【機甲玄幻】三魂行．十一 （破曉）

遠見域外影，近聽魂無聲。

多謝各位支持，【三魂行】開第十一個Post啦。
睇番前Post請去：

一．

二．

三．

四．

五．

六．

七．

八．

九．

十．

任務模式：

連登－新開Post一章；
連登－每滿一百正評一章；
Penana－每3000、6000、10000讚好一章；
Penana－10萬點擊一篇外傳；
每月Penana打賞加更(只限一章)－50000 Pena幣一章；
訂閱每月兩更；

捉錯字……冇更

咳咳咳咳……

今次會為大家帶來一個新消息！

曾經，有讀者拿著破紋夜2 – 夜獅的尾頁，拿著卷3即將出版的畫面來取笑我！

曾經，作者想起了當初被恐怖讀者寄刀片所支配的感覺……

現在！

可以跟大家說一下：破紋夜3 – 平南終於要出版啦！

Link：

第三集封面是屍紋道的蕭虎，也就是遊戲之道裡面的虎嘯。

這次的出版，將會按照之前所說，脫離一般傳統出版社，與Penana合作出版。而畫師、編輯等也會按照一直合作的Adam大大及紀言大大，質素保證，大家可以請放心。

而各位也能夠看到連結裡已經有預購的位置！

沒錯！已經在Penana訂閱了我的作品【三魂行】搶先看的讀者，將會擁有優惠價進行購買！

當然，為了讓各位擁有最優先的優惠，還沒有訂閱的讀者現在擁有訂閱首七日免費的優惠，在進行免費訂閱七日之後再進行購買，也能擁有優惠購買第三集！

除此之外，各位也會看到上面有個總訂購量的計算，只要在2021年2月15日前網上訂購量夠300本，便即啟動第四集的出版程序！

也就是說，第四集的出版，將會掌握的各位的手中！

希望各位多多支持！

最後有幾個連結，大家有興趣可以禁入去睇下。

Penana
（睇舊作係呢到）

埃豬－maple_shing
（快來科勞me）

臉書－楓成
（間中更新無聊野係呢到，盡量同IG同步）

Discord
（課金訂閱又想討論劇情者，請進來。）

TG－瘋滿樓－萬千世界
（歡迎入黎吹水。不過入面好多怪叔叔，慎入。當然都有好多美麗ge絲打）

正評留名

新Post加更

第四百五十八章──太陽．一

睜開雙眼。

看了看床頭擱在一旁的手機：早上八時。

「哎喲，要遲到了！」

猛地自床跳下來，狼狽地穿衣，然後沖出了房間！

「媽媽，怎麼不叫醒我！」

「還好意思說了，我都拍門三次了！」

「哎喲！」

像龍捲風一樣來到客廳，自餐桌風捲殘雲般吃下早餐之後，手拿著一個吐司咬著嘴巴，背上背包：「媽媽我出門了！」

「路上小心啊！」耳邊殘留著溫柔的叮囑。

……………

走出家門，便騎上了腳踏車，朝學校風馳電掣般踏過去！

好幾次自馬路間呼嘯而過，差點沒被汽車撞到，都令汽車的主人自窗邊探頭出來：「太陽小子！找死啊！」

「對不起啦！」喊了一聲，便繼續冒頭向前踏著！

「喂，太陽！你又遲到啦？」一道身影同樣踏著單車自小巷鑽出來，在看到他之後便面露溫和卻不掩調侃的笑容。

不屑地哼了一聲：「尹月，煩不煩耶！你不也是一樣？」

「嘿嘿，要鬥快回學校嗎？」

「怕你喔？！」

兩道身影，在旭日照耀之下，拉出兩道長長的影子。

……………

「喂喂，有聽說過嗎？」

「甚麼啊？」

尹月那帥氣、卻總是掛著一抹惡作劇笑容的臉色，卻是泛過一抹古怪的笑容，對著太陽猛眨眼：「據說有一款全新的遊戲要推出了！我敢肯定，這將會是風靡聯邦的遊戲！」

「嗤──你這小子總是把話說得誇張！」

「哎喲？你不信啊？」他四周看了一眼，眨著眼睛：「據聞這遊戲光是裝置，已是需要數萬聯邦幣。」

被稱為太陽的青年猛地瞪大了雙眼：「甚麼？」然後他又露出不屑之色，眨著眼：「最好啦，數萬聯邦幣的遊戲裝置能夠風靡聯邦！」

「嘿嘿，剛才我父親有門路，能夠拿來這裝置。怎樣，太陽。要我幫你拿一個嗎？」

太陽聽得呯然心動，眼睛連眨：「免費喔？」

尹月瞪了他一眼：「廢話耶！我們是誰啊，兄弟啦！」

太陽連忙傻笑：「謝啦！」

「廢話不多說，今天放學以後來我家！」

「好。」

「在後面一直眉來眼去的太陽、尹月！」在課室的陳老師泛著不善的目光，瞪著了坐在課室最後的二人：「這道題，你們來解。」

「呃……」二人相視一眼，面露苦笑。

陳老師額角青筋暴現，尖聲開口：「你們兩個給我出去罰站！！」

課室門外，二人相視一眼，然後一起大笑起來！

「要逃課嗎？」

「好啊！誰怕誰啊！」

這時，陳老師剛好從課室探頭出來，便看到二人逃跑的身影：「有人想逃課！抓住他們！」

「太陽！尹月！！」

十三歲的太陽跟尹月，繼續著他們的逃學生活。

……………

「尹月！你還有膽子回來！竟然敢拿我的信用卡一花就是十萬，買來兩台垃圾！」

「媽媽！是太陽騙我買的！他說信用卡就是拿來用的！」

太陽目瞪口呆看著剛才還在那邊跟他稱兄道弟的少年。尹月卻是眼也不眨，面色盡是一副痛心疾首：「我早就說了，我們不能如此欺騙父母！」

一名面容慈祥的中年婦女沒好氣地瞪了他一眼：「別裝了！太陽這麼乖，才不會這樣做！」

她看向太陽：「小太陽，吃飯了嗎？」

「呃……還沒……」

「呵呵，那就先來吃飯吧。」

一飯了畢，二人便來到了尹月的園子。

在園子裡，有著兩顆巨大、圓滾滾的黑球安放在其上。也真要尹月家裡夠大才放得下，若是自己的家，恐怕只能放在客廳裡了。

「嘿嘿，準備好了沒有？」

尹月明顯早有看過說明書，在黑球四處亂摸，然後在某個位置一拍。

滋──

一道氣壓門打開的聲音，剛才還密不透風、如整體般的黑球，卻是打開了一道艙門。

太陽跟著尹月一般，很快也找到了打開的開關。

二人相視一眼，便各自鑽進了黑球之中。

…………

太陽走進黑球之中。

雖然四周漆黑無光，但少年心性的他也不害怕，只是隱隱期待著。

光漸漸亮起，一條白線出現在太陽身前，然後往右走、太陽的座椅同樣跟著白線在黑球之中轉了一圈。

漸漸，黑球亮起了淡淡的光幕。

一道聲音響起：「請決定你的名字。」

少年沒有任何猶豫：「太陽。」

「你的名字──【太陽】已成功修改。」

眼前的畫面漸漸改變。

入目而來的，是一顆黑球。

這黑球，與剛才太陽在外面看著的那黑球無異。

只是這黑球卻是戛然懸浮在空中。

無數金屬如收到了某種召喚，從四方八面而來！

那黑球像是有生命一般，冒出無數線絲！

而那些金屬便化成一個個零件，組裝在那些細線之上！

轟轟轟───

太陽只看得目瞪口呆。

轉眼間，一台十多米高的巨大的金屬機械出現在面前。那漠然的臉孔，如天神一般屹立於身前的畫面，令太陽為之窒息。

機甲對著畫面，緩慢地打出一拳！

畫面碎裂，最終變成四個大字──【機甲對決】！

…………

光幕的右下角彈出了提示：「尹月申請與你成為好友。」

「哇哈哈哈！怎樣，嚇倒了吧？」

「確實是很厲害。但真正怎麼樣，還得玩下去才知道。」

「嗯嗯，我們先進入訓練場練習一下吧。」

二人操控著，建設了一個訓練場。而機甲只有一台，便是PD-I型，也就是初號機。

「怎麼這麼少類型選擇啊！」

尹月也是撓了撓頭：「大概是因為新出的遊戲吧。」

二人摸索著遊戲操作的指令，也是一頭冒水。

畢竟操控台的指令太多，而每一個按鍵與另外按鍵共同輸入又會有不同的反應、動作。一時間，二人在訓練場也只是不斷操控著機甲一次又一次趴倒在地上。

只是二人均沒有氣餒，反而充滿著趣味。

畢竟雖然在遊戲，但能夠如此真實地操控著一台大鐵人，還是令少年心性的他們感到相當刺激！

回到家裡，太陽跟媽媽七嘴八舌地說著機甲對決的事。

太陽的媽媽看太陽如此興奮，也沒有阻止：「這樣啊……既然小月都買了，不帶回來又好像很浪費。我看看清個位置安放吧。」太陽聞言大喜，跳起來親著媽媽的臉頰：「媽媽最好了！」

「呵呵呵，你這孩子……」

「媽媽，我去睡覺了。」

「嗯，太陽乖。」

太陽回到房間，躺在床上。

想起了今天操控著機甲的感覺，內心一陣激動。

「明天，一定要繼續努力練習。」

想著，想著，他便閉上眼睛。

幫柒掌補ｌｉｎｋ

啱啱好新po第二章
出新書恭喜成成

新post留個名，祝唔好再俾人寄刀片鞭屍

平南終於唔再係笑話但刀片都會照寄

100like有加更

Page not found 嘅

PO頭嗰個唔知點解壞Link，睇呢個

想問e book點買法？
我理解應該係實體書？

留名

恭喜掌掌出新書

透舊故

各位早！

第四百五十九章──太陽．二

「第一屆機甲對決大賽冠軍，是擊敗了尹月玩家的──太陽！」

「哇！太陽！你這小子太猛了吧！」

「嘿嘿嘿嘿，就說我是天才了吧！哇哈哈哈！」

「哎呀……你這小子就是囂張……等會就來你家揍你一頓。」

「喂喂喂，別打臉啊……」

就在這時，坐在黑球中的太陽、尹月都收到了一道訊息。

裡面洋洋灑灑的寫了一大篇文字，只是他們還是看得一頭冒水。只是在當中還是捕捉到「機甲測試員」的資料。但剛大戰過後，內心的緊張、興奮消去的同時，是疲憊。

所以二人再聊了幾句後，便先後下線，躺到房間的床上，抱頭大睡。

翌日，太陽醒來。

卻發現客廳除了媽媽緊張地站在餐桌之外，還多了很多身穿黑色西裝的人。那些人很快便察覺到了太陽，面露笑容：「太陽先生，我們是來邀請你來擔任機甲測試員的。」

「啊？」

……………

看上去高貴的小型飛船之內，坐著太陽與尹月。只是二人此刻都是一頭冒水，根本不知道發生甚麼事。

那身穿西裝的人長相陰柔，很是帥氣。此刻他微微一笑，面上更具親和力：「我名字是王志弘，也將會是負責接待你的人。請多多指教啦。」

或許是看出王志弘沒有比他們大太多，也失去了起初的緊張。

王志弘微笑開口：「在你們看來，機甲對決是怎麼一回事？」

二人相視一眼，太陽試探著開口：「呃……一款很不錯的遊戲？」

「哈哈哈。」王志弘大笑開口，搖頭道：「自然沒那麼簡單。」他面上神色稍斂，認真開口：「自異域撞擊之後，世界失去了過半的人口與土地。取而代之的是一片從來無法接觸的禁域。」

「而因為謹慎的緣故，聯邦並沒有隨便進入那片充斥著赤霧的土地。」

「但這，不代表聯邦放棄了。」

他看著太陽、尹月：「而你們，便是我們的希望。」

……………

飛船穿雲而行。

花費良久，緩緩自首都的船場降落。

一輛房車早就在船場上等侯著。

雖然尹月小康之家，但也算不上豪門子弟。而太陽更不用說，單親家庭，與母親相依為命，何時見過這種陣仗？一時之間，兩名少年都是有點麻了爪子。

王志弘微微一笑：「別客氣，上車吧。」

房車自船場駛出，在首都呼嘯而行。二人幾乎把臉都貼在玻璃，一邊指著各種建築大呼小叫。

良久，房車駛進了一座高一百六十層的黑色建築。

似是察覺到少年的目光，王志弘微笑開口：「我們到達目的地了──這裡便是十木企業的總部。」

…………

當兩台少年來到研究室內，頓時嘴巴張得大大。

似是遊戲映照進現實。

在機甲對決遊戲裡，那作為開場畫面的十多米高大的金屬巨人，此刻卻是栩栩如生的出現在自己眼前。

無比震撼。

二人均失去了開口說話的能力，只能怔怔地看著眼前的機甲，感動不已。

一道聲音響起：「來了啊？」

「是的。」王志弘的聲音響起，充滿恭敬。

二人這才回過神來，順著目光看去。

只見有一名年紀不大的青年，帶著審視的目光看著他們。

他走了過來，盯著二人：「誰是太陽？」

太陽聞言，便舉起手來：「我便是。」

「嗯。」青年走過來，伸手摸了摸太陽的手臂，皺起眉頭：「不夠壯。」太陽自然不知道怎麼一回事，被個陌生人觸摸，渾身不適。而當他摸到尹月的時候，更是直接開口：「太瘦弱了。」

王志弘聞言苦笑：「江教授，這二人是測試結果中，成績最好的二人。至於身體……那是可以再鍛鍊。」

「也是。」青年擺了擺手：「那就交給你了。」

語罷，他便大踏步走著，像個流氓般：「蕭唯唯！媽的！妳那引擎弄好了沒啊！」

看著青年遠去，二人這才舒了一口氣。而王志弘則走過來，小聲開口：「那位江別樹教授，是機甲的研發人，可千萬不要得罪他。」

語畢，他也看著那台巨大的金屬機甲，露出崇拜之色：「機甲，劃時代的結晶。」

「若有了機甲，我們對於異域的探勘就不需要如此小心翼翼，能夠更加放膽。」

「如果說機甲是我們的方舟，那麼你們──便是方舟的船長。」

「機甲對決裡有八萬多位十六歲以下的玩家──當中，我們只挑選了技術最好的兩位，也就是你們。」

王志弘拍了拍二人的肩膀：「不論如何，你們已經站在了歷史之路。你們的名字，注定被撰寫於史書之中。」

太陽、尹月正值少年時期，對於這種建功立業之事自然充滿了憧憬，一時間面上盡是對未來的期盼。

…………

嗶嗶嗶──

警報聲響。

太陽被吵得拿著枕頭擋住耳朵，只是那警報聲形同魔音，又怎麼抵擋得住？

隱約聽到尹月的聲音：「吵死人啦！才六點鐘，是要逼死誰啊！」

呯──

門被打開。

王志弘的身影走了進來，對著二人微微一笑：「兩位未來的機士，我們要開始訓練了。」

太陽帶著快哭的模樣看向他：「能……能讓我多睡一會嗎？」

…………

偌大的研究室，充滿了無數儀器。

王志弘帶著兩名少年，走過無數儀器。

「按照江教授的指示，對機士的要求首重肉體的強大。因為機士坐在駕駛艙中，承受機甲超負荷的速度及變向，哪怕有著緩衝裝置，但對機士的肉體還是有很大的要求。」

「除此之外，日常的機士訓練自然是少不免的。」

「還有各種處境的模擬，例如駕駛著機甲飛入高空，在黑球內的機士會否產生高壓反應……入水之際，會否產生有氣壓問題……」

「另外，還有修練東湖的【坐照經】，提昇精神力。」

二人看著那閃動著寒光的各式儀器，不由自主的吞了吞口水。

昨天還憧憬著「世界第一名機士」的名頭，現在怎麼覺得自己像是掉進了研究室裡的小白鼠，內心盡是不安。

尹月看著王志弘，小聲開口：「呃……現在還能退出嗎？」

王志弘轉過身來，笑瞇瞇的看著他：「昨天簽訂了的保密文件，若現在退出的話，除了需付上一億的毀約費用之外，還需要在機甲推出之前，受到嚴密的監管。將會有超過八位保安專家跟蹤著你，以確保你沒有將機密外洩。」

尹月欲哭無淚，看向太陽：「我們到底來了一個甚麼地方？」

破紋夜預購Link：

遊戲映照進現實

邊撚個負皮

直接miss左

是咪想比變態成鞭

100正皮有加更！

新讀者留名

課金！課金！課金！

歡迎入坑
催掌掌加更

掌掌
一次過買晒三本
會唔會有咩著數益讀者？

$73本？已狗衝

掌掌閃卡一張 握手會

掌掌閃卡

掌掌本身已經光頭仲點剪頭髮

BTW，點解今日無文？

係囉 我都唔見今日有文

迷你仙人掌一棵

加更呢？

佢又話出左去蒲 話今晚夜返

唔知有無機會食兩餐呢 差21正評

已經兩餐, 再食係加三餐

大家記得正評唔好掛住追故呀

入錢 入錢 入錢

買書！買書！買書！

幫手買書 即係幫緊你自己！

紅色大字報

Penana 50000讚好加更。(1/2)

第四百六十章──太陽．三

時間彈指即逝。

轉眼間，太陽跟尹月來到十木的研究室已經一年，也是踏入了十四歲。

每天便是繁重至極的訓練。

只是漸漸，二人也是察覺到研究室的氣氛不對勁。江別樹的咆哮聲、蕭唯唯的尖叫聲越發頻密。而其餘的工作人員同樣繃緊了神經。整個研究室裡，彷彿只有太陽與尹月在狀況外，其他人都是緊張得甚至有點神經兮兮，如驚弓之鳥。

「看起來，是研究有點不太順利呢。」尹月小聲跟太陽道。

太陽聞言深以為然：「大概是呢。」

今天，二人在訓練過後，像猴子一樣爬到研究室的高空路軌上坐著，雙足之下便是那高聳如神祇般的巨大機甲。

「你有沒有察覺，我們的訓練強度都沒之前那般嚴格。」

「嗯……大概是覺得『連機甲都還沒弄好，機士訓練到位又怎麼樣』之類吧。」

「這樣下去不行啊，我們可是要駕駛著機甲，替聯邦開疆闢土。」

「嘿嘿，就憑你。」太陽眼角瞄了尹月一眼：「你身體訓練還沒合格吧？」尹月氣惱看著他：「不像你啦，肌肉發達的傻大個。」太陽卻是不以為然，比了個肌肉的姿勢：「王志弘都說了，身體不夠強度，是應付不了機甲的操作。」

「嗤，比坐照經的修練，你又比得上我了？」

二人賭氣說了幾句之後，便沉默看著下方的機甲。

「不知何時才能坐上去呢。」

「是啊……」

太陽聽著旁邊尹月聲音微弱，下意識看去。只見尹月神色不對勁，像是昏倒過去。這下差點沒把太陽嚇死，一手抓住快要掉下去的尹月！

「救命啊！」

在把尹月拉上來以後，他也感到自己渾身發軟，提不上力。眼皮如千斤重般，自行闔上。

……………

聯邦，發生了一件大事。

這大事，是繼異域撞擊聯邦、生靈塗炭至今，最重要的大事。

一場可怕如瘟疫的疾病，席捲整個聯邦。

「……罹患該疾病的科學定已經全部被隔離，只是該處理仍然出現問題。至今聯邦死亡人數已超過三千人，而罹患人數更已達到三萬人，人數仍然以直線上數。」

「初步判斷，這是一種源自於異域的傳染病，更已驚人的速度，由那些前往異域探路研究的科學家傳染開來。」

「聯邦已發出一級警告，並宣佈戒嚴及宵禁，禁止人民外出，以減低傳染性。」

「因為該病毒傳染力驚人，各地醫療系統已經飽和，超過負荷。」

「聯邦決定斥資一百億，在首都以北建下新市──重生市，並將所有罹患該病的病人送到裡面，在治療的同時進行隔離……」

「罹患該病而致死的，年紀普遍都在四十歲以上。而在四十歲以下的死亡率將會直線下降。」

畫面一轉，那是一名年輕的醫生在接受著訪問：「初步斷定，該病並非一種病毒，而是一種風土病。一切可能早已在異域與世界撞擊以後，早已潛伏在我們身體以內的風土病。而現在傳染，只是一種契機、一根導火線。」

年輕的醫生明顯初次接觸鏡頭有點緊張，只是說到醫學領域，卻又是侃侃而談：「該風土病，我們以【亞哈不離症候群】作學名。而希望各位不必過於緊張。聯邦最專業的醫學團隊已經解剖了初染病的科學家的屍體，並著手研發疫苗。」

「在疫苗尚未完全研發成功之前，請各位留在家中，莫增加染病的風險。」

看到那年輕醫生準備轉身就走，那記者連忙開口：「先生，先生，請問你怎麼稱呼。」

那醫生轉身看了鏡頭一眼，神色略顯害羞：「凌……凌初晨。」語畢，他已是轉身離去。

噗──

電視機被關閉。

這是重生市的一間二人病房。

在如此緊逼的病人數量，仍然能夠佔有一間二人病房。一切都源於二人的特殊身份。

他們是聯邦培訓的第一代機士。

太陽面色有點蒼白，看著電視跟旁邊躺在床上、比他還要狼狽的尹月開口：「看啊，我們大概也是染上了這怪病。」

尹月苦笑了一下，只是戴著呼吸機的他，明顯沒能開口，對著太陽不斷眨著眼睛。

太陽也不以為然，自顧自的開口：「也不知道要在這裡待到甚麼時候。」他右手伸出握了握拳：「我感覺到身體開始恢復……只是……還需要一點時間吧。」

尹月苦笑看了他一眼，目光落在他的身體，再眨了眨眼睛。

二人自小相交莫逆，只需要一個眼神就知道彼此的意思。

太陽冷哼一聲：「是啦，我是一根筋的傻大個是吧？」

尹月的笑容更濃了。

……………

重生市，病院裡。

二人長期呆在病房裡。

這天，門外突然響起了怪異的聲音。

似是有某種事物撞在門外的聲音。

太陽見狀也是一怔。

他打開門來，那是一顆皮球撞擊在門外的聲音。

一抹身影出現在他身前，正在準備撿起皮球，卻碰巧與太陽四目交投。那是一名少女，卻是剪了一頭短髮，同樣身穿著病人服。

二人相視一怔。

太陽目光看向外面，只見有三名看上去跟他看起來年紀差不多的少年，在跟這少女一起玩著皮球。

「咦，這裡還有跟我們年紀相約的人耶。」少女先是開口，便抱著皮球走了進來。

「喂喂喂……」太陽嚷著開口。但那另外三名少年，分別是兩男一女已是走了進來，像是參觀一樣走進來四處張望：「嘩……是二人病房啊，你們兩個一定是哪裡的富二代吧。」

病房不小，但突然闖進了四人加起來變成六人，自然略顯擁擠。太陽有心開口，只是在看到虛弱的尹月眼珠子露出一抹好奇，也便不再多說。

那少女明顯有點洛洛大方，率先開口：「周寧，多多指教。」

其中一名少年有點害羞：「我叫吳剛。」

另外一名少女則是笑意盈盈，看上去很是和善：「我是齊冰冰。」

最後一名少年外表看上去年紀最小，只是目光卻很深邃，帶著一種成熟的感覺：「我叫索尼，多多指教。」

有我ge愛

Penana 50000讚好加更。(2/2)

第四百六十一章──太陽．四

在聊過才知道，四人都是跟另外還有八位年紀不一的患者，緊逼地住在一起。據聞除他們這幾個年輕的患者之外，其他的情況都很差。

六人終究年紀相約，很快便打鬧成一片。

雖然尹月虛弱難以開口，眾人在初次看到太陽能夠透過尹月的眼神便解讀意思，他們也是嘆為觀止。

也因為太陽成為了尹月的代言人，一時間六名少年也沒有甚麼隔閡，時不時就會闖進來跟太陽及尹月打鬧。

…………

但或許是臨時趕急地興建，病院的隔音設備並不好。常常會聽見各種痛呼、悲哭之聲，如魔音般鑽進病房。哪怕二人是經各種訓練的機士，但終究還是少年。

負面情緒，漸漸從他們的心底滋生出來。

「病況出現惡化與變異，我們收到重生市的消息，哪怕三十歲以下的病人已出現死亡……不……現在甚麼年紀都已經不安全了。」說話的已不是之前出現過的年輕醫生，而是一個更為年長的醫生，面上盡是疑惑：「只是與我們的研究出現很大的差距。我們已經再次派人前往重生市協助。」

「請緊記，留在家中。保護聯邦。」

……………

「喂……他在說些甚麼啊？」周寧雖然剪了個男裝短髮，但長相秀麗，別具一番風味。她面上盡是疑惑：「你們有看到別的同年人嗎？」

四人搖了搖頭。

重生市的醫院很大，分開很多棟樓及層數。雖然他們能夠在同層自由活動，但避免「交叉感染」，還是不能前往別的層數。這層裡面，年輕的就只有他們六人。

六人相視著。

除了尹月明顯比較虛弱之外，也不見有誰出現死亡，反而越發精神，全身上下有著用不完的力氣。

就在這時，門突然被打開。

進來的，是身穿整套完整防護裝備的人。太陽、尹月一眼便認出，此人便是王志弘！王志弘先是一愣，旋即開口：「你們都在幹甚麼？保安，把他們趕出去！」

周寧、索尼、吳剛及齊冰冰被兩名同樣身穿防護系統的保安人員趕了出去。

「太陽，你可以準備出去了。機甲完成了，你需要進行最後的測試。」

太陽聞言先是一喜，旋即露出疑惑：「那……尹月呢？」

王志弘看向尹月，面露一抹奇異之色：「尹月現在的狀態，也不能進行測試了。」太陽突然激動起來：「那我也不要出去了，我要在這裡等尹月！」

尹月聞言先是一愣，旋即也是有點激動地想要掙扎坐起來。太陽連忙湊過去：「尹月……」躺倒在床上的尹月抓住了太陽病人服的胸口，眼睛連閃。

王志弘也是有點難辦。

因為之前的研發瓶頸卡了太久，已引起很多的不滿。若因為培養新的機士而導致計劃再延期，這個後果他擔當不起。

能夠頂著壓力把太陽弄出來，也是因為太陽現在是機甲計劃唯一能夠選擇的執行者。他們不是沒有嘗試過找別的少年，但身體質素在短期內都達不到太陽的水平，一旦隨意操控機甲，說不定就出意外。

良久，太陽這才站起來。

瀏海擋住了他的目光，也不知道他在想甚麼：「好吧，我跟你走。」王志弘面露喜色：「我明白你跟尹月情同兄弟。只要你在機士計劃表現得好的話，屆時你有功績，也能讓尹月接受更好的治療。」

太陽跟著王志弘朝病房外離去。

在房間離開的最後一剎那，二人四目交投。

太陽看到尹月那蘊含深意的目光。

只是那時候的太陽，還不知道這到底是甚麼意思。

……………

在確保了太陽身上不具任何「傳染」之後，太陽坐著飛船回到了首都。

坐在房車之中，太陽看向街外，寂寥無人，人跡罕至。

在病毒之威，出門閒走已成了奢望。更多的是畏懼著，而不敢出門，整個聯邦幾乎停擺。

只是這些，都動搖不了機士計劃。

身穿整齊保護裝備的太陽，站在高聳的金屬巨人之前。

那些本來纏著金屬巨人的線路已盡數脫落掉，渾然一體。

「小子，會害怕嗎？」

一道身影出現在他身後。

江別樹的身影略顯憔悴，口裡咬著一根沒有點燃的香煙。研究室內禁止明火，哪怕煙癮再大也只得用這種方式解癮。

太陽轉身看了一眼，沒有開口。

江別樹也不以為然，隨意地坐在地上：「你沒猜錯的。這次所謂的風土病，是由異域傳過來，又或者說是由異域引起。但自從那次科學家病發回來，便再沒有人去過異域……或者說是再敢去異域。木生市那些傢伙，說需要獲取異域的樣本。」

「所以，機甲計劃成了唯一出路。」

「這也是為何你能夠從那個病院中出來的原因。」

江別樹露出冷笑：「我也不瞞你說。在疫苗被研發出來之前，那些在重生市的可憐的傢伙們，這一輩子也別想出來了。」太陽聞言一驚，猛地把目光落在江別樹身上。

江別樹那銳利的目光眼含深意看著他：「你想想，他們一個個都被視為『感染體』，誰敢冒風險放他們出來？哪怕是健康如你，誰又能保證不會傳染給別人？」

「這個責任，哪怕聯邦總統也不敢負上。」

「若沒有疫苗，他們大概會被直接關到死吧。」

「小子，你這行不單單是為了機甲的計劃，更是為了你的那位好友。」

「想明白了嗎？」

「你沒有失敗的機會。你失敗，就意味著你那位好友再沒有回到聯邦的可能。」

太陽深呼吸一口氣，終於說了第一句說話：「那你這機甲就應該早早弄好，就連唯一該做的事都弄那麼久，要你有何用？」語畢，他便毅然登上了機甲的升降機，留下目瞪口呆的江別樹。

他苦笑著搖了搖頭：「出身曾江的鄉巴佬呢？真有夠囂張。」說著說著，他笑了起來。

笑聲越發大聲，目送著太陽登上了初號機。

加完更
睇埋呢個ＬＩＮＫ就完美

破紋夜預購Link：

太陽串9江別樹

二人自小相交莫逆，只需要一個眼神就知道彼此的意思。

太陽冷哼一聲：「是啦，我是一根筋的傻大個是吧？」

尹月的笑容更濃了。

基味濃~~~

成成寫基野特別有feel

基佬成的笑容更濃了。

Follow楓成，你我有責

破紋夜預購Link：

尹月唔係女人黎咩

買爆

想買但唔喺香港 有冇得揀寄去第度

Gay友

各位早

第四百六十二章──太陽．五

「PD-I型升空，倒數十、九、八……」

各大電台轉播著機甲升空的倒數，只是機士姓甚名誰，在這種景況之下被無限忽視。

「三、二、一。」

太陽坐在黑球裡，熟悉地操控著操控台的指令，機甲微微顫抖，令他眉頭緊皺。那一年的訓練沒有白費，真實機甲顫抖的波動比機甲對決要大上很多。

「爛透了的緩衝系統。」隱藏在保護服下的肌肉賁發，操控著機甲升入空中，一路往東。

無數掌聲自各家各戶響起。

雖然受亞哈不離症候群影響，但人們仍然為眼前聯邦踏入科技新領域而感到欣喜。

……………

東湖設在異域的研究站早就獲得通知，關掉了能量屏障，讓機甲飛過研究站，站入異域。

坐在裡面的太陽看著電池使用情況。

因為這次是任務的緣故，特地準備了十塊電池。

而光是從首都單方面飛行至今，已用了三塊。

算上回程，這麼說，他能在異域用的電池量只有四塊。機甲沒入赤霧當中，難辨左右。

他收到了指令，赤霧有可能致死，不能吸入。但赤霧的本身，也是此行採集的樣本之一。

他獲得了兩個命令。

採集赤霧，以及採集異域的任何生命體。

據他們的資料顯示，異域裡面很可能有著生命體的存在。

太陽點擊指令，巨大的初號機，腹間露出了一個洞口。那如炮口般的洞口，產生出一股吸力，吸收著赤霧進入裡面。太陽看著機甲光幕顯示著吸收的赤霧容量達百份之百，這才收掉了洞口，繼續往異域內飛去。

通體皆紅，難辨方向，太陽操控著機甲進入異域已有一小時。

他也只能冒頭朝前方飛去。

前方，是東。

既然難分方位，便只分前後。

前面便是異域，往後就能回東湖、回聯邦。

太陽是這樣想著。

戛然──

轟隆！

嗶嗶嗶嗶嗶！

警報聲大響！

太陽大驚，也不知道受到了甚麼襲擊！

咯咯咯咯！

眼前光幕瞬間被破壞！肉眼可見有一隻巨大的爪子，森然若刀的爪痕已刺進了操控台！

赤霧湧入，太陽只感腦袋微昏。

一隻泛著異色的獸眸瞪了他一眼，太陽只感強大的壓力，哪怕修練了坐照經的他仍然承受不住，眼前一黑便昏倒過去。

…………

當太陽徐徐醒來，卻已發現他仍然身處在黑球中。

赤霧充斥整個黑球裡面，但太陽不論怎麼呼吸，卻不覺得身上有半點不適，令他腦海中帶著疑惑：不是說吸入赤霧就會致死？

他很快收斂心神。

現在的情況，容不得他思考這些問題。

黑球的光幕有一部份被不知哪裡來的利爪破壞，太陽甚至能夠隔著那缺口看到外面深紅色的大地……以及有一小截在蠕動的物體。

太陽腦海一閃。

生物樣本！

眼前的，不就是自己所需的生物樣本嗎？

當他回過神來，卻想到現在需要馬上離開，也不知道剛才哪裡來的凶獸，更不知為何它放過了自己。但說不定那凶獸何時回來，屆時自己就危險了。

他連忙運行檢查程序以後，便操控著還能動的機甲拿起地上那小截蠕動著的物體，往後飛了回去。

……………

「木生市成功研發疫苗，令民眾免疫亞哈不離症候群，並從昨天開始已經提供及市民免費接種。至今已經有超過十萬人接種疫苗。」

「重生市成為一處死地，那些早早染上亞哈不離症候群的人，大多已經身死。據估計，全聯邦死亡人數超過三十四萬，是聯邦有史以來最嚴重的災難。」

太陽坐在床上看著眼前的電視。

這已是他回來聯邦後的一個月後。

當日他拖著重傷之軀回到聯邦，便昏迷過去。

這是他醒來後的第三天，首次打開電視看新聞。

王志弘走了進來，看到在看電視的太陽，內心頓時漏了一拍，旋即哈哈大笑：「哎呀，我們的大英雄醒過來了？」

他看似輕鬆的開口：「抱歉啦，因為保密的緣故，不能提供是因為你到異域採集樣本繼而幫助成功研發疫苗。你就當一次無名英雄吧。」一邊說著，他自胸口的袋中抽出一條肩帶。

上面，有著一顆閃亮的銀星。

代表著準將。

太陽目光沒有看向王志弘，沒有看向那代表著權力的準將肩帶。

他只是死死地看著電視。

「尹月呢？」

王志弘聞言沉默：「據聞重生市裡，所有患者無一生還。」

「我不信。」太陽仍然沒有看他。

他看的是電視，但看的又不是電視。

而是那一個個健壯的伙伴，周寧、吳剛、齊冰冰，以及哪怕臥倒在床上，仍然眼含深意看著他的尹月。

那時候尹月盯著他的目光表達的意思是：

逃出去，逃出這醫院，不要再回來。

那時候的太陽不理解那是甚麼意思。

太陽平靜開口：「我要去重生市。」

「不可能，那裡已成了禁地，任何人都不能進去。」

太陽的手接過那根準將肩帶、然後緊緊握住，認真地看著王志弘：「我剛替聯邦賣命完，我現在說──我要進重生市。」

王志弘面色難看至極。

他抬起了腕間。

那是最新研發的科技，名為千機環。

「我問問看。」

語畢，王志弘已是匆忙著撥打號碼走出去。

房間只剩下太陽一人。

他鬆開手。

掌心的準將肩帶，已燒熔成一團難看的金屬。

……………

太陽登上了小型飛船，就連王志弘也沒有資格登上來。

飛船裡面，只有一人。

那是一名戴著眼鏡的中年男子，看上去整個人透著一股「我是搞研究的」氣質。

「你好，我叫平千山，是重生市的院長。至於副院長……現在在忙別的項目，有空再替你介紹。」他向太陽伸出手，表達善意。

但太陽只是平靜地看著他。

這一瞬間，平千山只感覺自己像是被某種可怕的凶獸盯著的獵物，渾身上下充斥著不舒服。

「呃……太先生先不要如此緊張。或許我先帶給你一個好消息吧──你的朋友，尹月並沒有死。」

船艙門關上，緩緩升空。

王志弘看著漸漸升入空中，往北不見的飛船，眸色陰沉，也不知道在想著甚麼。

暫時好似都係得香港

唔緊要

一瞓醒覺有三篇

正皮呢

傻大個🤔🤔🤔

差兩個正皮

我們明日的早餐，今日賜給我們

買完揀順豐 Remark 返唔係香港同畀外國地址就OK

會到付畀你

-2

-1

啫係淨係買平南冇你嘅愛？

夠數

午餐！

正評一百啦！

好睇記得睇埋破紋夜
12月中書展有售
網上訂可以早日出第四册

之前

破紋夜呢邊有請：

姐係佢報咩價都要硬食？ 好我諗諗

到付就是咁
亞洲區應該100樓下
歐美就真係好銀貴

掌掌呢

玄幻來了

YO女中

楓

今個po 200LIKE 有冇奇蹟

推多啲可能有

連登100正評加更。

第四百六十三章──太陽．六

「尹月怎麼樣了？」太陽開口詢問。

只是平千山沒有回答這個問題，而是反問道：「太先生，不知道你是怎麼看待異域？」

太陽壓下內心怒氣，只是冷冰冰的看著他，沒有吭聲。

平千山卻是露出一抹興奮：「我們以為異域沒有生物，但太先生你帶來的生物樣本，明顯已是證明了──異域是有生物，甚至可能是有靈智的生物！」

「但更重要的是──異域為聯邦帶來了甚麼？噢，我說的是除了導致半個世界毀滅、生靈塗炭的後果。」

「亞哈不離症候群，並不是一種病。要說是風土病……也說不上。」平千山面上泛過一抹興奮：「那是人類演化的過程。」

…………

首都距離北方的重生市，並沒有那般遠。

沒有花費多久，他們已直接在醫院頂層的小型飛船降落位置下船。

平千山只帶著太陽一人，走進了醫院。

那是一條修長的走廊。

走廊通體潔白。

白色的地磚、白色的燈光，嗆鼻的消毒藥水味道。穿著研究員白袍的平千山，看上去倒是跟一切相當合襯。但只穿著白色背心，露出精壯肌肉的太陽，就顯得格格不入。

而在走廊的兩旁，有著一間間玻璃隔絕的房間。

裡面有著一個個少年、青年，有男有女。

只是裡面的畫面，卻是令太陽看得匪夷所思。

他看到有一個人懸浮在房間中央，盤膝不動；

有一個人則是如分身化成七個他，不斷自房間各處左沖右突；

一名少女則是身體化成旋風，把房間裡面的各種東西吹得東歪西倒；

有一個青年則是安靜坐在書桌上，右手輕輕探出，有一個光罩包裹著一個咬了一口的蘋果。而在光罩外，則有蚊蠅想要撞進光罩卻是無果。

那身影似是察覺到了甚麼，對著玻璃微微一笑；

很快，太陽看到熟悉的身影。

一抹俏影坐在房間的角落，只是她身周卻是充斥著一頭頭拳頭大小的蜜蜂，看得令人毛骨悚然。她的目光泛過一抹寒芒，一頭蜜蜂卻是戛然射出一根鋼針般的毛針。

只是打在玻璃上卻只發出「鏗」的一聲，留下一道細痕。

這人，便是周寧。

太陽繼續向前走，只見一道身影很是熟悉。但他此刻的雙眼卻是詭異之極，身周更是散發著陣陣奇異的光芒。他的眼睛，竟是一眼雙瞳。

一眼看過來，似是能夠隔著玻璃看到了太陽，大力敲打著玻璃，嘴巴張開喊著：太陽！

「索尼……」太陽聲音微顫。

……………

平千山的聲音響起：「我們一直以為亞哈不離症候群，是病毒、是殺人的風土病。但其實是那世界與異域撞擊以後，對我們世界產生的變化，或者說是演化。」

「人類，朝著更高層化生物進化。」

「而所謂亞哈不離症候群，只是演化的過程，汰弱留強。死去的，只是因為無法適應該種進化罷了。」

「異域撞擊至今不到數十年，聯邦才算是勉強恢復過來。我們發現，生存下來的都是較年輕……或者說，都是在異域與世界撞擊之後才出生的人類。」

平千山露出一抹興奮：「而我們發現──你帶回來的赤霧，便是經過演化之後的人類，打開體內寶庫的鑰匙。」他指著那些玻璃房裡的年輕人：「他們，都是吸收了部份你帶回來的赤霧之後，便自行衍化出異變。」

太陽聽得背心一冷：「你們……是拿人體做實驗？」

平千山倒沒有覺得自己有甚麼好慚愧：「重生市，本來就是對亞哈不離症候群的一個巨大實驗場。」

他揮手打斷了自己：「但這些都不是重點！」

他開口道：「重點是，人類再次的進化，將會帶領人類到哪裡去呢？這些都是不得已知。但重點是，進化是不可改變的事實。而同時，你看出這種異變會替聯邦帶來甚麼嗎？」

平千山看向太陽：「混亂。」

「是的，重生市外有著數以千萬計的患者，絕大部份的其實已經死去──但終有漏網之魚。若有進化者，意外地吸收到赤霧……不，我們對演化還是無法理解充份。或許這種解鎖寶庫根本不需要赤霧的話，太先生，你能夠想像聯邦會混亂到何等程度？」

太陽深呼吸一口氣，雙手握拳：「……聒噪至極！我來是見我的朋友！」

他的雙拳隱隱冒出輕煙。

「你從剛才開始就一直那邊喋喋不休喋喋不休的……有完沒完！」太陽緊緊盯著他，只感自己雙拳有種躁意難掩。他沒有掩蓋自己的殺意，無限的力量自雙拳掌心滲出。

火來。

他的雙拳彌漫了火焰。

「尹月在哪裡！？」

被關在房間裡的周寧皺起了眉頭，面上露出一抹茫然：「太陽……是你嗎？」

在房間裡，那能散發出保護罩護住蘋果的青年雙眸緊閉，唸唸有詞，也不知道在唸著的是甚麼。

…………

四周警報大盛。

無數荷槍實彈的保安人員來到平千山身後，緊張地盯著太陽。

他們的目光看似漠然，但太陽還是捕捉到他們眼眸中的一抹畏懼……以及厭憎。

像是看著於垃圾場走動的老鼠般的厭憎。

這種目光，令太陽倒是一愣。

就在這時，平千山擺了擺手：「別緊張──警報關掉。」語畢，他便興奮地看著太陽，也不害怕他雙拳的火焰，而是四處打量：「火啊？竟然是火焰的異能。」

很快，他便察覺到太陽的面色變得越發不善，雙拳的火勢略有增長，而那些手持武器的人員更加緊張，拿著光槍對準了太陽，只要他有所異動便馬上毫不留情地扣下板機。

平千山連忙高舉雙手：「好了好了，是我不對。我該先帶你去見尹月。」

…………

看著身處於玻璃管裡的尹月，太陽幾近暴走。

只是平千山一句卻令他平靜下來：「若你把這裡破壞掉，我敢肯定尹月肯定會是第一個死。」

太陽把目光盯著平千山，眸色盡是憤怒。

平千山有點無奈：「別說得我像個壞人，你就好好聽我說啦。」

「尹月的情況很特殊。他的身體沒有異樣，但精神卻是相當虛弱。這是一種相當詭異、難以解釋的情況。我們已經嘗試過讓尹月吸收赤霧，看看能否回復平衡，只是情況卻是變得更加嚴重。」

「對此，我們沒有辦法，只能把他塞進營養艙裡面。別少看這營養艙，裡面可是無限量地提供他肉體所需的能量，讓其不死。」

尹月似是聽到聲音，略帶疲憊地睜開了眼睛。在看到太陽之後，眼睛也是露出一抹焦急的眨了眨。

太陽看到尹月活著，這才冷靜下來。他的雙拳火焰漸漸散去，伸出手隔著玻璃與尹月相觸：「能放他出來嗎？」

「我就跟你說了，若把他放出來的話，恐怕他首先就要死。你不信的話──喏，這裡是尹月的身體資料，你自己看。」平千山倒是很灑脫，就連手中的平板都遞給了太陽。

終於有文

即係之前個老醫生一直知咩事...

破紋夜12可以係邊到買

上面條link有

都有！
一本錫一啖，三本錫三啖

植入式廣告！

請支持楓成出版實體書：破紋夜

點擊即進入東方玄幻世界！

第四百六十四章──太陽．七

太陽在看過數據之後，發現平千山沒有虛話，這才把平板遞回給他。

平千山似是鬆了一口氣：「我們這下可以冷靜地溝通一下了吧？」

剛才那火焰似乎消耗了太陽很大的力量，他坐在尹月的玻璃艙前的金屬地板上，背靠著：「怎樣才能救尹月。」

「不知道。」平千山乾脆開口。

聽到這回答，太陽又要暴走了。

「這個演化才是剛剛開始，老天，我們連數據也只是剛剛開始收集。連異能是源於何物衍生都不知道！」平千山很無奈地攤手，然後認真地看著他：「我可以肯定地跟你說──我比你更想救出他。尹月的情況是最特殊的。從數據中顯示，他擁有異能，但卻沒有體現出來。」

「若是能搞懂他的異能為何，或許就能知道他身體到底是怎麼一回事。」

「為此──我需要更多的研究數據。」

太陽這時想起了剛才平千山說到的話：「我能怎麼辦？」

平千山眼泛精光，對於太陽那大智若愚的表現也是很滿意。真不愧是第一位機士，智勇雙全。

「聯邦現在，充斥著無數已成功演化但卻不自知的人類。我需要你把他們帶回來這裡。」

太陽冷笑出聲：「帶他們來，接受你如小白鼠般的治療嗎？」

平千山平靜開口：「至少我肯定──若他們在不自知的情況下覺醒了異能，恐怕馬上便會被軍人開槍打死。」

「帶回來重生市，至少有一線生機。」

「況且──」平千山話鋒一轉：「太陽，現在尹月的情況很差。若沒有營養艙，他必死無疑。而放眼整個聯邦，只有這一座我親手研發的營養艙才能吊住他的性命。」

「若你不合作，我這燒錢的營養艙也無法堅持下去。」

太陽雙眼泛過一抹戾色，一字一頓開口：「你這是在威脅我？」

平千山同樣很平靜。

這裡只有他、太陽及尹月。

若太陽要殺死他，手無綁雞之力的他自然必死無疑。但平千山卻是很淡然：「我只是在陳述一個事實。哪怕你殺了我，之後呢？你能帶著尹月逃離這裡？」

「太陽，你沒有選擇。」

太陽陷入沉默，雙拳緊握，自有輕煙升騰。

叩叩──

玻璃艙傳來聲音。

那是尹月用手指輕點玻璃。

太陽與尹月四目交投，良久。

太陽看向了平千山：「我能合作，但前提是要尹月活著。」

平千山這才露出一抹笑容，朝他伸出了手：「成交。」

雙手握了握，太陽那略顯灼熱的手，緊緊握住了平千山的手：「若你騙我，我會讓你後悔。」

……………

時間漸漸過去。

整個過程，並沒有太過困難。

聯邦免費向所有市民提供疫苗，其實只是讓抑制下演化而失敗所產生的極端效果──死亡。若本來身體並不會進行演化的，自然無效。

除非吸收到赤霧，否則不會再次進行演化。

簡單來說，在所有注射疫苗之下的人類，在吸收赤霧之後只會有兩個結果，演化或平平無奇。這當中的機率，也沒人說得準。

但那些市民不知道的，是在注入疫苗的同時，聯邦同樣收集了所有人民的生物細胞裡的脫氧核糖核酸。平千山早已透過該組成的數據庫，能夠得知整個聯邦哪些人擁有異變演化的可能、哪些人沒有。

所以太陽要做的，只是帶著一支人馬，以該人有可能蘊藏殘存亞哈不離症候群的「病毒」在體內為緣故，把他們帶回重生市。

也因為這個緣故，太陽成了重生市不能見光的爪牙。

曾經足以成為聯邦英雄的第一位機士被匿名，沒有被記載於歷史長河之中。

……………

一年過去。

太陽面上漠然無色，帶著一名因離開父母而泣不成聲的小女孩。

這一年間，他一直持續不斷地做著這種工作。他把小女孩交給工作人員，便轉身離去。

身後有幾名工作人員的聲音小聲響起：「嗤……由怪物抓別的怪物回來嗎？真有夠嘲諷。」

「小聲點，等會小心被燒死。」

「哼……」

太陽似是恍若不聞，走進了獨立的研究室。

裡面無光，只有那營養艙散發著通幽的藍光。

太陽看著雙眸緊目的尹月，又似隔著玻璃看著自己。

這一年過去，他已踏入青年。但身形壯碩，滿眼盡是風霜之色的他，看上去像是一名中年人。或許是因為這數年他經歷的，是普通人一輩子都經歷不到的事情。

片刻，尹月似察覺到了甚麼，睜開了雙眼。

二人四目交投。

…………

平千山看著監控畫面裡的太陽與尹月，面色平靜。

身後有聲音響起，那是一道女聲：「那小女孩……是最後一個了吧？」

「嗯。」平千山面露複雜：「比想像中還要少，三千七百九十二個……哦，算上太陽在內，應該是三千七百九十三吧。」

「足夠了。」

平千山猛地轉身：「我不認同妳的計劃。」

那女子平靜開口：「你不認同不重要，那邊已經通過。」

「那是把他們的價值發揮到極致的選擇。」

平千山面色認真：「妳是不是在聯邦那邊當狗當太久，忘了誰才是院長？誰才是這個項目的負責人？」

女子微微一笑：「在那邊當狗，也比這邊還要大。平千山，這命令可是由森海發出，並已通過了東湖、南城、北林、西山四方。你認為你一人可以抵抗？」

平千山冷冷地看著她：「滾離我的研究室。」

「好的，院長。」她微微一笑，不見嘲弄，卻也沒有溫和。

但就是這種目光，看得平千山內心盡是厭憎。

…………

是夜。

躺在床上的太陽，緩緩睜開了雙眼。

窗間，無月無星。

夜色似是席捲進了他的眼簾之中。

他無聲自床鋪站起來，穿好了衣服，目光落在房間裡的小鐘。

鐘無聲走動，時間為凌晨一時五十九分。

…………

「我只是在陳述一個事實。哪怕你殺了我，之後呢？你能帶著尹月逃離這裡？」

「太陽，你沒有選擇。」

太陽陷入沉默，雙拳緊握，自有輕煙升騰。

叩叩──

玻璃艙傳來聲音。

那是尹月用手指輕點玻璃。

太陽與尹月四目交投，良久。

「答應他。」尹月眨著眼睛，他知道太陽會理解他的意思。

果然，太陽轉身看向平千山：「成交。」

又係溫馨小品

怪叔叔不停拐帶良家女子

推文 目標200正評

牙掌話預購每滿20%加一更

無機會架啦 死心啦

算啦, 唔得架喇

推到得為止 有冇人幫手

G 持

睇返之前d post 最多正皮果個post都係176
雖然已經係keep住升

叫埋啲FD入坑 喇

乜最近咁多人食申子

都唔錯

飯聚

呢度

唔該哂

推

書展會有專人揾你找數

推呀 目標200正評

希望出完個故之前
每個post 嘅正皮可以上到300

應該冇人

其實係因為好多人冇連登ac 只可以做cd rom

限女ok?

文呢

各位早

第四百六十五章──太陽．八

「尹月，你到底在想些甚麼？」

「太陽，或許我是第一個理解到一切真相的人。」

尹月眨著眼睛，很努力地表達著複雜的意思。

「一切，都源於靈魂。」

「我們的異能，並非像平千山所言，肉體產生異變。相反，異變的是我們的靈魂。出現死亡的緣故，是肉體承受不住異變過後的靈魂。」

「疫苗的用處，是穩定肉身。哪怕異變失敗後，肉身也不會因此而崩潰繼而死亡。」

太陽驚呆了，看著尹月說不出話來。

「尹月，你是怎麼得知這一切？」

「這是我的靈魂產生的異能，令我與某個強大而知曉一切的靈魂進行溝通。」

「但這一切，與你要我答應他有甚麼關係？尹月，我們做的事情，與抓他們進來送死、成為實驗的白老鼠有甚麼差別！？」

說到後面，太陽都激動起來。

尹月面帶柔和地眨著眼睛：「太陽，平千山沒有說錯。若放任他們在外面，聯邦不會放心有異魂者在聯邦活生生地走動……異魂者嗎？真是適合的稱呼。」

「所以，他們在聯邦各處，反而會更加危險。」

「喂喂尹月，你是不是瘋了啊？」

「瘋了嗎……或許是吧？」

尹月很認真地盯著太陽，眨著眼睛：「太陽，我有一個瘋狂的計劃。但這計劃，只有你跟我配合才能執行。」

……………

凌晨兩點正。

太陽雙眸一閃，似有火花於眼眸中閃爍而過。

眼前的房門無聲打開，他像一隻獵豹一般撲了出去。

他的動作很快，率先便來到了那泛著白光的走廊。這裡，也是最率先一批注入赤霧、開發了異能的人。

太陽四處看了一眼。

他知道，這裡至少有三十多個監控鏡頭。現在他只能祈求尹月沒有信錯魂了。

他喃喃自語：「若真的有那般神奇的話……就開吧。」

噗噗噗噗噗噗噗───

無數玻璃房間的房門戛然打開。

裡面的人一個個睜開了雙眼，面露愕然。只是很快便有人試探著走出房間，卻發現只有太陽一個平靜站在這裡。

太陽看著面露愕然的他們，當中更有像周寧、吳剛、齊冰冰、索尼等熟悉的臉孔。很快，滿臉愕然的他們看到了走廊那火光。

太陽右手高舉，掌心升騰著火焰，如同火炬一般照亮了眾人。太陽看著他們，平靜開口：「不想死的話，就跟著我逃吧。」

…………

「聯邦敵視我們異魂者，這是必然。在他們眼中，靈魂變異，繼而衍生出異能的我們，就像是別個種族的人。這是必然的。」

「只要我們一天在聯邦，我們都不會安全。」

漆黑的房間裡，只有幽藍色的光芒打在太陽的臉龐上，顯得很詭異。或許意識到了甚麼，眼睛狂眨：「尹月，你想──」

尹月面色平靜：「是的，只有前往異域，才是我們的出路。」

「你想想，把他們集中送來重生市的話，至少先確保了他們的安全。第二……這裡有赤霧，能開啟他們的異能。」

「我們首先配合平千山，這是把我們的『族人』，用一種正當的方法召集起來。而同時平千山的研究，也會間接把他們的異能啟動開來。」

「每一個成功開啟異能的異魂者，都是一名戰力。」

「當所有族人齊全之後，我們便啟動逃走的計劃。」

…………

把最後一名少女送進重生市之後，身後傳來「用怪物去抓怪物」的調侃聲，太陽卻是不以為然。

他來到尹月面前。

尹月很認真地眨著眼睛：「就是今晚。」

……………

凌晨兩點。

重生市，很多保安人員都陷入睡眠，哪怕當值都同樣昏昏欲睡。

為了關住這些「怪物」，整座醫院，其實都是充斥武裝防護系統，畢竟比起人，機器更能讓他們信任。而且人有機會洩密，機器則總是守口如瓶。他們這些保安人員，更多只是裝飾用，幹著勞動活。

不是沒有異魂者想逃脫過，但這一年多間，沒有任何一人能夠成功，原因便是自動武裝系統的強大。

但他們卻沒有察覺到，那些他們賴以保護、強大的武裝系統在這一瞬間，全部關閉。

而有一艘巨無霸級的客載飛船，竟然在沒有任何駕駛人員的情況下，默然來到重生市，緩緩降落在醫院不遠處的一處空地。

…………

「我所溝通的那未知的存在，他同樣是一道異變後的靈魂。而他的異能相當強大，能夠駭入所有電子儀器。他主動提出幫助我們。」

「第一，他能夠駭入所有監控裝置，並停用重生市所有武裝防護系統。」

「第二，他能夠替我們找來飛船，讓我們坐著飛船前往異域，同時他能夠解決東湖那邊的能量屏障。當然，前提是要我們相信他啦。」

「所以，當計劃執行的時候，太陽你需要解放第一批異魂者，然後交帶他們分散開來，通知各層被困住的異魂者，然後把他們帶上飛船。」

太陽眸色閃動：「保安人員呢？」

在玻璃艙中的尹月泛過一抹異樣的微笑：「普通保護人員，拿著光槍就會是異魂者的對手了嗎？」

…………

周寧身周彌漫著數頭拳頭大小的蜜蜂，有幾名保安人員已經中了毒針，倒地不起。她面龐泛著異樣的光芒。

那是邁向自由的狂熱！

…………

轟轟轟轟──

保安人員絕望著看著眼前略顯青澀、但神色卻帶著堅毅的少年。

無數光槍轟在他身上，卻是毫無反應。

或許是因為他全身上下的皮膚，都泛著銀亮的金屬光澤，像極了一具金屬人。

他隨手一人一拳，便把他們打昏過去，然後便召喚著那些茫然的異魂者：「這邊！要逃走了！跟我來！」

……………

太陽一拳轟出，一道火拳把四名保安人員燒得灰燼，大聲呼喝：「快快快！這邊！留給我們的時間不多了！」

突然，轉角走出幾個保安人員，對著太陽面露驚懼以及恨意：「你這個怪物！」

才剛打出火拳的太陽明顯反應不過來，而那幾名保安人員已對著太陽扣下了板機！

噗噗噗噗──

一道保護光罩泛著溫潤的光輝，把太陽包裹在其中。那些光彈打在其上，只是捲起陣陣漣漪。太陽看了旁邊一眼，只見那青年右手張開，正是對著太陽的方向。

太陽也沒多說只是朝他點了點頭，便再次一拳打出，把那些保安人員解決。看到四下再無阻礙，他轉身就走。

那青年連忙開口道：「你要去哪？」

太陽拍了拍此青年的肩膀：「保護好大家，我另外有事要做。」

語畢，他便轉身就走。

……………

「然後呢？」

尹月眨了眨眼：「之後就可是最重要的一步。」

「聯邦以疫苗為由，實則已收集了聯邦所有人的基因圖譜，組建了龐大的數據庫。」

「我們要毀了它。」

太陽眨著眼睛，眸色盡是不解：「你不是有個朋友能夠利用異能駭入嗎？怎麼不讓他直接駭入就好？」

尹月微微搖頭：「不可能的。那數據庫極其嚴密，透過線下實體形式進行儲存，無法駭入。只能透過實體毀掉它。」

「而它的所在……便是平千山的研究室。」

植入式廣告！

請支持楓成出版實體書：破紋夜

點擊即進入東方玄幻世界！

「聯邦以疫苗為由，實則已收集了聯邦所有人的基因圖譜，組建了龐大的數據庫。」

有丁絲打

請積極正評呀 大家
Penana就記得like, 見到like數往往都喺已閱嘅一半

過兩日得閒先like返
之前有啲like咗有啲冇like

大家記得睇完一篇順手like一篇

而家睇完like已經好順手
就好去返到屋企洗手一樣

真，睇其他人d故都會like

原本意為佢地係異域的原生人類

點解要追殺咁誇張

我要！小白！

支持

仲未解釋到以軒個靈魂點黎

各位早

第四百六十六章──太陽．九

嗤──

研究室的門如未卜先知般，在太陽來到身前便自動打開。

房內只有一人，便是平千山。

他看著太陽，苦笑開口：「你來了。」

太陽面色凝重看向了平千山。在平千山右手，握著一把手槍。太陽見狀雙手一掙，拳身瞬間彌漫了火焰。

平千山舉起了雙手：「冷靜冷靜，我沒有與你為敵的打算。」

他指了指遠處有一座三米高的黑色金屬箱子，裡面泛著妖異的電路光芒：「你是要破壞數據庫吧？就在那邊。」

太陽眼眸精光一閃，外貌確實如尹月跟他所言一般無異，旋即一拳隔空打出。

火焰如龍，轉眼間便吞噬了那座數據庫，頓時爆炸開來。

爆風吹揚，把平千山的研究袍子吹得獵獵作響，有點像孝服。

「平千山，你到底打甚麼主意。」

平千山低頭喃喃自語：「主意嗎……」他抬起頭來：「太陽，這一切，不是你設計出來的吧？是誰，尹月嗎？」

太陽沒有開口，只是靜靜的看著他。只要平千山有異動，他便會把平千山燒成灰燼。

「果然，我知道你智勇雙全。但如此周密而詳細的計劃，不會是你能夠設計的。」平千山喃喃自語，面露苦笑。只是換了任何人也不會想像到，天下間竟然有兩個人竟然能單單透過眼神交流，便能夠進行如此複雜的溝通。

或許這是專屬於二人的異能吧？

片刻，平千山看向他：「太陽，我不會阻擋你的。事實上，你們之所以能夠如此順利，也有我的功勞。因為早在今天，我便已經將一部份駐紮在這裡的軍人趕走。若非如此，你們也不能如此輕鬆。」

太陽眼眸閃動：「你到底玩甚麼花樣。」

平千山的笑容更加苦澀：「太陽，你相信我嗎？我對你們真的沒有任何殺心。我……只是一個研究人員，只是單純想為人類的演化出一分力……僅此而已啊……」

很快，他的目光變得堅定：「但是，聯邦其他人卻不然。」

「太陽，你們選擇的時機很好。因為若你們再不逃掉的話，恐怕就要死了。」

「你們……所有人都要死，或者說生不如死。」

「但這一切，都非我所願。」

「所以太陽──」平千山欣慰地看著他，像是看著自己的孩子：「逃吧，然後活下去吧。」

他的握槍的手戛然舉起，在太陽完全反應不及之下，對準了自己的太陽穴扣下了板機。

轟！

血肉模糊。

平千山，至死仍然攤在了自己研究室的平板上。

太陽深吸一口氣。

雖然平千山的話令他疑惑不解，但他沒有時間浪費了。

「等我啊，尹月！」

……………

「毀了數據庫之後呢？」

「嗯……沒之後了。」

太陽神色一凝：「尹月……你呢？」

尹月這才露出恍然大悟之色，然後微微點頭，笑著眨眼：「對啊，最後大概便是來救我了。」

……………

太陽沖進了那營養艙，卻是驚在原地。

只見四周的藍光大盛。

似是不知哪裡來的能量，自無數管道中鑽進玻璃艙裡的尹月。

尹月的身體全身顫抖不止，雙眸仍然緊閉！

「尹月！尹月！」太陽大聲呼叫！只是藍光越發耀目，但裡面的尹月仍然顫抖不已。

他看到尹月似是察覺到太陽的到來，努力睜眼，看了他一眼。

這一眼，盡是欣慰……及不捨。

太陽連忙湊了過去，也不知道該如何打開艙門。他看著在裡面像是受苦著的尹月，喃喃自語：「你等我，我會救你。」

他雙手舉起，火光耀目如兩顆太陽。

看著那些驚心動魄、彷彿觸之即死的藍色電光，他咬了咬牙，顧不得那麼多，雙掌夾雜著火光如刀般連連斬出，把那些連接著營養艙的管道斬開！

轟！

一團電光炸開，把太陽炸得飛退，背部重重撞在牆壁上。

不知過去了多久，營養艙自行平躺下來。

太陽吐了一口血在地上，也顧不得自己發自骨頭的劇痛，掙扎著湊了過去。

隔著艙門，他只看到尹月眼睛似是打開了剎那間，卻又重新緊閉。

呼──

艙門自行打開，露出昏迷的尹月。

太陽一咬牙，直接把尹月背在身後：「尹月，別害怕，我帶你走。」

太陽背著了尹月的身影，朝著自由進發。

…………

重生市，醫院不遠處的空地。

在巨大的飛船之外，只有幾人站著，其餘的早已登船。

有人探頭出來，咬著牙道：「快走吧！那傢伙說不定早就死了！」周寧眸色一冷，身周響起了蜂鳴：「若不是有他，你們還能逃出來？」

旁邊吳剛面上也是露出惱怒之色，全身上下的皮膚泛過起金屬的變化：「要等太陽哥哥！」

齊冰冰冷冷看了他一眼，那如青蔥般的十指冒出絲絲寒氣。

那人頓時打了個寒顫，罵罵咧咧轉身就走：「嘖！一群瘋子！」

就在這時，吳剛便激動開口：「是太陽！」

不遠處，一道身影自醫院山道走下來，身後還背著一個人。只是那人被背著，頭髮低垂下來，看不到臉龐。

他平靜走下來，每一步都是帶著堅定。

他亦步亦趨走進了飛船，無數驚惶失措的異魂者，在看到他之後，面上便變得恭敬。

一個個朝著他微微鞠躬。

這是謝過救命之恩的大禮。

身後，周寧、吳剛、齊冰冰同樣對著行禮。

背著尹月的太陽，像是眾人之王。

他平靜地受禮之後，便開口：「走吧。」

當中一道虛弱而茫然的聲音響起：「走……去哪？」

太陽看向她，那正是最後一名被太陽帶進來的小女孩。太陽很認真地看著她：「去尋找自由。」

…………

太陽目瞪口呆，看著飛船的空無一人的駕駛室。

然後他看了昏迷不醒的尹月一眼，無奈至極。

喂喂，你可沒有算到這一點啊。

在他身後站著幾人，都只有寥寥幾個太陽相信的人。周寧、索尼、吳剛、齊冰冰。

「呃……就沒有誰會開飛船？」

四人面面相覷，一個個都滿臉迷茫而古怪。

太陽也是有點頭疼。

不會吧……竟然卡在這個位置？

就在這時，躺在地上昏迷著的尹月，身影突然懸浮在空中。

他的身周，散發著一道道藍色的電光。

轟隆……

飛船一陣輕微的顫抖之後，緩緩升空，在眾人驚喜的目光之下，一路往東。

而在飛船升空航行之後，尹月再次倒在地上。

只是這次，他有點迷茫地睜開雙眼。

「尹月！你沒事吧？」太陽驚喜地走過來。

「尹月……」尹月有點茫然看向他，聲音卻帶著一股沙啞……及太陽從未聽聞過的冰冷：「尹月……是誰？你又是誰？」

尹月咁就死咗

輕輕一推

繼續推

可摸耳泥個突擊加更

以軒出現了

劇透喎ching

我估㗎咋

又駭客又電磁聲點會唔係以軒
不過愈來愈多問號

仲係唔知以軒點嚟

等返聯邦解謎

早～

文呢? 早餐呢?~

早

各位早
終於捱到週末放假

第四百六十七章──太陽．十

空間留給了太陽及……尹月。

只是他本人沒有認為，自己是尹月。

他看著太陽，神色認真、冰冷、漠然。這一切，都與以往太陽所認真那充滿溫和笑容、總是壞壞地戲鬧著自己的尹月不同。

「我名叫以軒。」

太陽皺著眉頭：「尹月，別玩了。我們要談正事。」

尹月再次開口：「我的記憶中出現了嚴重的斷層，失去了核心的記憶。」

「但是，我至少記得我的名字。」

「我是以軒，並不是甚麼尹月。」

看到「尹月」如此認真的神色，太陽也是有點頭疼。只是在察覺到尹月那種大相徑庭的語氣、神色、口吻等等，都令太陽不自禁想到，難道這真的不是尹月？

太陽深呼吸一口氣。

現在不是搞清楚這一切的時候。

至少尹月還活著就好。

哪怕他失去所有記憶……只有活著，就好了。

他站了起來：「尹……好吧，以軒。飛船交給你沒問題吧？」

以軒看向飛船，舉起了右手。在他右手的五指，似有藍電閃爍而過：「嗯……沒問題。這一切如本能一般。」

看到這陌生的尹月，令太陽內心難掩傷感。

他再沒有說甚麼，轉身走出了駕駛室。

在看到太陽的身影，那一個個身穿病人服的人均精神一震，認真地看著太陽。此刻眾人內心群龍無首，均下意識跟隨著太陽──這個救他們出生天的人。

太陽深呼吸一口氣，想起自己與尹月談過的事。

…………

「帶他們去異域……但也不是每個人都想要去異域啊……」

太陽眨了眨眼睛，尹月卻是從中捕捉到太陽眼神的傷感：「想念伯母了？」

「嗯。」

「是的，也不是每個人都寧願去異域。但我們只能先帶他們去異域。」

「至於之後，就讓他們自行決定罷了。」

……………

太陽抬起頭來，雙眸裡似有火焰升騰：「我們，是異魂者。」

他的聲音不大，卻是響徹整座飛船：「我們，沒有錯。只是被上天選中，繼而靈魂異變的天選之人。」

「既然聯邦不能容我們，我們便自尋容身之所。」

他手指指向東方：「現在，飛船前往的正是異域。是聯邦人畏如蛇蠍的異域。但這也代表，那裡便是我們尋找自由的樂土。在那邊，再沒有人能夠追殺我們，困住我們。」

「至於之後的事──」太陽很乾脆開口：「我也不知道。」

「我無法預見所有事情。」

「但是……至少，那是我們能夠尋求自由唯一的可能。我不能坐視看著你們被關在重生市，當一輩子的囚徒。」

曾經當中有不少人是被太陽抓過來，心生怨懟。只是在聽到這一番話後，想起太陽整個計劃之後，那一絲怨氣都煙消雲散。

光是想像──

為了抓異魂者進來、背地裡準備著逃脫計劃的他，這一年間，承受最大壓力的，莫過於是他吧？

既是如此，他們又有甚麼資格去責怪他？

太陽平靜開口：「當到了異域之後，選擇權就再次落回你們的手中。」

他環視一眼：「聯邦收集的基因圖譜數據庫，已經被我毀了。也就代表，你們有回到聯邦生活的可能。」

聽到他的說話，四周頓時響起嘩然。有些人或許是想到了家人，頓時激動起來。

「但是──」

太陽面色不變：「這也只是一個可能性而已。我不知道若你們回到聯邦之後，還會否遇到追殺。但至少我認為，在異域更有希望。」

這時，突然有聲音開口：「若我堅持要回聯邦呢？」

太陽看了他一眼。此人正是那保護光罩異能、面色柔和的青年。

「對此，我不會強求你們。」太陽一字一句開口：「我救你們，只是不忍看到你們像動物一樣被關著，然後被研究。至於獲取自由以後的人生，那是你們的選擇。或許會重新被抓住，或許從此隱世埋名、改名換姓地生活下去，這些我都不知道。」

太陽聳了聳肩：「至少，我不希望再回到聯邦了。」

「我將會在異域，打造一個重新屬於我們的家。」

周寧、索尼、吳剛、齊冰冰等雙眸發亮，似是期盼著甚麼。

屬於異魂者的家嗎？

「若你們想要追隨我，我無任歡迎。若你們想回到聯邦，也是你們的自由。」

「這是選擇的自由。」

太陽深深地環視了他們一眼，不知何時，那曾經上學遲到、只顧著玩遊戲的少年，已成長到令人敬畏的地步。

「但請你記住，這自由得來不易。」

「如此，而已。」

太陽轉身，離去。

只是無數目光炙熱地看著他的背影，如看著他們的王。

…………

飛船安靜地行駛。

沒有遇到任何障礙，在經過東湖之前，太陽曾經還擔心過一下。但在看到那能量屏障像是提早被打了招呼一般，在飛船靠近之際便關掉。

太陽下意識看向尹月……或者說以軒，只見以軒雙眸緊閉，也不知道在想著甚麼。

太陽長嘆一聲。

…………

飛船駛進了赤霧之中，一路航行大半天之後，太陽才讓以軒把飛船降落。

船門打開，赤霧鑽進來。

所有異魂者的雙眸均戛然一亮。

他們都感受到，彷彿有一股力量透赤霧，散至四肢八骸，全身上下像是充滿著使不盡的力氣！

入目而來，是一座赤色的山林。

地是赤色、山是赤色，只有樹林有綠有紅有黃。似是這飛船飛進來，驚擾了林間的飛鳥。

有幾隻巴掌大小、顏色各異的松鼠站在枝頭，好奇地看著他們。

赤霧也好，林間的空氣也罷。

更多的，或許是因為，這都是自由的空氣。

不用再像研究所裡的實驗品般，整天被關在小小的房間。在這裡，他們有無限的可能。

…………

太陽看著青年，沉默片刻：「你決定了？」

「嗯。」

三千多人中，只有一人選擇離去，回到聯邦。

他這一行，或許充滿凶險，甚至有可能連異域都走不出去，就命隕於異域。但他的神色堅定──對這種表情，太陽很熟悉。

因為在那一年非人的生活之中，他每天清晨照鏡自省以堅定心志時，便是這副神色。

太陽低頭沉默，良久，他抬起頭來：「兄弟，你叫甚麼名字。」

青年微微一笑：「遇上你、被你拯救，是我畢生的榮幸。」

「希望你也能記住我的名字──我叫張春樹。」

太陽拍了拍他的肩膀：「這名字有夠普通，我看你回到聯邦都不用改名了，哈哈哈。」張春樹聞言莞爾，轉身離去。

他目朝西方。

那是聯邦的方向。

他的內心默唸：「太陽嗎……我將會每天為你祈求，願你平安。」

「希望你也能記住我的名字──我叫張春樹。」
擋住咗萬里長征?

睇到打冷震

睇太陽呢幾章好似睇外傳咁

D灰霧

空間轉移左
應該係洗腦？

以軒去到邊都要失憶

不過太陽已經唔記得張春樹

唔通張春樹係生產職？
嗰件風褸

真係以軒
樹仔

正評！

孤兒院嗰陣 以軒唔記得張春樹？

破紋夜套裝得返 ８ 套咋
破紋夜預購Link：

聽日又無文

春樹

我發現
加更plz

矮仔多計 靚仔多文

不如下次加更放喺星期日

次次都咁講

不如每星期加更一次啦

次次都係咁講
次次都催我即日出

我唔係冇試過安份守己……

好主意喎，星期日用嚟出加更
分分鐘星期日有成四，五篇睇

加更解決到嘅問題 就唔係問題

無文限制咗我嘅想像
幾時出文

聽朝

靜到
成成週末要靜靜

有時都幾同情你 但幫你諗點解決嘅時候
就發現一個好簡單嘅解決辦法

加更！

有冇連簽名架?

預購好似全部有簽

yo

加更請正評我
過此PO正評半數，便動議掌掌加更

民主的讀者上

啫係69個？

衝呀！

YES

諗下好啦

個負評一定係掌掌

繼續挑戰200正評

早晨呀~

第四百六十八章──太陽．十一

三千多名異魂者，在異域落地生根。

這座森林裡，很快便充斥著各種奇異的木屋。

日升月落，又變成一處如部落般的存在。

在這裡，或許是因為同是異變的生物。異魂者與異獸，並沒有起衝突，相反，不少異魂者都會飼養異獸為寵物。

就這樣，過了十年。

……………

赤色山巔。

這山，被他們稱為太陽山，也就是以太陽為名。

太陽站在山巔，看著下方繁榮的部落，面上露出一抹笑容。

十年過後，他的長相沒有太大改變，更多只是留了一臉的鬍渣。歲月，在異魂者身上總是較難留下痕跡。

只是面上的鬍渣，不比眼眸中的滄桑更令人動容。

「在看甚麼？」

一道身影走過來，輕聲開口。他的身周充斥著各種奇異獨特的紋身，更特殊的，莫過於是他的一眼雙瞳。

「索尼。」太陽微笑開口：「沒有，看著部落感到欣喜。」

索尼同樣微微一笑，輕聲開口：「加上新生育的孩子，我們的部落也超過四千人了。」

「這一切，都得歸功於你。」

太陽擺了擺手：「早說過，這一切都不是我的計劃。」

他的雙眸似劃過一抹火花，落在下方部落，一道學著砍柴的身影，內心泛過一抹黯然。索尼的眼眸似有著深意：「還在想以軒……或者說是尹月的事？」

太陽點了點頭。

「雖然他的身體、長相都跟尹月一模一樣。但他的肉體卻似是成長得很慢，像是少年一般無異。而更重要的是，他的說話神態、性格等等，都跟我認識的尹月完全不同。」

「若是失去記憶的話，不可能變成陡然不同的兩個人啊……」

索尼雙眸緊閉：「太陽，你記得我說過的事情嗎……」

「有關於，以軒的異能。」

太陽沒有看他，仍是看著部落，看著以軒。

索尼再次開口：「太陽……你甚麼時候才願意承認──尹月已經死了的事實。」

太陽猛地轉身：「索尼，我知道你異能是能看穿靈魂。但是……此事休提。」他目光閃爍：「他是尹月，他沒有死。」

索尼長嘆一口氣，不再說話。

下方的以軒仍然一臉好奇地學習著一切，彷彿世間一切所言「常識」，在他身上都不存在，直如一個初生兒。

就在這時，轟鳴聲響。

太陽猛地抬起頭來，目光所及能夠洞破赤霧──這是！

他瞳孔泛過一抹駭然：「那是，機甲！」

他扯著嗓子開口：「敵襲！」

他的聲音響徹整個部落，而他的身子更直接自山巔跳了下去！

他的身子在下降的途中現出火光。

火焰似是纏繞著他的身子，漸漸變大。

被火焰纏繞在中央的太陽，看著遠方飛來的機甲，眼中泛過一抹殺意與無奈。

只有區區十年的平靜……嗎……

……………

這一戰打響，便無止境。

他們本來都不明白，為何都已經棲息在異域深處，為何都要鍥而不捨地追過來？

太陽不明白，索尼不明白。

整個被稱為【太陽部落】的異魂者都不明白。

但他們知道，他們都沒有選擇，只有戰下去。

所有成年、成熟並掌控自己異能的異魂者，都成為被培訓成戰魂師，為太陽部落出戰。

這一戰，便是數十年。

隨著戰鬥，他們有減員，但也有俘虜。

當那些俘虜看到戰鬥的「異域怪物」是人類之後，一個個震驚得不可交加。

而或許是來到了電子領域，以軒終究有用武之地。

以軒沒有花費太久的時間，便駭入了機甲裡所有數據。

「機甲的光幕、機士身穿的保護頭罩都被動了手腳，或者說是編寫了一種程序。當他們透過能量系統感應到異魂者之後，畫面、聲音便會出現變化，變成他們口中的──外星怪物。」

「你們一個個都有很威猛的稱呼，炎魔、蜂魔、冰魔、鐵魔、風魔……大多都是你們的異能作名稱。」

太陽聽著以軒認真八百的說話，很想發笑。

只是當他反應過來，卻是下意識流下淚來。

不單止是他。

周寧、吳剛、齊冰冰等太陽部落最強大的戰魂師，一個個都黯然神傷。

在他們因為自身與平常人的不同，而逃離聯邦走到異域求存的時候。但聯邦仍然抹黑他們，把他們的不同渲染成外星怪物，舉世討伐。

這是一個，欺騙了整個聯邦的彌天大謊。

……………

戰鬥仍然繼續。

對於他們而言，戰鬥變得越發艱難。

原因無他。

聯邦的機甲科技變得越發強大，機甲越多、越新、越強。同時，機士的技術也都不斷地變強著。以往數十台機甲都打不倒一名戰魂師，現在最強大的機士甚至可以單對單與戰魂師對決。

數十年過去，吳剛已成為一名沉穩的男人。他開口道：「我們能否解釋？」

「解釋？」

一道身影冷笑開口：「首先，就連東湖的光幕也是做了手腳。恐怕沒等你靠近，便會有逾百台機甲出手，把你轟成渣。」

「其次，我當你走回聯邦卻不被人發現。之後呢？找媒體宣傳接受訪問：『你好，我便是你們口中的鋼魔』這樣？」

吳剛也是氣惱地看著他：「危陵，別只有嘴巴說。你有甚麼想法？」

「我沒有任何想法──因為這一切都是不可能的。」危陵開口。他沉默片刻，續道：「你們都知道，我是因為意外而來到異域。」他看了身旁的倩影一眼，握緊了她的手。

「但也因此，我出身聯邦，更知道聯邦對異域的看法。」

「在聯邦人眼中，我們便是外星怪物，是覬覦著聯邦豐饒土地的怪物。」

周寧冷笑一聲，她看上去還是那般風華絕代：「覬覦土地資源的，是他們才對吧。」

眾人無語。

就在這時，一道聲音響起：「只有找到所有證據──能證明我們異魂者也是人類，一切都是聯邦的謊話，然後把一切都攤到明面來。這是唯一方法，可以終結這一切。」

當他開口，不論是吳剛、周寧，還是危陵均沉默下來。

因為他是這部落的精神、領袖、王。

太陽平靜開口：「我準備回聯邦。」

早 有文

第三魂準備覺醒

究竟尹月嘅異能係乜嘢

遲下話你知

可以畀人入 又變成任何人嘅形狀

畀牙軒入哂

以軒唔係好似入咗張風咁樣，上咗尹月身咩？
好似仲未提到佢原本嘅來歷

有訂閱先好㩒
-----------------------

繼續猜測吧！
人類！

以軒過咗幾十年都仲有電

冇用電就唔會冇電

所以頭幾集咪要叉電先開到機

睡前一推

早晨

第四百六十九章──太陽．十二

「不可！」所有人不約而同站起來！

太陽對於部落而言太過重要。甚至說，整個部落之所以能夠存活著，都是因為有太陽的存在。

太陽掃視了他們一眼：「你們有哪個能打贏我？」周寧眼眸閃過一抹異光：「我倒想試試。」太陽瞪了她一眼：「小寧，別胡鬧。」周寧冷哼一聲，不再言語。只是她眼眸閃爍著奇異的光芒，也不知道在想甚麼。

似是知道大家只是擔心自己，太陽面色稍緩：「你們不必太過擔心，此行我會帶以軒去。」

一旁在沉默不知想著甚麼的以軒一愣，然後指著自己鼻尖：「我？」

「嗯。」太陽看著以軒，不知道想到甚麼，面色有點複雜：「你的能力，在聯邦才能最大程度的發揮。危陵也有說過，聯邦現在的科技發展得很快，在虛擬網中，你能夠如魚得水地搜尋情報，更能夠隔絕所有科技的探測。」

以軒聞言沒有說話，良久，他才點了點頭：「我明白了。」

周寧再次開口：「太陽，我覺得這樣太魯莽。」

太陽看了她又一眼，然後又環視眾人一週。

「當年，我帶你們來到異域，也是源於我的魯莽。」

「如果我的魯莽能替大家謀求出路，那就讓我繼續走下去吧。」太陽看向了索尼：「我不在的時候，索尼代替我成為領袖。」索尼低著頭，沒有吭聲，也不知道在想甚麼。

……………

是夜。

太陽坐在山巔。

以軒不知何時來到身邊。

「來，坐。」太陽看到以軒之後，微微一笑，拍了拍自己身旁的位置。以軒沉默片刻，終究沒有推讓，坐在太陽身旁。

太陽笑著開口：「緊張嗎？說起來你大概對聯邦沒有多大記憶。當你醒過來的時候，就在飛船上面。」

以軒搖了搖頭：「我知道的──我的異能對部落一直沒有甚麼貢獻。而這次，或許是我唯一能夠替部落做出的貢獻。所以我不會退縮。」

太陽聞言似是有點吃驚，看向以軒，眸色複雜。

以軒與他對視，聲音冰冷開口：「太陽，其實我一直都很害怕你。不是因為你對我不好，而是因為你對我太好。更重要的，是你看著我的目光。」

「彷彿看著我，但卻又是看著另一個我……你的這種目光，令我很害怕。」

或許是準備到一個陌生而四處皆敵的地方，以軒很認真地開口：「太陽，我是以軒。」

「我不是尹月。」

「請不要再用看著尹月的目光來看著我。」

語畢，他便站了起來，對太陽微微示意，便轉身離去。

只剩下太陽一人坐在山沿，月光隔著赤霧灑落，拉出一抹長長的影子。

很是寂寞。

……………

翌日，太陽與以軒站在部落的大門。

無數部落的人看著太陽跟以軒，情不自禁流下淚來。

他們已得知，他們的王為了解決這一切，犯險重入聯邦。

周寧沒有出現，太陽沉默。

對於她的心意，他一直都知道。

只是這些年不間斷的戰鬥，就連太陽也不知道哪次直接戰死不能回來，所以他不能接受她的心意。

他看到索尼走到以軒旁邊不知道說著甚麼，令他有點驚訝。甚麼時候索尼跟以軒那麼友好了？

見時候不早，太陽便環視一週，開口道：「我們出發了，一切都拜託你們了。」

……………

獸潮來襲，整個東湖緊張無比。

有兩道身影看著屍橫遍影，當中死的有戰魂師，也有他們日夜陪伴的異獸。

這一切，都是為了創造機會給兩個陌生人偷摸進東湖。

只是他們沒有察覺到，無數軍人在獸潮之後回到東湖內，額外多了兩名傷員。

在經過一段時間的摸索之後，以軒透過異能掌握了東湖基本身份的系統之後，想要偽造身份並沒有多大的難度。

就是如此，二人以傷員的身份輪休，來到了聯邦首都。

「透過安裝在機甲光幕、保護頭罩裡的程序，我追溯到裡面的數位足印，是源於聯邦科學院的機會率超過百份之八十九。」以軒很認真地開口。

身穿短衫、牛仔褲的以軒，看上去很年輕像個少年。而飽歷滄桑、滿臉鬍渣的太陽，就像是他的大哥哥一般。二人走在街頭倒也沒有引起甚麼注意。

「聯邦科學院嗎……以軒，有甚麼方法闖進去？」

「嗯……方法有三十二個，你想要用哪一個？」

太陽有點頭疼。

時值晚上，他看著聯邦首都的繁華，很不習慣。比起如此五光十色的都市，他更寧願在異域的太陽山，感受著簡單樸素的生活。

「成功率最高的那個吧。」

「嗯，太陽，跟我來。」

二人來到了聯邦科學院外，以軒單身走到外面守衛口邊說些甚麼，又展示了某種存在後，又把目光落在太陽身上，眼光盡是詭異與古怪。太陽尷尬地朝他們打了個招呼。

很快，以軒便對太陽招了招手。

二人便在守衛眼睜睜之下走了進去。

身後，太陽還隱約聽到他們在說著甚麼「重口味」的。

「以軒，你跟他們說了甚麼？」

「我們現在是某位喜好男癖的教授召來的男妓，那些守衛見過很多遍，加上我們二人手無寸鐵，也不會以為我們有甚麼威脅，便放行了。」

一個看上去年輕的少年，加上到中年的粗獷男子……再加上剛才那守衛說的重口味……

太陽的臉色頓時難看至極，像吃了蒼蠅般難受。

…………

正如太陽所言，回到聯邦的以軒，如魚得水。就連他的話也開始多了起來：「太陽，在這裡了。」

看著眼前的研究室。

二人看著，沉默不語。

他們通過守衛關口時沒有檢測到武器，所以不以為然地放行。只是他卻萬萬沒想到，這裡是一個、赤手空拳便足以毀掉整個聯邦科學院，乃至整座首都的異魂者。

太陽深深看著研究所，沒有猶豫太多，便走進大樓。

……………

畫面一閃。

二人已經自研究室裡走出來。

他們只獲得了一個情報。只是這情報同樣直指一個熟悉的地方──曾江。

「曾江嗎……」

以軒看向太陽：「太陽，我聽你說過，曾江是你的家鄉？」

「嗯。」

「那麼我們去看看？」

「嗯。」

植入式廣告！

請支持楓成出版實體書：破紋夜

現在預購實體書送電子書！

點擊即進入東方玄幻世界！

危陵幾時出過場
同危酒有關係

一律建議重睇
溫固知新

踏風步喎

男妓
成人掌。。。果然重口味

過咗一半重睇啱啱好

開penana睇順便like埋d文

Keep 住推 ！
20%加更！

預購呢個係Online版定係實體書

買實體送online

其實太陽係咪gay

唔準你咁話我太陽

更呢

聽朝瞓醒又有文
揸掌汁

今日早起
等早餐

第四百七十章──我是太陽

曾江，是日風和日麗。

有一名老婦人安坐在露台的搖椅，享受著陽光，舒服地瞇開了雙眼。

叮咚──

就在這時，門鈴響起。

「小麗，去開門。」老婦開口。

叮咚叮咚──

「小麗。」老婦喊了幾聲，卻是沒有回應。

「豈有此理……跑到哪裡去了……」老婦拿起了拐杖，搖搖欲墜般朝著大門走去。

叮咚叮咚叮咚──

「來了來了來了……」老婦也是罵咧起來：「哪個毛躁的傢伙……」

門打開。

似有風吹過，把他們帶進了往昔。

滄桑的他，還是那個會親著她臉龐說「媽媽最好了」的孩子。

行將就木的她，還是那個會為了自己孩子能夠當上世界第一機士而感到驕傲的母親。

二人沒有開口，但卻已是淚流滿臉。

以軒好奇地盯著二人，不明白這一切是怎麼回事。

突然，老婦激動起來：「哪個摸錯地方的白癡！滾！快滾！」太陽有點激動起來，攜扶著她：「是我啊，太……」

「滾！滾！」老婦激動起來，拿起拐杖便想要敲打著中年男人，只是那男人苦笑又悲痛地哭著：「是我啊……」

「太陽。」身後的以軒突然開口：「這裡充斥監視器與監聽器。這到底是怎麼一回事……太陽！我們被鎖定了！」

「甚麼？！」太陽呆若木雞。

老婦哭著開口：「你這傻孩子啊！回來幹甚麼啊！快逃啊！」

「逃啊！！！！！！！！」

太陽已顧不得甚麼，一手抓住以軒，身化流火飛入空中！

「太陽，那是甚麼！」就連以軒的聲音也帶著一抹駭然，實在是他看到的太過驚人。

白晝，太陽才是日間之王。

但此刻，有一道如閃電般的流星，似是要與大日爭輝。

那流星，自南方而來。

太陽神念散開，感受到當中那股恐怖至極的破壞力，已是慘笑起來。

為了殺自己，竟然令自己母親過了數十年被監視的生活，就是待自己忍不住回聯邦探望老母親的時候，殺死自己！

這能量，他不知道是甚麼。但他是異魂師，對這些能量很敏感。他知道，大半個曾江都會被覆蓋。

也就是說，為了殺他太陽一人，不惜半個曾江一起陪葬！

太陽哈哈大笑，雙眸流出血淚。

他笑天、笑地，笑命運。

一切，都是因為他心軟想念老母親！

一切因由，只是因為他是異魂者！

旁邊的以軒已像是嚇呆了一般，一動也不動。

看著他，太陽喃喃自語：「尹月……我不會讓你死的。」

以軒呆若木雞，沒有任何反應。

太陽仰天長嘯，面對著流星般的光芒。他身上的魂力發揮到了極致，把自己與以軒包裹在其中。

不。

是以軒在他身後。

一切，就由我來擋。

轟隆！！

流星落下，重重轟在地面。老婦人滿臉是淚，卻瞬間化成灰燼。不單止她，以這居所為中央，所有建築像是遭受某種力量，炸開！

力量直貫進地面，激起千層灰。

灰層飄逸於空中，凝而不散，把這裡化成一片死地。

「啊啊啊啊啊！」包裹著太陽及以軒的火焰肉眼可見般消散。之後消散的，是太陽的身體。

「哈哈哈哈哈！」太陽的身體不斷消解，無法承受如此恐怖的能量。

只是他仍然死死護住身後的以軒……或者說尹月。

但背對著他的太陽，沒有看到以軒的身體閃過了奇異的光華。

那消散的身體化成飛灰，但有點點紅色的光華卻是沒入以軒的體內。

灰色的空間，不知道這裡是何處。

最後，太陽深深看了身後以軒一眼：「尹月，下輩子，我們還要繼續做兄弟。」

瓦解如蛛網般彌漫了全身，最後就在他看了那一眼之間，連眼球都消散不見。

畫面不斷向外延伸，那是如末日景象般的曾江。

而這末日起源的地底，是一個望之駭然的凹坑，安靜地躺著一名少年。

他的臉龐，像是泥膠一樣不斷變化，最終形成一副溫和近人的俊逸長相。

……………

異域。

深紅的大地，赤紅色的霧氣彌漫。

倒下的機甲，遠處逐步逼近的機甲。

居首的馬形機甲，抬起了金屬般的鐵蹄，對準了駕駛艙。

他腦海中想起了那八位伙伴的死，令他的雙眸漠然無色，看著下方，如看著死人。

「死吧。」

鐵蹄轟然落下。

嘶─────────

一道深深的吸氣聲，響徹此間。

哪怕隔著機甲，蔡義典也是清晰可聞。然後，他便看到四周的赤霧流動有了變化。

如果有人能夠鳥瞰此間，會發現以此地為中心，似是化成了一個漩渦。方圓數千米的赤霧，不斷朝著這邊轉動，似有一個無形的黑洞，大肆吞噬著赤霧。

就在這時，那道鐵蹄落下──轟！

一隻燃燒著火焰的爪子，一手抓住了那隻鐵蹄。

那爪子目測數米巨大，很難想像如此巨大的爪子，竟然是自那小小的駕駛艙中鑽出來。

四周的赤霧仍然源源不絕地被吸進來，然後沒入他的鼻孔。

無人能視的空間，那裡有三顆球安然躺著。

一藍、一紅、一黑。

當中，藍與黑盡是死寂無色，形同死物。

但隨著赤霧的吸收，那紅色的球體卻是越發明亮。

那雙眼眸猛然睜開，似有火焰流溢於眼底深處。他身周不斷冒出強烈的火焰，把整個駕駛艙、乃至整台機甲都燒熔！

轟──

又是另一隻爪子探出來，著地，轟鳴雷動。

在他們視野看不到的畫面裡，一道身影自燒熔的機甲走出來，撕開了身上的保護衣，露出精壯結實的肌肉。他的臉龐似在扭曲，竟是於瞬間由剛才那充滿柔和的臉龐，化成一張粗獷而堅毅的面孔。

身影緩緩升入空中，無數火焰以他為中心，似是化成無窮無盡的裝甲，把他的身影包裹在其中。

一頭十多米高的火焰怪物。

畫面從下看上去，自四方八面看著這頭可怕的怪物。猙獰的獠牙、尖角、利爪、通體浴火，如在傳說中的九幽中踏火而來的怪物。

…………

蔡義典看著近在咫尺的火焰怪物，全身上下失去了行動能力，像是嚇呆了一般。

曾幾何時，這是無數初初登入機甲對決的少年玩家的夢魘。在看過數十上百遍後，他們早已失去當初的敬畏。這是機甲對決進遊戲影片的怪物，同時也是人類有記載以來，第一頭異域外星怪物。

初次的接觸戰，三十三台機甲嚴重受損、十一台直接機毀。

第二次接觸戰，四十二台機甲輕度受損、六十八台機甲嚴重受損，三十三台機甲直接毀掉。

第三次……第四次……無數次……

這一刻，曾經成為所有少年夢魘的恐懼，重新於潮水般自記憶深處湧出來。

這是──【炎魔】！

最強大的異域外星怪物！

身後有兩台城士下意識轉身就走，引擎被他發動到極致，壓根兒不管甚麼可控速度、理論速度。他們只想要有多遠走多遠。

只見那頭炎魔右手一舉，一團火焰於他手間凝成兩根短箭──只是這短箭，是相對於炎魔的身軀而已。數米長的短箭，劃出兩抹火痕，把兩台城士從胸口貫穿。

轟轟──

兩台機甲炸響！

「啊啊啊！媽的！！」

兩台城炮的機士狀若瘋魔，瘋狂對著眼前的炎魔傾瀉著炮彈。只是那些足以令鐵人機甲灰頭土臉的高爆彈，落在那火焰凝成的外表，只能捲起陣陣漣漪。

炎魔的手再次舉起，火焰像是泥膠一般被拉長──那是一柄通體由火焰構成的劍。

輕描淡寫的橫斬，不帶半點煙火氣。

如火燒過的刀切過牛油一般，兩台城炮機甲被攔腰斬開兩半，各自炸開。

只是數息過後，便剩下那台城馬機甲。

坐在黑球裡的蔡義典看過這一幕幕，內心已失去了反抗的能力。

他到現在還不理解，為何明明追殺張風，卻憑空出現這頭已多年不見的異域怪物之王？

轟！

機甲被炎魔的爪子舉了起來，剛才還把張風追殺的城馬，如玩具一樣被抓在爪心。對死亡的恐懼，成了壓垮理智的最後一根稻草。

「哇啊啊啊！」蔡義典發出無意義的聲音，像是瘋了一般，又哭又笑：「你到底是甚麼怪物！」

似是聽到他的問話，炎魔的動作遲緩了片刻。

「我是──」

「太陽。」

爪子猛地一掐，火光炸開！

轟！

那被火焰包裹的身影仰天長嘯，「怪物」炎魔同樣仰天長嘯，四周的赤霧微微顫抖著，似是歡迎著他們的王歸來。

唔好亂揸
我賣藝唔賣身架

太陽好型

只要出問題 萬里長征都能搞定

破滅魔劍d fd

上半章好柒
下半章型返

話晒都主角
無理由咁柒

一炮搞唔掂
就用第二炮

「哇啊啊啊！」蔡義典發出無意義的聲音，像是瘋了一般，又哭又笑：「你到底是甚麼怪物！」

似是聽到他的問話，楓成的動作遲緩了片刻。

「我會──」

「加更。」

真 炎魔係幾型

孤兒院嗰班係點避過哩劫

CLS

春樹牌護罩/投胎異魂者
唔通春樹得登開孤兒院保護異魂BB免受聯邦追殺?

唔係爆咗曾江先開孤兒院？咁點揾啲人嚟罩？

掌掌加更解答讀者問題

推呀

再唔加更就長征你

基陽

張風同以軒死寂無色

好掛住一二三四

掛住啲二打六？

中
一二三四邊個男邊個女都唔記得

兩男兩女？

成個孤兒院
到佢哋大晒之後
淨係記得一二三四
其他全部無名

仲……未放假……

第四百七十一章──孤墳

東湖像是炸開了的般，議論紛紛。

無數人走到出戰關口，站在通道的兩邊，看著眼前的畫面小聲討論。

實在是……眼前這一幕太過震驚。

謝軍、胡麗珊。

身為十葉的二人，實力強大的王牌機士，平常經過都是受到無比崇拜、仰慕的目光。但此刻，二人卻是灰頭土臉，雙手被手銬鎖於身後，像個囚徒。

而在二人身後的，那頭白髮同樣有點狼狽地披散下來，而不像之前那般整齊地紮著。

配上他面上那漠然及蘊著怒意的臉色，像一頭白髮的魔鬼。

一直以來，李滿在東湖人眼中，都是個好好先生，面上總是帶著和善的微笑，與誰都客客氣氣，一點都沒有王牌機士的架子。就連一切新來報到的機士一時衝動走來向李滿指教機士技術，他都會很有耐心地一一解釋及指導。

但眼前這副神色的李滿，他們前所未見。

走廊的盡頭，是兩道身影。

一者黝黑，哪怕他年事不低，但看上去仍然精壯如牛。

一者白髮白袍飄飄，手中執著一根拐杖，看上去有點可憐。

這兩人，正是東湖教院的院長魯勝天，及總教頭危酒。

李滿押解著謝、胡來到魯勝天及危酒身前，簡單幾句說了事情。魯勝天面色凝重，向旁邊申宰成招了招手，小聲說了幾句之後，申宰成便匆忙離去。

危酒走上前看著謝、胡二人，目含深意：「希望你們知道，你們在做的是甚麼事。也會負上該負的代價。」

二人低頭不語，沒有回答。

有人自行帶著謝軍與胡麗珊離開。

一道倩影迎了過來，悄然攜扶著李滿。察覺到來者，他也沒有在意，把身上的重量依靠在她。

「沒事吧？」

李滿搖了搖頭。

剛才那一波操作，看似以雷霆之勢解決二人，但對他的身體還是產生很大的負擔。不單止是雙臂的操作指令，還有機體急劇移動所產生的負荷。

正如他跟張風說過──哪怕在人們眼前，他仍然是東湖那杆不敗的旗幟。

但他年紀不輕了。

他終究不能像以往那般，對身體索取無度地進行瘋狂的機士操作。

魏真馨悄然扶著李滿，很小心，沒有讓其他人看見。

在還沒有人能夠取代李滿王牌地位之前，不能讓別人看到李滿快將不行的模樣。

「小風……沒事吧？」

「我不知道。」李滿搖了搖頭，面上也是泛過憂色。

十台城士、兩台城炮、一台城馬……

是棋獄的標準配置。

對於現在的張風而言，能夠應付嗎？

……………

呼呼呼──

很多台機甲都出動，按照著李滿說的方位進行搜索。

信惠、林東起也在其列。

只是在信惠看來，並不樂觀。

在他看來，張風只是個機甲設計師，哪怕會操控機甲也只會毛皮，又如何從棋盤軍團的圍剿下逃走？

她黛眉深鎖，如扭成一個川字，心緒不寧。

為甚麼她會如此不安？

突然，林東起的聲音響起：「卓不凡、張瑞秋！注意隊形！」

呼呼──

一金一白兩台機甲劃出殘影，不顧一切把引擎發揮到極致。實在是二人一刻都待不下去。

要說對張風感情最深的，莫過於他們二人。

「唉……」林東起暗嘆一聲，想起精英學院時與自己針鋒相對的張風。又想起狩馬機甲身後背著的古雷刀……

對張風，他是無法發自內心喜歡。

但他卻不得不佩服此人。

就在這時，他微微一驚，看到旁邊的觀音機甲也是驟然提速，朝著前方飛去。

「信惠……」林東起怔怔看著觀音的背影，似是第一次看見信惠會為了別人而緊張。

…………

走在最前的，是張瑞秋與卓不凡二人。

他們雖然緊張，但卻沒有失了分寸，仍然警剔地注意著四周。陡然，身具獵瞳的張瑞秋便看到隱於赤霧的影子。那是機甲的殘骸：「那邊！」

呼呼──

兩台機甲便來到這邊。

很快，觀音機甲跟上，其餘被下令出來搜索的同樣跟到此地。

他們的目光，不由自主露出駭然。

八台機甲，整齊地躺在地上。

它們的胸口，都有一道清晰可見的深陷，裡面血肉模糊，明顯裡面的機士已死。

驟眼看來，像是一座詭異的祭壇一般，看得人心底發寒。

信惠、林東起等人或者會疑惑。但深知張風本事的張瑞秋、卓不凡，一眼便肯定了這是張風的手筆。一時間，二人露出狂喜之色。既然能如此輕描淡寫地射死八台機甲，這麼說，張風還真有很大的機會逃出去！

「這邊。」狩馬機甲看著地面的痕跡。

有些碎片掉在地上。

有機甲外殼的碎片，也有一些……

這是保護光罩的碎片？

林東起看了張、卓二人，內心一嘆，沒有道破：「大概是這邊。」

眾人操控著機甲，沿著地面機甲的碎片，向著鐵人機甲逃竄的方向追去。只是這次沒有走得有多遠，他們再次驚愕在原地。

率先看到的，是兩台胸口被貫穿了一個大洞的城士機甲。

這洞之大，像是被某種可怕的能量貫穿，更是燒熔了機甲，造成破破爛爛又醜陋的巨洞，絕不是光槍能夠造成的攻擊。

目光再向前看去，那是兩台被攔腰斬開兩半的城炮機甲。

與城士一樣，機甲分開的位置，盡是燒熔一片。

張瑞秋、卓不凡全身發抖，看向前方。

一台城馬機甲，像是被某種外力、掐成一團廢鐵，然後像垃圾般扔在地上。除此之外，更有一台被燒熔成廢鐵的灰黑色機甲……機甲的胸口被從中刨開，像是一團爛泥。

在這形同爛泥的機甲殘骸不遠處，一根黑亮銀柄的鷹首拐杖，不知如何插在地上，半截被泥沙掩蓋，似是某座於山野間的無名孤墳。

無處話淒涼。

林東起長嘆一聲：「回去報告吧……遇上了異域外星怪物……包括派糖人張風、棋盤軍團十三名機士……全滅。」

植入式廣告！

請支持楓成出版實體書：破紋夜

現在預購實體書送電子書！

點擊即進入東方玄幻世界！

死曬

扮死方便喺異域慢慢相認？

早 推

早早

異域村=fight club

邊個咁得閒整個墓 有啲此地無銀

淨係想訂Online

咁要等 實體出咗應該就會有

唔訂實體冇下卷

你買完將本書送比人咪得

真係好睇的

145 正皮
大家加油正爆佢

好想知信惠發現張風曾經打贏佢嘅反應

聖人mode嗰陣講

捱埋今日就放假啦

第四百七十二章──歡迎

「不可能！」張瑞秋的聲音戛然響起，聲若瘋狂：「那小子我最了解！他可是學會了我不少猥褻法門！肯定是藏在某處了！」

張瑞秋操控著熾天使機甲，一雙機械掌像兩個鐵鋤般轟在地上，似是要找出藏於地底的張風。

他似是察覺一旁動也不動的金剛狼，滿臉通紅咆哮一聲：「瘋狗！幫忙找啊！」

在駕駛艙中的卓不凡只是低頭沉默，眼淚自臉龐上滑落。

「別找了，軟皮蛇……別找了……」

「瘋子他……死了……」

張瑞秋的操作戛然而止。

「死了？那小子死了？」

……………

「你是誰？」

「甚麼我是誰，且隨風行啊。」

「別裝了，你那反射性閃電側躍，就如漆黑中的螢火蟲一樣，如此鮮明出眾！也不用玩這些有的沒的了，我自己也是分身帳戶。直說吧，卓不凡？李佳君……不，那是女的。孟陌？馬龍？」

「老兄，你莫不是輸得腦袋都昏了吧？」

…………

「啊！！！」張瑞秋仰天大吼，眼淚沿著臉龐流入嘴巴，苦澀至極：「南城！！！」

信惠怔怔地看著眼前狀若瘋狂的張瑞秋。

然後，那雙能與星辰爭輝的眸子，又落在那團爛鐵之上。

死了嗎？

於博物館、於夜色林間、於朝陽市百貨公司的一幕一幕，於她腦海中閃爍而過。

最後，竟是停留在精英學院的停車場。

那夜，二人在停車場，信惠身穿晚裝未免有點暴露，容易著涼。張風轉身看了她一眼，便把身上的風衣脫下來，扔給了她：「穿上。」

當信惠回過神來，那如琉璃般的眸子竟是情不自禁流下淚來。

甚麼時候，他竟然在自己心裡留下如此深刻的痕跡？

……………

消息傳了回去，令整個東湖嘩然。

幾乎所有南城出身的機士都受到東湖人的敵視，畢竟在戰場還要傷害戰友這種事情，可算是犯了大忌。這樣的話，誰還敢跟你並肩作戰？一時間，在東湖的南城機士如同過街老鼠，組隊出任務沒有任何人願意加入，就連走路經過都隔開一段距離。

有見及此，南城索性發起了【歸鄉令】，所有在東湖的南城機士都先回到南城。

但這都不包括南城的【棋盤軍團】與【星象軍團】。兩大軍團全員被召到首都受審，以證清白。

而兩大【十葉】機士，謝軍與胡麗珊更是被李滿抓個正著，直接被於【十葉】除名之外，東湖更向聯邦首都申請了臨時軍事法庭的緊急令，直接在東湖對二人進行審判。

最後二人被判終身監禁。

但因為二人對聯邦同樣有著實在的軍功，能夠選擇到罪惡島服刑，還是到機鬥城裡進行無盡的戰鬥、一輩子不得離開。

二人均選擇了前往機鬥城。

李滿躺在床上，聽著旁邊魏真馨小聲說著情況。他先是露出震驚之色，旋即泛起的是憤怒。面色幾經變幻，最終他的手臂掩住了雙眼，掩蓋其真容。

那頭明亮的白髮，此刻竟似是散發著一種暮色的頹然。

他深深呼吸一口氣，發出一道又長又奇異的歎息。

對於人類之間的角力、爭鬥，他只感無力至極。

有些事，是擁有無盡力量都難以改變。

那種事，叫政治。

……………

「不可能！」

莫小生在知道事情後，便透過千機環進行視像會議。

蒲公英孤兒院的孩子們一個個聞言震驚不已。

王猛率先就開口：「風哥哥生猛至極，就連南宮藏也弄不死他，區區異域又會困得住他？」

在他身旁的李歡歡、李喜喜倒是深以為然的點頭著，面上毫無擔心，反而是充滿對張風的自信。

范子德溫和地托了托眼鏡，認真地分析：「確實，哪怕過了這麼多年，人類對於異域的了解還是太少了。光憑此說明風哥哥死了，那就未免妄下判斷。」

陳浩托了托眼鏡，圓滾滾的眼鏡底下，是一抹堅毅之色：「不需要那麼麻煩，等我們強大之後，便到異域尋風哥哥便是。」

莫小生看得一愣一愣。

本以為會看到他們因為張風之死而悲傷不已，但此刻看他們一個個對張風盲目的信心，內心卻更覺傷感。

在他看來，在異域碰見外星怪物的，張風再沒有任何存活下來的可能。

他看了身旁夏山一眼，夏山那就算長大仍然沒有去掉的嬰兒肥臉龐，隨著他無奈地聳了聳肩輕彈輕彈，看上去很是可愛：「我就跟你說了吧。」

莫小生有點頭疼，看向牧恩：「小恩，你快說句話。」

牧恩只是靜靜看著，笑著。聽到莫小生的話，他呵呵一笑：「不知為何，我也是覺得風哥哥沒事，小恆也是沒事。只是暫時失聯而已。」

王猛頓時像打了雞血一般激動起來：「你看！連神棍牧恩哥哥都這麼說了！」

牧恩沒好氣地瞪了他一眼，然後再把目光落在莫小生上：「莫叔叔，別擔心我們。反正我們不會放棄，也不認為風哥哥已死。反而重點是找出小恆。」

這時，在牧恩身後的秦桑湊了過去，在他耳邊說著甚麼。

牧恩點了點頭，對眾人歉意一笑：「抱歉，我有重要的客人要招呼一下，就先掛了。」

歡歡喜喜樂呵呵的開口：「牧恩哥哥拜拜！」

……………

噗。

通話掛斷，牧恩面上的笑容漸漸斂去。

他沒有說謊。

或許玄乎，但他與眾孩子都有種莫名的連繫，他似乎是感應到張風仍然活著。又或許，這一切都是藉口。

這一切，只是他們不敢面對張風死去的事實。

在張春樹死後，張風便是他們的兄長、父親。

若張風再死……

牧恩搖了搖頭，似要把這種思緒趕走。

看著牧恩那副臉孔，秦桑臉色也是有點複雜。他跟著牧恩已很多年，在他看來牧恩幾乎是完美，哪怕面對著再大的苦難，他都能夠露出令人心安的微笑。

但也是有例外的。

曾經聽到曾江孤兒院被夷為平地之後，秦桑便見過牧恩這副臉龐。

彷彿……

其怒，哪怕天神也無法抑止──不。他的怒，便是天神之怒。

因為牧恩，便是他的神。

……………

謝軍與胡麗珊坐在飛船上，面色卻沒有想像中緊張、驚慌。

身具南城背景，卻只能在東湖生活，甚至與其他勢力的人並肩戰鬥。雖然這次接受命令之前，他們也是有掙扎過。

但選擇了，便沒得反悔。

因此對他們而言，這未嘗不是一種解脫。

看似他們被流放至機鬥城，但實則他們已悄悄地接受到南城的通知。在流放至機鬥城之後，便會有人迎接他們，替他們處理「假死」的跡象，然後再把他們接回南城──他們的家鄉。

看著窗外近在咫尺、巨大的機鬥城，又想起這是回家鄉的中途站。

二人相視一眼，均露出了笑容。

「下船。」

有負責押解之人看著他們，粗聲粗氣開口：「你們是來當機鬥士的，不是來當大爺的，動作快點。」胡麗珊深深看了他一眼：「小心點說話。」

「哎喲，還有脾氣啊？」那人嘿嘿一笑，摸了胡麗珊的臉龐一把：「長相普通，但堂堂十葉機士，摸上一把倒是值得出去炫耀。」

謝軍眼泛寒芒看了他一眼，那人更是直接抄起棍狠狠地敲在他身上：「瞪甚麼瞪！快滾出去！」

二人被帶出飛船，便看到在船外有密密麻麻的人群看著這邊，似是迎接。

謝、胡二人看了身後押解人員一眼，冷笑連連。

等會就讓你死得難看。

就在這時，人群如潮水般分開，走過來的是一壯碩一瘦削的身影。在看到這身影之後，剛才還粗暴囂張的保安人員頓時露出恭敬之色：「哎喲……哎喲……大人怎麼親自到來了？」

那瘦削的身影微微一笑，光是一眼看向便令人心生好感：「沒事，是來迎接這兩位的。」

謝、胡二人認不出這瘦削的青年，只以為這是南城的管事，便冷笑朝著他命令道：「快解開我們的手銬，我要讓這傢伙死。」

瘦削的身影眼含深意了他們一眼，而身後那道壯碩的身影已大踏步走上來。

如蒲扇般的雙掌攤開。

二人一愣。

轟轟───

那兩隻手掌掐住了他們的臉龐，然後直接把他們壓倒在地上，背脊朝天！他的眸色很冷，很認真。那如淚痕般的傷痕，泛著令人心寒的味道：「對著主人說話，小心點。」

瘦削的身影走過來，身子微蹲看著他們。

「歡迎來到機鬥城。」

說著，他面上的笑容漸漸斂去。

「我叫牧恩。」

「是蒲公英孤兒院出來的孤兒。」

黑化黑化

早呀

加更啦 好緊張呀

黑化黑化！

係後面伸隻手上次再反手扯佢地落地
好高難度

牧恩 + 黑化 = 黑牧 （黑目）

牧恩身後
唔係佢地身後

早 輕輕一推

叻

邊個身後行上黎都係反手扯落地下

牧恩黑化了

楓成眼泛寒芒看了他一眼，那人更是直接抄起棍狠狠地敲在他身上：「瞪甚麼瞪！快加更去！」

牙恩巧型

打鳩佢

我都係咁諗掐住了他們的臉龐又點樣背脊朝天

龍抓手
再向下扯

幫手推post

[衝出國際] 香港首個小説翻譯網站上線啦！

但係又寫壓在地上向下扯應該要鬆手無得壓住

咁

等我諗下點改先
本身示意圖係咁

我諗係個頭向返前

掐住後頸/後尾枕（後腦勺）就得

又

背脊向天改做五體投地好似仲配合你幅圖

咁多讀者幫你改
唔係唔加更下話

排球

英文版三魂行會點
Cheung Wind
Little White
Happy heart

你個名會唔會意譯呀

楓成英文真係叫maple shing

[衝出國際] 香港首個小説翻譯網站上線啦！

#31 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咁高興 係咪應該加更先

深夜推po
why唔瞓

準備訓

瞓醒有午餐
瞓先 頂唔順 有啲反胃

有文未

訓醒都冇既

超身啦maple shing

又真係冇

文呢🙄

訓啦！睡入面咩都有

早晨
訓咁耐個人都精靈哂

第四百七十三章──爭奪

無數畫面閃過。

曾經見過的種種過往，如同走馬燈一樣閃爍。

一時間，記憶與記憶之間彷彿相互碰撞，似是分不開何者孰真孰假。

到底太陽是真的，還是張風是假的？

到底以軒是真的，還是尹月是假的？

光影閃爍不斷。

最後，只見眼前盡是滔天的火焰，還有那霸道無匹的宣告──我是太陽！

張風猛地睜開了雙眸！

入目，是一把長劍。

劍身帶著虛幻，驟眼看去如水般晶瑩。不，這根本就是一把由水凝聚而成的劍。劍尖，正是遙指著張風的咽喉。

而握著劍的，是一張相當年輕的臉龐，他滿臉是淚，但神色卻是猙獰無比。

本來看出他眼神露出猶豫與掙扎，但在看到張風睜開雙眼之後，他便泛過一抹果斷，猛地落劍！

噗──

呯！

那人一愣。

落劍之處空無一物。

取而代之的是空中響起一道撞擊之聲！當他抬起頭來，卻已發現一道身影不知如何，從天而降壓了下來，把他壓在身下！

那身影，自然便是張風。他滿臉茫然，根本不知道發生甚麼事！而在他腦海有聲音吼叫：「哪裡來的小鬼！竟然敢搶奪老子的身體！」

前方的少年手執水劍，朝著張風來勢洶洶追殺過去！

「我要殺了你！」那人吼了一聲，掙扎起來！

腦海有聲，身前有聲。

張風只感腦袋頭痛欲裂，想要開口解釋，但卻是辛苦之極。而眼前的長劍已向著自己毫不留情地刺來！他轉身看了看四周，木門緊閉──但卻有一扇窗。

窗外有空地。

當他一目看去──

噗。

一抹黑影殘留在原地。

那人一愣，不知道這到底是甚麼事。

而張風同樣只感眼前一黑，自己已來到了屋外的空地。腦海中的聲音仍然吼著：「小鬼！好大的膽子！給老子滾出去！」

張風掩住了耳朵：「好吵！閉嘴！」

屋子裡，那少年也是一腳踢開了木門，持著劍追出來！

這等聲勢，自然驚動了不少人！

但那少年看到有人走過來，更是泛過一抹決然。他手中長劍輕擺，隨著他的擺劍，劍身有點點水珠被「抖」了出來，凝聚於空中。

有身影走出來，正是索尼。

他見狀便是面色一沉：「小月！停手！」

被稱為小月的年輕人像是恍若不聞，一咬牙劍身便是向前遙指：「去！」

嗤嗤嗤嗤──

水點似化成無數把小小的水劍，朝著張風飛去！

只是張風對於那些水劍像是視若無睹。

他只覺得身體開始滾燙起來，他沒有留意到，右眼的眼球泛起火光。

腦海中的聲音仍然嘈吵至極：「把，身，體，還，我！！！！」

張風大吼出聲：「閉嘴啊！！」

轟！

張風的右手冒出一隻巨大的火焰爪子，隨手向前一拍！

滋滋滋滋──

那些水劍落在那火焰爪子之上，頓時化成道道水氣。那少年見狀大驚，卻甚麼都反應不過來，整個人已被那爪子一記拍飛，撞進木屋不見！

張風有半個身子都彌漫著火焰，像是有一半的身體化成了火焰的巨魔，仰天長嘯！

索尼走上前去。

有聲音驚呼：「索尼，不要靠近去。」

只是索尼卻是恍若不聞，那眼眸中的雙瞳閃爍著妖異的光芒。

在所有人看來，張風……或者說是太陽，是一個失控的異魂者。確實，失控的異魂者他們也並非沒見過。

但在索尼看來，眼前的人，只是兩個爭奪著同一具肉體的靈魂罷了。

索尼走過去，右手似是對那恐怖的火焰視若無睹，劍指點在張風的眉心。

呼──

那些火焰頓時消散，張風也是像全身失去了力量，軟倒在地上。只是他卻眼睜睜看著索尼，虛弱地開口：「這裡是……哪裡……」

索尼對著他微笑開口：「這裡是異域……或者說，歡迎來到太陽部落。」

…………

「幫我把他抬到我那邊。」

一道壯碩的中年身影走過來，把張風抬在肩上。

沒過多久，他們便走進了一間木屋。

屋裡有著壁爐，明火耀目。

但裡面的擺設，就像索尼身上的紋圖一樣充滿著異樣的美感。那中年男子把張風安放在一個竹織的蒲團座墊上，張風下意識開口：「謝謝你，吳剛。」

那中年男子聞言一愣：「你回復記憶了？你是誰？太陽？以軒？」

索尼雙瞳精光一閃：「他不是以軒，也不是太陽。他是張風……你之所以能夠喊出吳剛的名字，我想，你大概是看到了太陽的記憶？」

張風虛弱地搖頭，似是想要把那些閃爍不斷的記憶驅散。

「大概是吧……很多畫面像是強行闖進腦海裡……很陌生，卻又像是第一身視角看著自己在做一些毫無印象的事情……」張風看著自己的手，全身上下充滿著不真實感。

索尼溫和一笑：「先不用急，我們一步一步來。」

張風深呼吸一口氣。

剛才索尼那一點，把腦海中那吵鬧至極的聲音直接變安靜。這也令張風的內心對索尼有了好感：「謝謝你，我是怎麼來到這裡？」

索尼開口道：「我們本在湖林處等你，然後感受到有強烈而熟悉的魂力波動，便馬上趕去。當我們發現你的時候，你只躺在地上，昏迷不醒……還有幾台機甲的殘骸。」

張風面上盡是茫然。

一些記憶碎片似被他拾回來：「嗯……我打算來找你們，卻遇上在聯邦的仇家。我只記得……機甲的駕駛艙被打破，就連保護頭罩也都碎掉……」

索尼捕捉到甚麼：「這代表，你吸入了赤霧了吧？」

張風點了點頭。

「如果你有看到太陽的記憶，你就知道對於我們異魂師來說，異域的赤霧便是我們開啟能量的鑰匙，也是我們魂力補充方法之一。」

索尼喃喃自語著：「沉睡中的太陽的靈魂，大概透過吸收了赤霧，繼而轉化成魂力甦醒過來，把追殺你的仇家都解決掉。」

「只是初醒來便經歷戰鬥，很快又把他的魂力消耗殆盡，所以便沉睡下來。」

張風滿臉茫然。

他只覺得自己的身體充滿著詭異。

「這一切……到底是怎麼一回事？」

遊戲之道與翻譯方verdant_lore合作，將連載英文版本的遊戲之道啦！

各位走過路過不要錯過，拿去跟外國朋友傳教去！

連登巴絲幫手去正評同推Post

[衝出國際] 香港首個小説翻譯網站上線啦！

附上帥氣的封面圖！

異魂師

打錯
一陣改

慘過番異域

慘過番聯邦

同想像中既遊龍有啲出入...唔知點解一直都覺得遊戲係光頭

掌掌做得好
between點解 Lurking dragon mask 變咗做條蛇

中式龍黎架

唔洗用隻眼
遮到咁

透視眼 輕鬆

Maple

Maple
Cactus Shing

咪係

本身諗住用番本名Takeshi Kaneshiro

Seven out international

Little Ding

Knife no see blood

考驗來了！
今日（11.22）內夠175正評加一更

哇

又挑戰讀者

...

上個po到最尾先176

又俾假希望

仲差26個

Molamola

瞓醒望一望
仲差23
加油加油

特登揀個大家應該達到ge數

推 正評加更

加更

20個！！！

繼續沖牙

14

各位比個好夢我我要加更

開分身給正評

13個！！ 歡迎新讀者入坑

有無可能係有人開分身

無咁多Isp email

墨說都有幾個啦

墨巴好多朋友ac

-11

6個半鐘

算啦 冇可能有
吹下水新po加更仲實際

Penana 有冇得一制like哂所有章
啱啱新開ac

你都貪心仔啦你

讀者們才沒有輸！

只係補翻咋 章章都喺連燈睇
一野多500幾like 又近加更一步

-10

10個咋
各位上水啦

這世上沒有一樣感情不是千瘡百孔的。

-9啊！！！！

-8

我相信牙掌食完女返黎見到我地咁努力，最後都會加更

希望啦

讀者已經很努力了

佢唔想加6,7更咁多，借d意加1,2更姐

快啲搵人認領㩒錯負皮
又可以+1

p牌苦主大聯盟

P牌出聲當正皮

李瑜大哥ho ball

掌掌感受到讀者嘅誠意未

#28 P牌平權+1

有20個P牌郵寄咗正皮，夠數喇掌掌

郵寄正評

我P 牌正皮唔到加一

你邊係P牌

我認同你了

認真+8時區結算唔公平
應該用+-0先啱

P 牌出聲當正評啦掌掌

冇P牌出聲

我係p牌

我都係P牌

#13 #29 #332
已發現三張P牌郵遞選票

成爺話比多日

如果計埋呢3張-3！！

咁就要睇Maple法官大人點判了

成成要俾人叫一世Maple了

P牌

出現啦

-5

P

P 牌

P牌郵寄選票

今朝多咗咁多P 牌
掌掌夠數了

禾都係p牌 用咗個點票系統改登錄日數同投票日期 p牌+1

今日掌掌放假？

各位早
今日拎左假係屋企訓

第四百七十四章──尹月的異能

索尼聞言沉默片刻：「這……我大概要喚醒太陽，跟你們一起說。」想到剛才那吵吵鬧鬧的粗暴聲音，張風便是頭疼。索尼似是知道張風在想甚麼，無奈一笑：「我會盡量安撫他。」

「你也知道──就像你跟以軒一樣，你現在跟太陽也是無法逃脫的命運共同體。這個過程，你們終究是要面對。」

張風也是知道這道理。

他深呼吸一口氣，似是令自己冷靜下來。

片刻，他看向索尼：「來吧。」

索尼點了點頭，伸出手指再次輕點張風的眉心。

熊。

當張風親眼看到自己右手冒出火光，但卻沒有感到半分疼痛。這感覺可是詭異之極。

「小，鬼──」

「太陽，我是索尼。」也不見索尼開口說話，他只是眼神閃動，但聲音卻直接響在張風的腦海裡，直如平時張風跟以軒溝通一般無異。

「索尼！你來得正好！這小鬼竟然不知如何搶奪我的肉身……」

索尼的聲音似有某種異樣的力量：「太陽，先冷靜下來。」他從旁邊抄起一塊鏡子，舉到張風面前：「你看看，這是你的樣子嗎？」

張風……或者說張風腦海中的太陽聲音戛然而止。

「這……到底是……」

沉靜片刻，張風又開始感到自己身體開始滾燙起來。但索尼卻是很淡然：「才剛醒來，又大戰了一場。你覺得你還有足夠的魂力鬧起來嗎？」

果然，那種滾燙的感覺才剛升起，便漸漸熄滅。

一股發散到精神的疲憊，充斥著張風全身。

那並非單單是肉體的疲累，而是連手指動彈的意念都沒有的疲累。

「索尼，這到底是怎麼一回事。」

索尼看著他，似是看著張風，又似是看著內裡的太陽：「現在只是我一直想跟你說，但你不想聽的事──尹月的異能。」

……………

「太陽，我跟你說過──尹月已經死了。這是有根據的。」索尼的聲音漸漸大了起來，那雙瞳盡是冰冷：「但你從來都不面對現實。」

他看著張風──張風感覺到，索尼是看他而不是看太陽。

「張風，你有看到過太陽的記憶吧？」

張風沉默片刻，然後緩緩點頭。

太陽又叫了起來，聲音帶著殺氣：「喂，小鬼，憑甚麼你能看到我的記憶──」索尼冷冷開口：「太陽，你再這樣的話，我就要令你閉嘴、安靜聽我說了。」

他右手食指再次舉起，指尖明明甚麼都沒有，但張風卻感覺到當中蘊含著一種奇異的能量。

「以前的話，我不能逼你聽我說。現在的話，你還真沒法反抗我。」

太陽似是很識趣地沉默下去。

索尼這才收回了手指，鏡子也被他放在地上，對張風開口解釋：「我的異能，是靈魂。雖然無法進行戰鬥，但除此之外還有很多的功用。像之前給你看已逝靈魂的記憶，也是我的能力一種。」

「除此之外，我能夠看破靈魂，繼續揣摩出靈魂進化之後的異能。」

「所以，部落裡那些長大後的孩子的異能，也是由我來協助他們、指導他們。」

張風聽得內心怪異──這就像一座學院，索尼便是負責指導他們異能的導師啊！

索尼平靜開口：「所以，我在很早之前已經看到尹月的異能。」

「這異能確實是很特殊，是我前所未見。」

「嚴格說，尹月的異能無法體現出來，因為他的異能，是為了肉體而生。」

張風沒有開口，靜靜地聽著。

腦海中的太陽也是安靜著，不知道是聽著，還是躲著。

索尼續道：「尹月的靈魂在進化之後，並非自行衍化出異能，反而相反──他的靈魂，倒回去滋養著他的身體。」

「經過靈魂滋養之後，尹月的肉體就是他的異能。」

「太陽、以軒、張風，你們三魂能夠在同一具身體，這便是原因。」

張風聞言震驚無語：「這……怎麼可能？」

「怎麼不可能？」索尼平靜開口：「在此之前，我跟你說我能夠把死去的靈魂化成記憶讓你查看，你會相信嗎？」

張風無言以對。

索尼緩緩開口：「這具獨一無二、能夠承受三具靈魂的肉體，甚至在切換肉體宿主的時候，根據靈魂切換模樣……在我們發現你的時候，其實是太陽的臉孔。但在你醒來的時候，又變回你──張風的臉孔。」

「而要做到這個地步，也就代表這副身體便是尹月的異能。而他的靈魂，便成為了滋養這具肉體的養份。」

索尼靜靜看著張風，目光似注視到深處的靈魂，緩緩開口：「太陽，尹月死了。」

……………

沉默良久。

太陽突然開口：「為甚麼我會進來這具身體裡面？」

張風沒有說話，卻想起了那一幕。

從天而降的閃電，把太陽的肉身轟成碎片。只是那點點紅光，卻是沒入在以軒……或者說是尹月的身體。

「我在你們出發前往聯邦之前，有單獨找過一次以軒。」

……………

「索尼，你找我有事？」

夜。

在索尼的房間裡，無光。

只是索尼身上的奇異紋身圖騰，卻似是夜光一般，在漆黑中透著妖異的光芒：「我知道你是以軒，你不是尹月。但……你怎麼看太陽？」

以軒聞言，沉默片刻：「我很感謝他。雖說當年他想救的不是我，而是……尹月。但終究是他把我帶到這裡來。」

「嗯。」索尼倒是很老實不客氣：「你知道就好了。」

「此行聯邦，凶險萬分。我們異魂者出現在聯邦，若是被發現，死倒是等閒事。最差勁的情況是被拿去解剖，像小白鼠一般。」

「你可能會說我自私──但太陽對我們部落而言太過重要。」

索尼很認真地看著以軒：「你也知道，他便是部落的圖騰，是精神領袖。我們……不能沒有他，就如這世界不能沒有太陽。」

以軒再次沉默，然後抬起頭來：「你想我做甚麼？」

……………

索尼神色平靜開口道：「我在以軒身上留下了靈魂引渡的印記。若沒有事……倒也無傷大雅。若你遇上甚麼事，乃至死亡的話，印記便會把你的靈魂收進這具身體之中。」

好似真係夠數啦wo

蒲完有得加更
爽呀

係咪有得加更

幾時加

依家加

差兩張票!!!!

寄緊寄緊

過左了，p牌都有4個

差一個

即係其實四魂行

掌掌今日喺屋企瞓唔好唔出文喎

連登突發任務：175正評加更

第四百七十五章──獨斷專行

在張風腦海中的太陽大聲吼叫：「索尼！你甚麼資格獨斷專行！」

索尼平靜地打斷他：「那你呢？你又憑甚麼獨斷專行？」太陽聞言一愣：「你在說甚麼啊？」

「或許在聯邦人眼中，你是可怕的【炎魔】，又或者是一個路人。但在太陽部落，你的身份是無可取代的。」

「太陽，你不再是以前那個無名之輩了。」

索尼看著他們，目光很是幽冷：「你知道太陽部落這些年發生甚麼事嗎？」

「你離開了太陽部落將近十年。這些年間，變化很大。有逾四千多名族人已經離開了太陽部落，另覓居所。」

太陽聞言如遭雷擊：「甚麼？」

索尼冷笑一聲：「我們是誰啊？我們是異魂者，也是擁有超乎常人力量的人。太陽部落的人，敬的是你帶領他們自重生市來到異域，畏的你是如火神般的力量。」

「當你離開了快將十年，你認為他們會繼續乖乖服氣？」

「更不用說，有很多年輕的戰魂師眼中，你只是一個傳說，並非值得追隨的對象。」

索尼指著門外：「剛才偷襲、繼續想要殺死你們的，叫張雨月，是正在受訓的的戰魂師。他壓根兒就不知道你是誰，也不會在意。他在意的，是張風殺死了他的愛人──小艾。」

「現在留在太陽部落的，只剩下五千多人。」

「其他那些人認為太陽部落太過貪圖安逸，所以他們圖謀如何反攻聯邦，直至把他們打痛、打怕。」

「他們自稱──鳳凰部落，取鳳凰涅槃重生之意。」

「這一切，都是因為你的──獨，斷，專，行。」索尼一字一句，卻如說中在太陽的心底，把他說得一句話都無法反駁。

……………

一室皆靜。

就連張風腦海中，也是寂靜一片。

對此，張風自然樂見。

張風沉默片刻，便緩緩開口接過話題：「索尼……以軒他怎麼了？」索尼聞言搖了搖頭：「我不知道。」

張風聞言就有些急了：「不知道？你不是說你的能力就是靈魂？」

索尼搖頭道：「有異能，並不代表無所不能。」

他看著張風，那一眼雙瞳的眼眸，似是能夠直接看穿張風的腦海：「我這輩子見過很多特殊的靈魂，但當中最強大的有三。」

他伸出了三根手指：「太陽、以軒……還有你。」

張風聞言一愣：「我？」

索尼沒有理會他，而且繼續說著以軒：「以軒的靈魂很特殊，而是他不像我們一般的異魂者，是透過赤霧能夠增強、吸收魂力。」張風想著也是，開口道：「在聯邦的時候，以軒往往用盡力量之時，會跟我要電力。」

索尼露出思索之色：「那就是了。以軒的能力，也是與其相關。但這次應該有點不同。」

「在我看到，以軒的靈魂死寂一片，毫無反應。坦白說，我也不知道該如何喚醒他。但看來，用電力是唯一可試的方法。」

張風聞言都有點激動起來：「那我們還等甚麼？」

索尼苦笑道：「張風，你看看四周。」

張風一愣，看著簡單精緻的木屋，竹織的蒲團……沒有任何有關電力的事與物。

「我們這些年來，都是過著這種『落後』的生活。」似是看破了張風所想，索尼也很直接的道破，令張風訕笑一聲：「抱歉。」

「所以，如果想要試圖喚醒以軒……」

「大概只有回到聯邦。」

……………

「既然如此，那還等甚麼？」張風掙扎的想要站起來。

在他看來，為了救以軒，不論刀山火海他都得闖一闖。

因為以軒弄成這副模樣，生死未卜，都是因為要救他。

索尼看著他，輕嘆一聲。

似是隨著他的嘆聲，張風便感到腦袋微昏，眼前一黑便又昏倒過去。

看著軟倒過去的張風，索尼靜靜看著，然後開口：「比起張風，太陽，你從來沒有關心、或者說在乎過以軒。」隨著他的聲音，「張風」重新自地面坐起來，面龐如泥膠一般被揉搓、變幻著。

轉眼間，便幻化成陡然不同的長相。

滄桑……那不是因為單純的長相以及鬍渣，更是因為他眸色之間似蘊藏著滄海桑田。

太陽看著索尼，久久無語。

剛才索尼侃侃而談，但當隔了將近十年、重新再看到太陽的臉孔，反倒令他沉默下來。

良久，太陽似是想要打開話匣子：「你剛才說……那……張風的，靈魂很強？」

索尼點了點頭：「我不知道他是怎麼進入這具身體之中，但是……他的靈魂是我見過中最強大。」

太陽聞言有點不服氣，悶聲開口：「他能比我更強？」

「這種強大並非單純的強弱，而是靈魂的本質……解釋起來有點麻煩。」

「你想想，以軒自醒過來後，有否接掌過身體？」

太陽聞言，面上露出迷茫之色。一些陌生至極的影像似是在他腦海中如閃電般掠過，然後他便下意識的搖頭。

「這就對了。」

放眼能夠對眼前如此詭異情況作出評斷的，大概也只有索尼這個異魂者了。

「肉體只有一具，但身體操控權只有一個。除非故意退讓，否則，決定哪個靈魂執掌身體的權力，取決於靈魂的強大。」

「而張風的靈魂，是我見過最強大的。」

「若非如此，哪怕以軒無心、張風無意，以軒也會被動式接掌了身體的掌控權。像在異域的時候，張風因初次吸收赤霧而昏迷，同時你透過吸入赤霧回復了部份魂力，便順其自然地接掌了身體。」

「但當你的魂力用盡，張風完成了吸收赤霧的過程，靈魂回復正常，又成功取回了身體的掌控權。」

這一切，都令太陽覺得現在這副身體像是某種靈異古怪的產物。他猶豫片刻，想起了剛才自己被張雨月偷襲的一幕幕……他緩緩開口：「這麼說，張風的靈魂也進化了？」

索尼卻是很肯定地點了點頭：「是的，張風──現在也是異魂者了。」

一邊說著，他的聲音都帶著陣陣顫抖。

異魂者，是源於某種未知的變化，令腦海中的靈魂異變、升華，繼而衍化出異能。就像人不可能有兩個靈魂，異魂者也不會有兩種能力。

像現在索尼能夠看出靈魂、又能窺探死去靈魂的記憶，這一切都是源於他根本的能力──靈魂。

但張風、太陽卻不同。

尹月以魂養體，化成天下間獨一無二的肉身。

然後在他體內，有著張風、太陽、以軒三個靈魂。這也代表……他們是能夠同時擁有三種異能的異魂者。

光是想像，便令索尼感到駭然……卻又充滿亢奮。

待以軒醒來，張風掌握他的異能之後……

天下有誰會是身具三種異能的異魂者的對手？

幫成仔推！預購夠20%，再加更

新的遊記終於有時間寫嘍！

各位對我玩遊戲有興趣的，無聊可以去看看！

為了守護自己的土地，你會帶著榮耀死去，還是入魔戰勝敵人？

對馬戰鬼 GHOST OF TSUSHIMA

唔知各位有冇性趣追埋個二百

200就唔計P牌架啦啵

點解歧視？

未解釋以軒既靈魂點黎

所以要繼續睇落去

我愛掌掌

係加更呀

其實三魂行係聖經故事，尹月太陽以軒分別代表身心靈，張風就係從天而降個耶穌，異魂者就係以色列人，聯邦就係埃及
太陽仲帶過異魂者逃出聯邦添

乜料

咁最後一戰打咩

我唔知，我淨係知無左以軒=失靈

各位沖上二百正皮

身心靈 定 精氣神 勁啲

依家故事進度有冇50%?

應該啱啱完上半章

又要番工了……

第四百七十六章──查看記憶

太陽腦海有無數畫面時而閃爍而過，這種陌生的既視感，令他有點痛苦。

同時他也是有點不甘：「為甚麼他能看到我的記憶，但我對他的記憶只是一些模糊、閃爍的畫面？」

索尼平靜卻又堅定地搖頭：「不會的，你們三魂共存一體。除了以軒失去了在異域數十年的記憶之外，否則靈魂是共通，透過意識共享記憶。」

「大概是因為你這個牛脾氣又固執的傢伙，下意識地拒絕承認事實。」

「承認你的肉身死了，現在只是靈魂寄居在這肉身內的事實。」

太陽再次沉默。

十年了嗎？

曾經那個索尼，現在都已經是很具威嚴、能夠對他直斥其非的人了。索尼沉默片刻，輕聲開口：「罷了，我再幫你一次。」他右手伸出，手指再次點在太陽的眉心。

眼前一黑，昏倒過去。

索尼再次輕嘆一聲。

「進來吧。」

幾道身影自門外走進來，他們又豈能騙得過能夠直接感知靈魂的索尼？

這幾人都是太陽部落的元老，也算是與太陽最親近的戰友。

周寧、齊冰冰、吳剛、梁清柔。

他們走進來，看著昏倒過去的太陽，看著那漸漸變幻著的臉龐……由太陽的臉孔，再次變回張風的臉孔。看到這一幕，饒是身為異魂者的他們，還是不禁嘖嘖稱奇。

「索尼，接下來……我們該怎麼辦？」

「怎麼辦？」索尼露出了笑容。

這笑容，看得眾人眼前一花。

大概自十年前，他們就再沒有看過索尼如此發自內心的笑過。他笑著開口：「那不是我的事了。」

「既然太陽回來了，那就讓他來做決定。」

周寧看了地上的張風一眼，皺起了眉頭：「但這稱為張風的人，佔據了肉體的主導權。要不……」

數十年過去，她已不是當年那個被困於醫院的少女，而是殺戮果斷、令聯邦聞蜂色變的蜂魔。

索尼皺眉看她一眼：「此事大誤。剛才沒聽我說，在靈魂的本質上，張風比太陽還要強。說不定將來，張風能夠成為一名比太陽還要強的異魂者。」

吳剛則是搖頭，悶聲道：「但我們要的不光是實力的強大，而是能夠帶領我們的統率力。」

索尼看著吳剛，靜靜開口：「你覺得，太陽是一名很好的領導嗎？」

「沒錯，太陽是我們部落的精神領袖。但是──他絕對不是一名好的領袖。」

齊冰冰皺起眉頭看了他一眼：「索尼，有點過了。」她的目光看了看索尼，又看了看周寧，眼含深意。索尼自然知道她想說甚麼，拉起了周寧的手：「此事與小寧無關，而是客觀分析。」

「當年將我們救出重生市的，是太陽沒錯。但他也說了，計劃是由死去的尹月一手策劃。而太陽，的確是一名具強大執行力的執行者。」

「若太陽是一名足夠出身的領袖……他當年就不會如此魯莽地以身犯險進聯邦，導致異魂者分裂出鷹派與鴿派。」

呂柔是一名長相溫柔的女子，長髮披散。若看她溫婉便小看他，那便大錯特錯。她的實力，放眼太陽部落能排到前五的戰魂師。她輕聲開口：「你的意思是，你認為這個張風就有能力？他說不定根本沒打算幫我們。」

索尼仍然平靜：「小艾走的時候，還帶走了幾名機士的性命。」聽到小艾的名字，眾人眼眸泛過黯然。而周寧看向張風的目光便更加陰森。

「我有查看過他們的靈魂記憶，張風在聯邦是一名很出色的年輕人。他是新世代的天才機甲設計師，同時實力非凡，曾與修練過【奇山經】的林家年輕人打成平手。」

「有實力，有才華，有天賦，有手段。」

「而且，他的異能同樣強大。」

「我並非偏袒他，而是我覺得──既然可以選擇，應該先給他一個展示的機會。」

「更重要的是──現在跟他在同一具肉身的，是太陽。」

「若經過這一段時間後，太陽認為張風沒有掌控肉體主導權的意義與能力……那麼，我會幫助太陽取回身體的主導權。」

眾人均把目光落在沉睡的張風身上。

有具殺意、有複雜、有期待、有漠然……

因為他們都隱隱感覺到，這具肉身裡裝載著的，是所有異魂者的命運。

…………

一天過去。

當張風緩緩睜開雙眼，便發現自己躺在床上。

四周是簡單樸素的木屋，沒有像自己在聯邦裡習以為常的科技。電視、電燈……一切科技，在這裡沒有留下痕跡，簡直令張風以為自己穿越時空來到了古代。

「那就真是抱歉了，我簡陋落後的房間令你不習慣。」

一道討厭的聲音冷不防開口。

張風面露苦笑。

這時候，他真的很想念以軒。

「哎喲哎喲，真是抱歉啦，我不是你那個乖乖聽話，順從你命令、無條件幫助你的以軒。」聲音裡盡是嘲諷，但同時張風也是聽出──這大概是太陽對自己盡情使喚以軒的不滿。

「哼。」太陽冷哼一聲，沒有回答。聽到張風心音的他，這大概算是默認了。

他的聲音很快又響起：「我說你這小子怎麼亂七八糟，異世穿越而來……嘖嘖，那個世界怎麼如此古怪。」張風聽得眉頭一皺：「你在查看我記憶？」

「索尼說了，記憶是相向的。既然你能夠查看我記憶，我自然能做同樣的事。只是索尼幫我用了另一種方式，讓我可以慢慢看……咦，那叫梁樂心的小女娃，不錯啊！」

張風只聽得額角冒汗，不知道他已看到甚麼，只覺得腦海裡多了一個橫躺在沙發上、吃著花生、以看熱鬧的模樣，看著自己人生記憶的中年大叔。

他無視腦海中不時大聲驚呼的聲音，站起來走出房門。

入目的畫面，令他有點驚訝。

無數細小卻林立的房屋；

中央的一座偌大的圓形廣場；

有擺攤叫喊的叱喝聲，有婦人經過的言談聲，也有孩子歡快走過的笑聲。

若非四周隱隱透著一股奇異的紅霧，此地當真似是一個最普通不過的大村落。

張風怔怔看著這一切，內心並不平靜。

索尼講野好正，好成熟

今日好早

香港早晨, 掌掌要返工, 準時會有文

唔想準時

各位200正評衝呀
btw 罪大滔天幾型

好想瘋狂加更

各位繼續比力上200正皮

破紋夜一二 依家有試閱
都係㩒入條link

睇過返唔到轉頭

打開了新世界的大門

新世界的後門

重可以叫個孫燒比你睇

哩度一人一本就有下集睇啦

珍
150人都已經50%

人呢

套裝淨返兩套

黎多幾個

依家諗諗下三魂個標題
「遠見域外影，近聽魂無聲」
有另一番滋味

諗諗吓，太陽出現個陣係咪重係跛腳

應該係
唔緊要啦太陽識飛

臨瞓 推

打錯 梁樂心至啱
三人行

早 推
200正評有機會呀

各位早

第四百七十七章──我還

這是一個位於異域的村落，而這裡面，全部都是人類。

與聯邦的人沒有分別。

在異魂者擁有異能之前，本質仍然是人。

聯邦過去數十年，便是一直在與這群人在戰鬥著而不自知嗎？

這時，有幾個孩子玩著捉迷藏，歡笑聲不絕。為首的孩子轉身看著緊追著自己的孩子，一般咯咯笑著：「來抓我啊──哎喲……」

孩子一把撞在張風的懷中。

四周漸漸化成一片寂靜。

無數人目光下意識都落在張風身上。

對於這個外來人，在索尼沒有解釋之下，他們不清楚底細。雖然這種外來人並不多，卻也不是第一個。只是他們大多花了很久很久的時間，才會接納外來人，成為他們部落中人。

畢竟這些外來人在來到異域、衍化成異魂者之前……都是操控著金屬怪物，想要入侵他們唯一一塊淨土的人。

而在看到張風懷抱著一名孩子，那母親已經有點驚惶，不知道初醒來的他會否傷害懷裡的孩子……

有些看似平凡的村民眼泛凶光，緊盯著張風。只要張風有所舉動，便會毫不留情地進行攻擊。

他們是人。

但也是異魂者。

……………

懷中的孩子壓根兒沒想那麼多，只是好奇地仰首，眨動著圓滾滾的眼珠子：「哥哥你是誰？怎麼沒見過你的？」

張風溫和一笑，似是想起了某些已消失的臉孔。

他蹲下身子，揉了揉孩子的腦袋：「疼不疼？」

似是察覺到張風的溫柔，孩子傻愣一笑：「不疼！」

「呵呵，真乖。」張風像那些年般，熟練地摸著他的腦袋。孩子舒服地雙眼微瞇，似是享受著張風的撫摸。

「你知道，索尼在哪裡嗎？」

「索尼叔叔喔？在山上面指導著一眾大哥哥學習如何成為戰魂師。」孩子在張風比了比小拳頭：「哥哥，我將來也要成為戰魂師！」

「呵呵，你一定可以的。」張風站起來，放開了孩子：「去玩吧。」

「嗯！」孩子重重點了點頭，然後又再跟其他孩子歡快地跑走。

四周緊張地望向這邊的人，這才舒了一口氣。那孩子的媽更是放鬆下來，對著張風善意一笑：「抱歉，打擾了。」

「不會。是個很乖巧的孩子。」張風微笑開口。

在目送那孩子離去之後，張風對四周旁觀的人善意笑了一笑，便踏步朝著那座大山走去。

四周的村民眼眨異色。

看來是個很好相處的人啊。

…………

張風在眾人目光之下，朝大山走去。

只是他的腦海裡卻不是那般平靜。

太陽冷笑的聲音響起：「看起來很好接受啊，但你不要忘記──在此之前，你還是拿著機甲闖進異域，搶奪資源、更殺死了一名異魂者的凶手。」

張風一拐一拐的走著，沉默著，失去了拐杖的他看起來有點狼狽。

回復正常的喝聲風聲歡笑聲，似不及他撫心自問之聲。

「是的。」張風坦然開口：「不論是聯邦在機甲做手腳也好、在保護頭罩誤導我們也罷……這些都改變不了，我殺死了異魂者……不，小艾的事實。」

「但我無法令死去的小艾復活。」

張風的步伐漸漸變得堅定：「但至少，我可以為還沒有死去的以軒努力。」

「為了達成這個目標，太陽，我需要你的幫助。」

太陽沒有吭聲，也不知道在想些甚麼。

張風仍然走著路，山勢漸漸朝山坡走去：「我知道的。這一切本來都不屬於我。這世界也好，這人生也罷。」

「能夠在此世走上十年，已是我偷回來的人生。」

張風看著山路不遠處，隱見人影：「只要你能幫我救回以軒，我便主動放棄身體。你也好、以軒也罷，甚至讓索尼把我的靈魂拉出這身體也無妨。」

這一段說話，令太陽內心大驚：「你……」

張風平靜續道：「以軒為了我付出了太多。你看到我的記憶，若沒有以軒的話，大概很久之前我就死了。更不用說，他救的不單止是我，還有蒲公英孤兒院的孩子。」

「現在，該換我還的時候了。」

……………

那是山腰的一座寬大的小平台。

有梯往上，有梯蜿蜒而下，這平台就似通往山巔的一處中轉站。而這也是太陽部落一般訓練年輕戰魂師的地方。

索尼站在平台邊緣，一步之外便是千丈之下。

瘦削的身影，卻是披著一件大袍，看上去像是硬撐起布匹的稻草人。

山間有風，赤霧飄飄。

卻帶出一種一代宗師的味道。

在索尼身前，有十多名青年。他們大多面孔青澀，大概都不到二十歲的年紀，站在索尼面前一臉緊張。

「靈魂，是我們異魂者的根本。」

「透過異域赤霧，令我們的靈魂產生異變、繼而進化。所以赤霧，是我們日常修練所需。」

「坐照經，我已經傳給你們了。」

「日常修練坐照經，養氣入神，便能夠提昇你們的魂力。直到打破桎梏，於精神能以一絲魂力自行溫養出魂力，便踏入【不息】。」

「也只踏入不息境之後，才能不透過赤霧也能自身化出魂力，增強續戰力也不會對赤霧產生依賴。那時候，你們才算是一名真正的戰魂師。」

不知道是因為他的異能，還是因為索尼那一眼雙瞳太具壓逼力。在他的目光掃視之下，那些青年一個個都緊張無比。

「張雨月，出列。」

「是！」一張青澀的臉龐走出來。張風一眼便看出，那是昨夜想要殺死自己的青年。

索尼深深看著張雨月：「昨晚，很威風啊，竟敢違反我的命令。」張雨月滿頭是汗，不敢吭聲。

「把你昨天的魂技施展出來。」

張雨月聞言一怔：「索尼叔叔……」

「叫我教官！」索尼瞪了他一眼：「快點。」

張雨月背心盡是冷汗：「是的。」

他深呼吸一口氣，面上神色漸漸平靜下來。右手輕輕一拈，似是想要從虛無之間抽出了甚麼。隨著他的動作，只見無數水氣自四方八面凝聚而來。

轉眼間，便化成一道由水凝聚而成的水劍。

水劍一出，眾青年皆是響起驚呼。

只是張雨月動作不減，長劍向著山邊一刺！無數小水點自劍身抖出，落在虛空之間！

索尼點了點頭，看著額角冒水的張雨月：「大家都知道，小雨的異能是水，能夠利用空氣間的水氣形成攻擊。而水劍，便是他靈魂裡下意識選擇了的攻擊方式。」

植入式廣告！

請支持楓成出版實體書：破紋夜

現在預購實體書送電子書！

點擊即進入東方玄幻世界！

楓成平靜續道：

「現在，該換我加更的時候了。」

點解咁快又睇完一篇

啱啱瞓醒睇完一篇完全唔夠喉

所以究竟以軒食電算係魂力定點
即係出大招用哂MP所以連MP都補唔到就暈低左嘅概念？

以軒bb

之前係咁喺東湖用都冇響警報

睇番太陽果幾篇救尹月之前佢係個營養倉入面比啲藍光罩住。
之前駭客單野又有話過以軒係虛擬網ghost
依家Sony又不停強調尹月死左 係太陽唔接受事實
所以尹月應該係用哂生命力去養body死左
之後body做左公廁比三個人入出
所以以軒應該係冇異能/未表演出泥？

Sony

數據撚唔算係以軒個異能咩

如果照劇情睇 以軒係啲人發現有魂力呢樣野果陣 已經係數據撚

擁

原來可以咗推

@李瑜大哥
你英文叫乜名

LI FISH

建議wiki

好耐冇留名

又要起身番工

第四百七十八章──條件

「以水為異能的，我們也不少見。但就如每個人靈魂不同，由異能衍化出的使用方式，也是各自迴異。」

「好好摸索自己的異能，其實也是認清自己靈魂本質也是一樣。」

「我們異魂者，修的是靈魂。在修練的過程如明鏡自省，搞清楚自身的性格。」

索尼盯了張雨月一眼：「小雨性格鋒銳如劍，便有了這樣的演化。」

張雨月只是低頭不語，聽著教訓，不敢反駁。

「只是就像人性格可以變化，異能同樣能夠隨之變化。」

「修練坐照經，爭取早日踏入不息，同時摸索最適合自己的第一種魂技。」

這時，索尼已看到在一旁靜靜看著的張風，便隨口道：「今天就到這裡。」

無數青年點頭稱是：「謝謝教官！」然後便轉身朝山下走去。

有人看到張風，不認識便隨便點頭便離去。唯有張雨月見其面色一白，張風看到他的雙拳握緊，似有水霧凝而不散。

「小雨，還不下去？」

索尼的聲音把張雨月四周的水氣散去，深深看了張風一眼，便朝山下走去。

很快，山腰此地只剩下索尼與張風二人。

…………

「索尼，我要回聯邦。」張風看向索尼：「我想你幫我。」

「回聯邦？」索尼沒有看他，而是隔得遠遠，看著沿山道而下的青年們：「你打算怎麼回去？你別忘記，你連機甲都爆體，聯邦的人對赤霧畏如蛇蠍，肯定認為你早就死了。」

「然後呢？你活生生的回去。」

「聯邦既然有人把我們異魂者塑造成可怕的外星怪物，就代表他們不會不知道異魂者的事。到時候，你就等著被解剖研究，求死不能吧。」

索尼收回目光，雙瞳帶著神奇的色彩看向張風：「就算你回到了聯邦，那之後呢？用電救醒以軒？你肯定能成？在我看來，以軒的靈魂衰弱無比，不是普通電力能救。」

他的聲音漸漸大起來：「你這樣閉眼沖回去聯邦，你跟太陽那個白癡跑到聯邦送死又有甚麼區別！」

張風沉默，太陽也沉默。

不知道是因為被鬧到一份兒，一人一魂都安靜無比，甚至透著一股狼狽。

「哼。」索尼冷哼一聲，片刻後開口道：「我並不反對你回聯邦。」

張風抬起頭來看著他，眼神一亮。

「但是，至少有一個詳盡的計劃──及你要掌握你自己的異能。」

張風聞言一愣：「異能？」

索尼深深的看著他，似是看穿肉體，直視其深邃的靈魂。

那一抹……極致的黑。

「張風，在吸收赤霧之後，你現在也成為我們的一份子了。」

張風聽得一愣一愣：「我是異魂者？我？」他有點啼笑皆非，但當太陽的記憶漸漸想起，他的笑容卻漸漸斂去。

吸收赤霧之後，有三種變化。

一為靈魂並沒能經歷進化，毫無改變。

二則靈魂升華，成為異魂者。

「我……我的異能是甚麼？」

在驚訝過後，張風也是帶出一抹好奇，繼而想起自己前世御風而行……

「大概是……說實話，你的靈魂……我有點看不太透徹。」索尼的目光閃過一抹疑惑：「大概是，瞬間移動。」

聽到瞬間移動，張風便想起了昨夜自己被張雨月偷襲時……

他的身體彷彿一次眨眼間便到了別處，完全不受控制。

「但現在為甚麼……」

彷彿知道張風在說些甚麼，索尼平靜解答：「當異魂者還未掌控自身異能時，並非能夠單純隨意地使用異能。昨晚，大概是因為小雨對你造成性命的威脅，在情緒激動之下，下意識地發動了異能。」

「但現在你沒有這種激烈的情緒作引子，所以施展不出來。」

索尼對著張風開口道：「我對你的要求，是至少在你有回聯邦的週詳計劃，我才會同意你回去。」他老神在在的開口，似是根本不怕張風不同意：「若沒有我們幫忙，莫說之後的計劃，你回去也是有點困難。」

張風的面色有點難看。

……………

他不是白癡。

整個聯邦，都透著一股詭異。

既然早在數十年前，已經知道有異魂者這事實，為何要把其塑造成異域外星怪物？

以軒有說過，對魂力感應繼而妖魔化異魂者的裝置，是在每一台機甲操控台都有。而東湖的保護頭罩，也是如此。這麼大的手筆，肯定是聯邦某些立於顛峰的人才能夠決定的大事。

這個彌天大謊，騙的是數以億計的人，一騙就數十年。

索尼沒有說錯。

自己這樣全身完好無損地回到東湖，恐怕第一時間便被人滅口，以免被人知道異魂者的存在。

若張風一回聯邦，那就代表他的對手不是甚麼南宮藏、南城……

而是整個聯邦立於最頂層的統治者。

不知為何，在他的腦海裡閃過了一道身影。

這身影很老。

這身影很香。

這身影令他印象很深刻。

不知道是她的老、她身上的茶香，還是因為她身後代表的是屹立於首都不知多少年的森海。

然後他又想到了，在太陽記憶中那能夠使用保護罩的青年。

是的，張風一眼便認出來，那肯定便是年輕時候的老祭司，張春樹。

一切一切，都令張風腦袋混亂一片。

……………

似是察覺到張風的思考，索尼再次開口：「這樣吧，各退一步。你回聯邦的首要原因是尋電力喚醒以軒吧？」

「若我能替你尋來一塊蘊星電池，也喚不醒以軒的話，你就要接受我的條件。」

張風目光一閃：「你有方法？」

索尼淡然看著他：「從來只是異魂者對聯邦沒有興趣──若異魂者有心到聯邦殺人，手段多的是。你忘了我們初次見面，正是在東湖之內。」

張風伸出手來：「成交。」

索尼笑了起來，同樣伸出手來，跟張風一握。

索尼呢d先係好男人

Sony 最愛嘅太陽唔可以出事

瞬間移動聽落好廢

但解決到掌掌跛腳問題

瞬移入人地個黑球入面打拳頭交

咁癲

我夢寐以求ge能力

咪住
關我咩事

然後我諗起大雄用隨意門去找靜宜
次次都…………

每日返工可以訓多陣

返工大師

重點係自由
想去邊就去邊
唔受地域距離所束縛

可唔可以瞬去情姐到

瞬移返去搵老闆

想見成成啊

早呀 大家

好肚餓

餓了

各位早

第四百七十九章──救我

是夜。

當張風來到索尼的木屋裡，已看到有三塊精裝蘊星電池安靜地放在地上。從電池的標記，張風可以看出這是一顆頂級的蘊星電池。

「哼。」有一道身影背靠著牆身，冷冷地盯著張風，目光裡盡是不善。

張風先沒有理會那人，而是看著那電池：「是怎麼弄回來的？」

索尼指了指那背靠牆身的人：「他是常槐。是用他的異能潛進了東湖偷回來。只是……他也冒了很大的險。」

常槐冷冷掃了張風一眼，方看向索尼：「沒事我就走了。」

「嗯。」

只見常槐那背靠著木牆的身影竟似化成虛無，下一刻整個人像是憑空穿過了木牆，消失不見。

似是察覺到張風的驚訝，索尼解釋了一句：「常槐的異能是穿透，能夠穿透任何物質。經過多年訓練後，他已經可以帶著物質穿過空間。」

索尼不知道想起了甚麼，莞爾一笑：「你也不知道他第一次施展異能時……首先穿透而過的，是他的衣服。」

張風的臉容頓時變得古怪，腦海中浮現出一個少年站在原地，身上的衣服卻突然穿透過自己的身體扔在地上，而他則是赤裸地站在原地……

「先辦正事。」張風很快收回心神，緩緩伸出手，摸向蘊星電池。

啪啦啪啦啪啦……

他的手指與電池之間，似是閃爍過無數電光。無數電光源源不絕的吸向張風的體內。

索尼的目光一變，顯然眼前的變化與他想像中有一點不同。

……………

索尼親眼看到，張風的臉龐產生了變化。只是這次變化的樣子不是太陽，竟然是……以軒！

「以軒」看起來很是艱難：「風……風子……」

張風的聲音竟是退到精神之中，那是他感受到以軒的意識，主動退讓了身體的主導權：「以軒！以軒！」

「風子……電……沒……用……」

以軒的說話很是不流暢，像是卡掉了的錄音帶一般，斷斷續續：「太……陽……聯邦科學院……線索……曾江……」

張風聽到以軒的聲音，內心大是緊張：「以軒，你……」

以軒的聲音靜止片刻，就連肉體變化也是停在半途──

「風子，救我。」

呼──

當張風回過神來，自己又重新掌握了身體的主導權，站在索尼面上。

只是他的神色難看至極，腦海中不斷迴盪著以軒最後的一句話。

他沒有任何猶豫，直接就把手摸在第二塊蘊星電池上。只是這次，卻再沒有任何變化。

「怎麼會這樣！」張風整個人把兩顆電池抱在胸前：「怎麼沒用！」

太陽的聲音終於響起：「剛才……以軒也有說。大概是電池沒能解決他真正的問題吧。」

「當年，我在重生市救以軒出來。但以軒的能力很奇異，不以赤霧為魂力……甚至我們連以軒的能力是否透過魂力驅動也不知道。」

索尼開口問道：「剛才他說……線索，那是甚麼意思？」

太陽開口解釋：「當年我們到聯邦科學院找到了一些有關異魂者的線索，只是裡面沒有任何資料，只有一個地方。那地方便是指在曾江。」

「只是……後來我到了曾江，因為我想念了家裡的母親……最後遭受到埋伏。這才身死、繼而觸發你設在以軒身上的靈魂印記。」

索尼面上不變：「這……至少算是有一個方向。」

他看向張風：「現在看來，我們達成了共識。」

或許張風已知道電池再沒有功效，只能無奈地放回地上。以軒最後的求救，令他心如刀割。若非自己衝動……若非自己實力太弱，也不用以軒犧牲自己來強行駭入那八台機甲……

他深呼吸一口氣，讓自己冷靜下來。

目光看向索尼，一字一句開口：「我該怎麼掌握自己的異能？」

看著張風，索尼沉默片刻，突然笑起來：「關於你的異能，我不會教你。」張風一頭冒水：「你不是要我掌握異能嗎？現在怎麼不教我？」

索尼笑起來有點詭異：「教導異能的導師不是只有我一個……你腦海裡，就有一個我們太陽部落裡最強大的異魂者了。」

…………

腦海裡的太陽已是冷哼一聲：「小子，想跟我學異能？我可沒那麼容易教人。」聽著腦海中嚷著開口的聲音，張風便感到有點頭疼。

只是他還沒有反應過來，便有幾道身影走了進來。

來者很陌生，只是他們身上都有一股令張風感到很不舒服的氣息。

或者是因為，那便是魂力了。

「太……你是張風對吧？」一名女子長相溫柔，朝著張風微微一笑：「事情我們都知道了……能否讓我們跟太陽說說話？」

她介紹了一下：「我們都是太陽的戰友──」

「我知道。」張風開口。

這些人，在太陽的記憶裡張風都見過。他沉默沒有吭聲，而臉孔卻開始產生了變化。

如泥膠一般搓揉著的臉龐，很快便由剛才那溫和的長相，變成一副滄桑的模樣。

太陽看著他們，聲音帶著沙啞：「好久……不見了。」

「嗯。」眾人看著太陽，也是有種恍若隔世的感覺。

十年了。

這樣就十年了。

其中一名女子始終沉默。索尼瞄了她一眼，也沒有猶豫：「太陽，有事我想先跟你說──我跟小寧在一起了。」太陽看了過去，微微一笑：「索尼，你喜歡小寧那麼久了，終於敢表白了嗎？」

索尼哼了一聲，沒有吭聲。

周寧卻是突然開口：「十年前，到底發生了甚麼事？你跟以軒，還有現在的張風。」

太陽點了點頭，開始把當年的事情說出來。

……………

良久，太陽看到自己死去，靈魂沉睡在尹月的身體之中，直至張風來到異域、保護頭罩被破，吸收赤霧才醒來。

太陽皺著眉頭：「按照張風的記憶裡，殺死我的大概是南城的強大武器──【萬里長征】。只要在聯邦境內，都能成為它的鎖定範圍，威力極強。」

「南城……嗎？」索尼皺著眉頭：「看來要殺死異魂者，這是聯邦某些大人物的共識了。」

旁邊吳剛悶聲道：「既然有如此可怕的武器，就連太陽都擋不住，還想甚麼回到聯邦？想甚麼查出真相？一旦被發現，直接一炮打過來就一了百了。」

吳剛雖然是眾人中防禦最強的戰魂師，但在聽到太陽形容之下那無可匹敵之勢，還是難免說了喪氣話。

最後嗰段立哂frag
吳剛死硬

機甲博物館係咪當年要搵嘅地方改建曾江無咩特別地方

定係孤兒院

幫推

正皮牙！！！

睇黎86嘅極限已經到咗，輪到我嘅FC發揮喇

早晨呀

第四百八十章──他鄉遇故知

聽著吳剛的喪氣話，眾人也是不禁沉默下來。

太陽緩緩開口：「擋不下，那就躲好了。」

他們把目光落在太陽身上，露出疑惑之色：「若是那麼容易躲過，你當年又怎麼不逃？」太陽搖頭：「我躲不過──不代表張風躲不過。」

索尼知道太陽的意思，便解釋了一句：「張風的異能，是瞬間移動。」

太陽點了點頭：「瞬間移動是很強大的異能，但同時也會受到很大的制約。只是，若經訓練之後，還真有機會逃過去。那種可怕的武器，也不可能連發。」

眾人有點無語。

怎麼現在的情況，變成了沒有張風就不成事了？

旁邊齊冰冰猶豫片刻，發表了她的意見：「其實……真的一定要回去嗎？」

眾人不禁看向她。

「我意思是……現在不是很好嗎？太陽又回來了，我們或許又能回到以前的日子。至於聯邦……就任由他們折騰吧，真不行，我們就舉族搬遷，往異域再深處進發。反正異域我們也沒有完全探勘完。」她的聲音很溫柔，也很慌張，強笑連道。

周寧冷笑一聲：「逃？我們已經由聯邦逃到異域來了。還能逃去哪裡？」

「聯邦那些傢伙，索取無度。又怕我們異魂者，卻又貪圖我們異域的資源。」她掃視眾人一眼：「先聲明，我想法跟鳳凰部落那些傢伙一樣，認為根本不需要去想解決方法。」

「只需要殺，一路殺。殺怕他們，直至他們再也不敢進來。」

呂柔聞言只是幽幽一嘆，沒有吭聲。要這個溫柔的女孩子，很難去認同這種以殺止殺的方式。

看到眾人各持己見，也漸漸不吭聲。

就在這時，只有索尼、太陽才聽到，張風的聲音響起：「可以讓我說幾句話嗎？」

很快，太陽的臉龐一陣變化，又變回了張風的模樣。

張風開口第一句：「我殺了小艾，也就是你們的伙伴。」

周寧的目光驟然一寒。

她很喜歡小艾這個孩子，周寧無兒無女，視小艾如妹妹一般照料。若非有索尼制止，她恐怕早就忍不住了。

張風卻又續道：「對此，我很抱歉、很內疚。因為在殺死她之前，我根本不知道她是一個人類。」

「是的，或許在聯邦某些人眼中──靈魂變異後，獲得了超越凡人力量的異魂者，跟外星怪物根本沒有兩樣。但在我眼中，你們都是人。」

「知而殺，那是選擇。」

「但被隱瞞、欺騙而殺，那是無奈之舉。」

他環視眾人一眼，面對著這些強大的異魂者，張風面色平靜：「若我們一直不讓聯邦的人得知真相，這樣的情況只會越來越多。」

「你們想要殺盡聯邦的戰士……我……並不反對。」張風罕有的說出了驚人之語：「但是，至少讓我嘗試一下。」

「若聯邦在知道──這世界根本沒有所謂的外星怪物，有的只是進化之後的人類以後，還是對你們充滿敵視的話。那我將會無條件支持你們。」

「因為在我看來，你們才是真正的受害者。」

齊冰冰、周寧均沉默不語。

呂柔、吳剛則是眼含深意地看著張風，不知道在想著甚麼。

索尼則是笑了起來：「看來，我們都有共識了。」

…………

翌日，張風自木屋甫醒來，便聽到了敲門聲。

「以軒，現在甚麼時候了？」

「哎喲，真是抱歉。這裡又不是你最喜愛的電子管家以軒了。」太陽冷嘲熱諷的聲音響起，令張風沉默下來。

是啊，以軒因為自己，陷入生死未卜。

他想起了昨夜，以軒的一句──

「風子，救我。」

張風拍了拍自己的臉龐，替自己鼓勁：「張風，加油！」語畢，他便走到木門打開來。

這一眼看去，便是震驚無語。

門外之人同樣很狼狽，鬍渣滿臉，與他以往那嚴謹認真的模樣很是不相符。但他看到張風先是一怔，旋即便下意識流下淚來。或許是因為身處陌生之地、經歷了奇異的變化之後，遇上了認識的人。

那種他鄉遇故知的感覺，令他激動無比。

張風走上前來抱著他：「你沒事就好了！」

他們其實不算熟悉，也沒有深交。

但在此刻、此情、此景，二人便是相依為命的兄弟。

他是，李天照。

…………

在聽到張風便是當天操控著神秘人形機甲的機士，李天照還是震驚無語。本來他還在想是哪家學院藏起來的王牌機士，但現在竟然是身為機甲設計師的張風，又豈能讓他不驚。

張風並沒有解釋太多他的事情，畢竟他、太陽、以軒，三魂共處一體。這種情況實在太詭異。

在聽到張風受到追殺，後來被帶回這裡，李天照只以為他跟自己一樣。

「當日那一戰後，當我醒過來便發現自己來到這裡。在那位叫索尼的人解釋以後，我才知道了這一切。」一邊說著，李天照的手還是微微顫抖著，看向張風：「我們那天殺的……是活生生的人啊……」

「嗯。」張風點了點頭，面色陰沉：「整個聯邦的人都被蒙在鼓裡，無數機士還為了保家衛國而守護著東湖戰線。實情他們殺的外星怪物，每一個都是有名有姓的人類。」

「天照，你自己是怎麼看的。」

李天照面露茫然：「我……我不知道……」

張風卻是斬釘截鐵開口：「我想要揭發這一切。」

李天照渾身一顫：「揭發？」

「嗯。」

「聯邦的人被隱瞞得太久了。與異魂者敵對與否，那該是他們自己的選擇。而現在卻是聯邦自行選擇，繼而透過抹黑，撒下彌天大謊，讓人類與人類在異域土地之上廝殺。」

「若想要揭發……我們需要有實力。」

「天照，我需要你的幫忙。」

李天照看向露出堅定之色的張風，沉默片刻方開口：「你想怎麼做？」

……………

「都在這裡了。」索尼帶著張風及李天照，來到大山的某座偌大的山洞之中。

光是洞口已極大，足有十米多高，驟眼看上去幽森，在通道口每隔幾米便有一些微弱的光芒照亮通道。

「這裡我們稱為【垃圾房】。」聽到索尼的名字，張風與李天照都不禁無語。

「每次戰爭後，會把一些看起來還有用的東西，當作戰利品般拿回來。若是有用或精巧的話，便會自行收藏。若是認為沒多大用途的，便會扔進這裡。每個族人都可以在這裡自行進出，放入或拿出他們認為有用的玩意。」

索尼把他們打發以後，便轉身道：「你們自便吧，我還有事先走了。」

很快，便只剩下二人站在巨大的山洞面前。

「走吧。」張風率先開口，邁步走進山洞裡。

對破紋夜有興趣、卻又因為收費而卻步，不敢入坑的朋友，現在機會來了！

連同第三集推廣計劃，現在Penana破紋夜的1、2集都有免費試閱！

歡迎進入紋的世界！

【破紋夜】

今日呢篇好似咁長嘅

成班追更唔推post

差廿個正皮

大大力推

今日推post

唉也 唔小心推多左

你又係大意嘅

我真係粗心大意

錯手推po

我份人先唔會犯哩啲低級錯誤

但你會同成爺亂性

人手置頂

想知more

買300本卷三我再分享

又想屈我基

推爆佢

武師50萬外傳

著對襪搞，能叫基麼

一開個post睇咗武肺50萬外傳

181啦
推到200啊大家
加油

早餐？

風子係咪要做垃圾大亨

推到有早餐

早晨聽日先有早餐

星期日冇文 世界未日
推推先

拉錯 推翻

其實有冇加更
少亂

梗係冇

下個po 係咪要180先加更

咩呀
每100加更丫嘛

好似今次咁限時突發加嗰種

唔係個個post都有突發任務

加更呢

哪來的加更

你加咪有

更是加出來的

瞓前一推
聽日又有早餐

早餐呢

瞓醒冇文

早晨早餐？！

返工無文...

又wfh

晨早起床清新開朗

第四百八十一章──寶庫

隨著走在通往山洞的通道上，張風也有留意著那鑲嵌於山壁之物。若是驟眼看去，那如溫玉般、只有拳頭大小的石塊，像是不需要能量一般，始終能散發著亮光。

看著這種奇異的事物，反倒令張風沉默下來。

一時間，他覺得很可笑。

在聯邦渲染之下，異域的「外星怪物」對聯邦之豐饒土地虎視眈眈，而守護在戰線的軍人，便變成了保家衛國的戰士。

但事實上，一直覬覦著異域稀有珍藏的，是聯邦。

像【引雷枝】、【赤煉金】、【星辰鋼】……

全部都是出自於異域。

這種反差，令張風發笑，但那深深的諷刺，卻又令他笑不出來。

「看到了。」李天照的聲音突然響起，在通道顯得有點刺耳。

張風抬頭看去，便看到了前方的「大山」。

……………

通道的盡頭，是一座一望無際、如廣場一般的空間。

驟眼看去，這裡比一般在聯邦見過的機甲研究所還大好幾倍。

只是真正令他們震驚的不是這山底浩翰的空間，而是……那一座一座連綿的大山。

山不是山，是無數金屬碎片、零件堆疊而成。

光是一看，已令二人目瞪口呆。

「我的天啊……」張風如魔怔一般看著眼前的畫面，來到一座垃圾山前。在那邊，有一柄修長的光槍。光槍不像是北林常見的狙擊光槍，又是中距離、形同獵槍的奇異光槍。

但光槍卻有三個炮口，看上去很是猙獰。

張風馬上便想起了自己見過的記載。

「這是……【三眼獵槍】，是三眼機甲專屬武器……」

三眼機甲，乃是十多年前一名強大機士的專屬機甲，以射擊聞名。只是在一次任務之後，於異域殞命，之後再也沒聽說過這種專為他打造的奇異獵槍了。

旁邊李天照同樣一愣一愣的走到另一座垃圾山前。

在那邊，有一把看上去並不起眼的把手。

但在把手柄子的末端，有一個梅花的印記，栩栩如生，活靈活現。

「這是……【七梅鞭】……」李天照聲音顫抖。

李天照之所以與【抖鞭法】結緣，便是因為曾在意外之下，看到了抖鞭法的創始人──苗蔚的一段戰鬥影片，然後在沒有任何指令及教導下，單憑一股毅力逐個指令嘗試，最後重現了【抖鞭法】。

而那戰鬥影片中苗蔚的機甲，便是拿著這【七梅鞭】。

張風已經無法用震驚來形容。

他在這裡，看到了很多在機甲世界都是赫赫有名的神兵利器。

像是初代天使機甲的聖光之翼；

曾經喪命於異域的其中一代【十葉】的專屬武器【獵魔箭】；

北林精心打造的二代狙擊光槍【大鵬】；

而當中，張風看到了一把帶著濃重西山氣息的一把長劍……他已是震驚無語。若非以他的身份，大概也無法得知這把看上去平平無奇的金屬長劍。

這大概是西山王牌機甲──【誅仙】所用的劍。

除此之外，也有一些張風及李天照說不出名字，但明顯不凡的裝備。

如一柄寬身巨劍，但張風一眼看去卻是感受到一股強烈的氣息……一知半解的張風，大概感受到裡面竟然有魂力。

除了這些裝備之外，更不用說裡面有無數機甲的殘骸。

有些只有上半身、有些是一根機械腿……

張風與李天照相視一眼，震驚無語。

這是一座垃圾山，安放著異域裡的異魂者認為無用的垃圾。

但若是放在張風與李天照眼中，這裡便是一座寶庫。

一座機甲的寶庫！

……………

「很震驚對吧？」

一道聲音突然響起，把張風及李天照嚇了一跳。

有一道身影自山道走來……而在他身後，竟然飄浮著一堆破銅爛鐵，如影隨形地跟著那身影走動著。在那邊，張風看到了一些熟悉的身影：「天照，那好像是你曲君子的手……」

李天照也是有點無語地點了點頭。

那走進來的身影笑了一聲：「我剛來這裡的時候，也像你們一樣，對各種機甲裝備震驚無語。但到了後來我便理解到，或許這些裝備、零件放回聯邦會是能夠發揮強大的力量，但在這裡，終究只是一堆垃圾。」

那身影看上去如中年一般，三十多歲左右。

他面上充斥一種莫名的熟悉感，令張風面露疑惑。

「抱歉，我忘了自我介紹。」那身影一揮手，那些破爛的零件當真如垃圾般掉在山上，發出轟鳴巨響。他分明早已習慣，拍了拍雙手，然後走到二人身前：「我叫危陵，你們好。」

…………

危姓不是大姓，從來都屬於少數。

而如果要數聯邦最有名的危姓人，第一個想到的，大概便是那位東湖總教頭──危酒！

張風面上露出震驚之色：「你是……危酒的弟弟！危陵！」

「喔？你竟然認識我？」危陵也是有點驚訝。

而李天照很明顯不知道，在聽到危陵竟然是危教頭的弟弟後，面色愕然。只覺得自己由來到此地之後，受到的驚嚇多不勝數。

在聽到張風與危酒竟然有師徒關係之後，危陵面上也是露出複雜之色：「沒想到……我那位哥哥也達到了這種級別程度……算起來，也有二三十年吧……我都快要忘記有多久了……」

危陵也沒有隱瞞甚麼，很坦然開口：「當年，『外星怪物』於風之谷入侵，我便抱著同歸於盡的決心殺過去，最後意外被帶了回來。」

「就這樣，我也成了聯邦人口中的外星怪物了。」危陵面露冷笑，諷刺之極。

看著危陵那模樣，又想起危酒那如風燭殘年的蒼老：「呃……抱歉，想問一下，你跟危教頭相差多大？」危陵聞言，大概知道他想說些甚麼，似笑非笑：「我哥比我大三年。」

二人聞言目瞪口呆。

「在成為異魂者後，歲月已很難在我們身上留下痕跡。而且壽命也會比一般人要長得多。」

他深深看了二人一眼：「你們之後也會感受到這變化的。」他擺了擺手：「好了，這裡留給你們玩吧，我先離去了。」

危陵的離去，令二人只感覺一切詭異奇怪至極。

至於張風，則是面露異色。

他環視這裡一週。

「天照，我們便搬進來。」

李天照一時間有點反應不過來：「搬……搬進來？」

「嗯。」張風重重一點頭，眸色如狼般掃視了一眼此地：「這是一座寶庫。只是一直以來，沒有能夠把它們轉化成寶物的能力！」

李天照怔怔看著他：「張風，你是說……」

張風雙眸精光四射，也是有點興奮：「這裡，便是我的研究室！」

靚到

啲文好靚
個post好靜

^文筆

我想靜靜

至於張風，則是面露異色。

他環視這裡一週。

「掌掌，我們便多加一更。」

掌掌一時間有點反應不過來：「多⋯⋯多加一更？」

「嗯。」張風重重一點頭。

至於掌掌，則是面露異色。

他環視這裡一週。

「讀者們，我便多加一更。」

讀者一時間有點反應不過來：「多⋯⋯多加一更？」

「嗯。」掌掌重重一點頭。

大佬諗咗點拎電先

唔殺張風都可以理解，又會李天照都放過

比個伴張風姐 遲下會比聯邦殺埋嫁啦

似

係咩，仲以為有魂力潛質可以留低

異魂者梗係想佢留
不過實俾聯邦(作者)殺

大家掛住係TG炸我

早餐咁遲出好難唔炸

歡迎任何人，特別係無連登AC嘅人一齊入嚟炸

12月又可以加更

係喎 醒

終於出現了，等咗成日

Pish

12月加更了掌掌
風子終於有第個研究室
整太陽機甲

早餐

早晨早晨~

第四百八十二章──太陽研究室

漸漸，有兩名來自聯邦、決定「改邪歸正」，幫助太陽部落的人的消息也開始傳開來。

對此，眾人也沒有太大的反抗心態。

畢竟像他們這種人也不是第一次見，像危陵在來到太陽部落、經歷靈魂異化後，在看到他們的時候便把自己關在房子裡三天三夜，最後還是把他帶回來的呂柔親自勸他出來。

對老是侵佔異域的聯邦人，他們很是討厭甚至敵視。

但當有聯邦人認清真相、「洗心革面」之後，他們卻又能夠很快地接受。

或許因為他們本來就同是人類。

而人類，本來就注定是需要群居的動物。

哪怕是異魂者，也不例外。

但真正令太陽部落驚訝的，是由索尼下達通知，【垃圾房】將要改做【太陽研究室】。而那兩名新來的聯邦人，便是本來在聯邦擔任研究工作的人。

一時間，眾人也是有點好奇。

畢竟他們曾多次見過機甲之威。

但不計算新出生的青少年，就連那些初代跟著太陽自聯邦逃來的人，對機甲的認知也是一知半解。對他們來說，拿著一些金屬組成之物，竟可以發揮出與他們戰魂師抗衡的力量，很是匪夷所思。

但真正令眾人興奮起來的，是那兩位新來的聯邦人透過索尼下達的要求。

「招募異魂者，魂力不限。」

在索尼許諾之下，不少非戰魂師的異魂者也都漸漸前往【太陽研究所】報名去。

……………

李天照坐在一張舒服的椅子上。

這椅子，是張風從一個破損了的機甲黑球中拆出來。

然後在前面的，是一張由掉下來的機械拳頭組成的「桌子」。而在其四周擺放著各種詭異的金屬或礦石。

一名少年好奇地走過來：「哥哥你好，是不是需要幫忙？」

李天照看著他微微一笑：「孩子，你怎麼稱呼？」

「我叫李石！你叫我小石就好！」聽著他的稚聲，李天照笑容更盛：「小石，你的異魂是甚麼？」

李石聞言也是有點尷尬：「呃……是操控石子，只是我的魂力很弱……而且操控的方式有點古怪，常常被取笑……」

「哦，沒關係的。」李天照把一塊赤紅色的礦石放在他身前：「展示一下，你能做到甚麼。」

「嗯！」李岩堅定地點了點頭，看著眼前的石塊。

他雙手探出，虛空把石子放在中央。

嗡嗡嗡嗡……

那塊赤紅色的礦石微微顫抖起來。

片刻──

啪啦啪啦啪啦──

本來拳頭大小的礦石，竟然被分解成一點點只有指頭大小的石粒。李岩呼了一口氣，但好像覺得自己這異魂沒甚麼用，有點尷尬的紅著臉：「呃……是不是該走了？」

「不。」李天照突然開口，面色很是激動：「小岩，你真厲害！你被錄用了。」

那塊看似平凡的石頭，實則是【火雲石】，是在被異域找出來後，一種被認為可以取代鋼材成為機甲外殼的礦物。重量不高，但極其堅硬。但也因此，火雲石因為過於堅硬，不像金屬能夠燒熔、進行鑄形，久而久之便被放棄了。

但如此堅硬無比的火雲石，竟然在李岩的手下分解成石粉。

只要揉合適當的材料，便能夠成為機甲或武器的材質！

聽到李天照的聲音，李岩先是一愣，旋即也是露出一副大喜之色：「謝謝哥哥！」語畢，他便歡快地轉身跑走！

…………

看著這一幕，隱在一旁看著的張風、索尼、周寧等人也是有點感慨。

似是察覺到張風露出的疑惑，索尼開口解釋：「對我們部落而言，大家都是一家人，也沒有甚麼利益瓜葛。而也不是每一位異魂者，都適合擔任戰魂師。像小岩這種異能沒甚麼攻擊力的，便是如此。」

「這種異魂者，大多都是擔任著後勤，或種植之類的。」

「雖然我們沒有強求，但其實大家都希望為部落出一分力。」

「而現在，透過你的【研究室】，那些沒有戰鬥力的異魂者，或者有發揮力量的機會，自然令他們非常高興。」

張風聞言也是有點感慨，他自然認出這孩子便是那天撞在自己懷裡的小孩。

耳間像是響起剛才李岩那發自內心的欣喜。

真是一個單純的好地方啊。

一旁周寧對張風還是沒有任何好感：「旁門左道。真把機甲弄出來再說。」語畢，她已是揚長而去，留下了張風等人站在一旁，無語苦笑。

索尼有點抱歉看向張風：「抱歉……」

「我們與太陽相交多年，情同家人。而現在……因為你的緣故，太陽只能藏在你體內。這令她內心有點難以接受。」

「嗯。」張風搖了搖頭：「沒事。」

…………

李天照看著眼前一名面上帶著雀班的青年，成功把一塊金屬弄得彎扭，面上露出欣喜之色：「你也被取錄了！你的名字是？」

那雀班青年高興起來：「我叫谷文！」

「你的能力對我們研究所很有用！謝謝你！」

「我才應該多謝你們，能夠令我的異能有用武之地！」谷文很高興：「那就明天再見了！」

在谷文離開後，一道聲音響起：「請問──」

李天照下意識一眼，便怔在原地。

入目的臉龐，長相秀麗。更重要的是，她身上總是充斥一種奇異的親和力，就像是母親般的慈愛，令人下意識心生好感。身後有人奇怪開口：「咦，吳老師你怎麼來了？」

女子溫和一笑：「就覺得想要替部落多出一分力嘛……」

「哎喲，妳這是甚麼話？妳可是我們部落裡的小老師，都負責教導我們的孩子讀書識字了……呃對了，吳老師，你對我家小虎有沒有興趣？他年紀都差不多該娶媳婦了……」

李天照開口打斷了身後那名婦女的喋喋不休，看向了女子：「呃……這位小姐，妳的異能是……」似是察覺到李天照的臉龐紅起來，女子也是莞爾一笑：「我的異能……」

……………

在旁邊跟索尼等人聊起來的張風，沒有看向李天照那邊。

而因為他們隱於「垃圾山」後的位置，眾人也沒有留意到索尼等人。畢竟索尼的身份乃是部落的族長，若有他在的話，排隊的人恐怕很不自然，甚至因此影響異能發揮的表現。

就在這時，李天照竟是走了過來：「張風，有個人的異能很特殊，我想你來看一下。」

張風也是一愣，看著李天照那略顯激動的臉龐，露出訝異之色。

當他跟著李天照自山後走出來的時候，與那名女子目光交錯。

「啊！」女子響起一抹驚呼，面上盡是難以置信之色。

cls，老師都係到

唔能係真係聽老豆講 走入異域掛
自出自入咁

東湖自出自入

鳩估李天照係呢邊應該同太陽有好多戲份

李天照俾咗幾多錢收買作者

點睇都太陽俾錢食後生仔
第一代機士
有冇50歲

吸完赤weed 嘅新人類 長生慢老
大陽最多咪廿尾

點解咩暗示都冇都會向基情方向發展
連登名不虛傳

掌掌本人都...

太陽陪過科學院教授跳老舞

佢地成日屈我基架啦

你點證明自己唔係基

聽講唔係基嘅作者鐘意禮拜日出文同埋成日加更

12月果兩篇加更呢

佢的確嚟緊個星期日會加更

醉曖楓成

各位早呀

第四百八十三章──寶山

張風一眼看去，也是怔在原地。

很多很多的回憶，自腦海中的湧現。

那大概是八年多前的事了。

那時候，眼前的女子還在聯邦，因為一時誤會而把自己抱在懷中。八年的過去，張風看向眼前此人，腦海還是不由自主想起了很多已再也看不見的身影。

「吳老師，你還好嗎？」

那女子已是掩住了嘴巴，泣不成聲。

此人，便是吳芷珊。

……………

張風來到了吳芷珊的木屋，看著四周比起索尼、自己的木屋還要多擺設的裝潢，也是不禁想到女生還不愧是女生。

而吳芷珊或許察覺到了，自己現在與張風正是孤男寡女共處一室，臉龐悄然一紅。

「那年，爸爸大概闖進了大禍，讓我帶著護衛，朝著東方逃去。」

「只是後來有追兵過來，護衛為了救我……」說起當年的往事，吳芷珊還是難掩神傷：「在危急之下，我只好跳進河裡……」

「當我醒來的時候，已是來到這裡。」

張風也是有點感慨。對於吳芷珊，張風也沒有隱瞞甚麼。把當年吳家受到聯邦某些大人物的命令，想要行刺信惠失敗之後，反被滅族的事說了一遍，聽得吳芷珊更是傷心。

吳芷珊到了現在，才明白當年吳華輝來到她房間說的話是甚麼意思：「珊珊，爸爸闖禍了。」

……………

這麼多年過去了，吳芷珊也從當年的陰影走出來。

加上在太陽部落的生活，比起在曾江還要單純，令她更喜歡這裡的純樸。

只是在聽到張風說曾江孤兒院的孩子大多因為南城的【萬里長征】而罹難後，還是不禁流下淚來。

二人又談了許久，才把事情說到了吳芷珊的異能。

「我的異能……有點奇怪。」她面色有點紅，似是尷尬。她走到屋子裡一座架子，拿起一塊金屬遞給張風。張風看到一愣，對這金屬，他還真是有過極其「深刻」的印象。

或許是因為這金屬，令他曾險地還生。

因為這是曾在【黑獸】身上見過的【赤煉金】！

「這……是我在河邊撿回來的。」她有點尷尬，雙手食指相互絞動著：「自我來到這裡後，一直都沒甚麼特別，就連族長也看不出我的異能。」

「後來我才發現，在我腦海裡對某些異物有著感應。我也是有點一知半解，便把它們都撿回來了。」

張風拿起赤煉金，走到那架子上。

一小截看上去灰暗而不起眼的木材，張風一摸卻是感到一股酸麻感。他自然知道，這便是【引雷枝】。

另外一塊散發著寒氣的金屬，張風也曾在資料見過，那是稱為【寒鐵】的異域金屬。

一時間，張風看得目不暇給。

但最後，當他目光落在吳芷珊那放在房子角落、被編織成竹椅之物……

「這個喔，是我有些感應到之後，帶回來的藤椅。」

張風已是無語看著那藤椅。

若他沒有看錯，那是【鬼面藤】，專門吞噬能量，是機甲的剋星。若被鬼面藤纏上，便會在極短時間之內吞噬機甲的能量，變成廢鐵。也因此，這被東湖列入高危之物。

但也因其珍稀，聯邦有記載以來只見過三次，所以並沒有被太多機士放在心上。

張風怔怔地看著吳芷珊，其目光就像早幾天初次到「垃圾房」時看見寶山的模樣。

不，她才是真正的寶山。

……………

太陽部落因為張風的到來，而漸漸變得熱鬧起來。

太陽部落更多的是在生存，除戰魂師需要對戰鬥進行各種訓練之外，日常部落族人也沒有太多的消遣。

而張風來到，令眾人多了一個嗜好，平常沒事就會走來看【垃圾房】……不，是研究室弄成怎麼樣了。

更多的壓根兒沒有把這裡當作研究室，更像是看戲一般，拉著椅子來到看著。

但除了族人之外，有一人……不，有一魂卻是很煩躁。

在索尼幫助之下，太陽不用像張風那般，有無數記憶湧進腦海裡的那種難受的記憶錯亂。而是像看電影一般自行調動記憶來看，一時間，太陽也沒有無聊。

只是他內心卻一直有點煩躁。

他在等那小子求他，讓那小子求自己教導異能的修練及使用方式。只是這段時間，那小子一直在折騰著那甚麼研究室，根本沒有問過他任何有關於異能的事情。

終於，該晚上，張風來到太陽山的山腰平台。

赤霧彌漫的視野，在月光灑落之下，像是變得有點淡了起來。

有風吹過，令張風感到精神爽利。

他盤膝坐在地上，開始運轉【坐照經】。

而太陽終於按捺不住，冷笑開口：「小子，你這樣的話，一輩子也別想掌握到異能。」

張風沒有吭聲，就連意識也沒有動搖半分，如老僧入定。

太陽感受到張風那強烈的專注，也是有點意外。

或許是因為兩世為人，令他有面對生死仍然鎮定的大心臟。

無數念頭閃過。

正如索尼所言──其實太陽從來沒有認為自己是一個大將之才。他行事衝動魯莽，由小時候開始便是這樣。他做過最大的事，莫過於是把異魂者從重生市救到異域來。

但那整件事，他都只是一個執行者，並非策劃者。

他擁有強大的魂力，以及對事情的執行能力。

但這並不代表，他是一個好的策劃者。

而張風……

太陽意識一動，畫面閃落到張風前世的畫面。

那一人之下，萬人之上的盟主之位。

那些跟隨著他的下屬對他投以狂熱的目光……

漸漸，太陽似是下定了決心。

……………

張風長呼一口氣，也是感到有些訝異。

在來到異域之後，坐照經的運轉似是比日常運轉得更快、更靈動。而更重要的是，隨著他在異域修練坐照經，有種莫名的力量自空氣間被吸入體力，漸漸化成一種莫名的力量。

「那是魂力。」

太陽的聲音突然響起。

傲嬌

廣告bam

得閒都要賣下廣告ge

得閒係應該加更

加更就會唔得閒

加一次更賣一次廣告, 好 Fair

太陽睇張風記憶係咪都睇唔到游龍?

咁瘋子同芷珊做嘢咪比太陽睇曬

你知道得太多

太陽仲可以睇同樂心BB 翻雲覆雨

係時候下午茶啦

哪來的下午茶

就看你哦

晚餐可以上枱

為何正皮企硬181

得閒幫手傳教就會多人睇

有冇諗過...
小毒毒唔識人點傳

通常話自己小毒毒果ｄ都……

楓成先係真毒

世事被你看透了

真係企硬181

平時有文都冇人推

早餐呢.jpg

不是毒 是Gay

牙掌又wfh

肚餓，早餐呢

就到午餐

早呀

第四百八十四章──論魂

張風眼眉一挑，沒有開口。

太陽續道：「你修練過東湖的坐照經吧？或許就連他們也沒有想到，用來凝聚精神，對付我們【魂威】的坐照經，卻就是我們修行的根本。」

「當年我是當代第一位機士，也破格被傳授了坐照經。也因此，我異能的力量成長得比所有人都快。後來我意識到那是坐照經的力量，便傳授給所有的族人。」

「坐照經的『養氣』，在我們異魂者之中，便變成了修練魂力的法門。」

「魂力，是異能的根本。沒有魂力，是施展不了異能。而隨著異能發動的方式不同，對魂力的消耗也不同。這個因人而異。」

張風沉默片刻，開口道：「我該怎麼掌握我的異能？」

這些天來，他並非光顧著跟李天照弄研究室。事實上，他已經多次嘗試發動自己的異能，卻沒有一次像那天被張雨月追殺那般發動得到。

他是肯定要回聯邦的。

不論是因為以軒，還是因為那些孩子們還在聯邦……這都是注定的。而當回到聯邦後，比起太陽那能翻山倒海的異能，自己來無影去無蹤的【瞬間移動】，要來得更有用。

只是多次嘗試無果，腦海中的太陽又只是一直在冷笑，他都感到有些氣餒。

直到今天，太陽竟然主動傳授法門，也是令他有點驚訝。

似是察覺到張風的念頭，太陽哼了一聲：「我教你不是因為你這小子。我們異魂同體，若你死了，我大概也得跟著死。」

「哼。」太陽再次冷哼，似是在安慰自己。沉默片刻，他開口道：「上山頂。」

…………

張風沿著山道走，來到了太陽山的山頂。

山頂空間不多，大概只足以容納四、五人的小平台。

太陽卻有點恍若隔世。

曾幾何時，這裡是他的秘密基地。

他最喜歡的，便是在山頂俯瞰充滿生機的太陽部落。

「接下來呢？」

張風的聲音打斷了他的沉思。

「嗯，身體給我。」

張風也沒多說甚麼，把意識退開。

臉龐產生變幻，露出太陽那張滄桑的臉龐。站在山沿，勁風獵獵，赤月高掛。

太陽粗聲粗氣的開口：「小子，準備接回身體。」

語畢，他已是從太陽山巔直接跳下來。

……………

「？？？」

張風接掌回身體，卻只感覺到身體自高空下墜！

當年在朝陽市、摔斷了一條腿的記憶湧了進來！

他不自禁失聲高呼，目光看向山峰！

噗──

身在半空的張風化成一團黑霧。

腳踏實地的感覺重新回來，令張風感到無比安心。當他回過頭來，他已經回到了山峰那細小的平台。

太陽的聲音懶洋洋的開口：「一般而言，異魂者覺醒異能是一個漫長的個性。因為異能源於靈魂，然後甚麼是靈魂？靈魂是一個人的根本，是組成他一切的本源。」

「他的個性、喜惡、談吐，乃至他的三觀，興趣……全部都是靈魂的具現化表相。」

「莫看那叫張雨月的小子那麼年輕就掌握異能……在部落，最高紀錄也有花了十多年才開始漸漸了解自己異能的人。」

「所以一般對於異能的覺醒，我們都是採取順其自然的方式，並沒有強求。但是，你沒有這個時間。」

「那麼，我們便只能用另一方式，去刺激你的靈魂。」

張風已知道他說的「方式」是甚麼：「是生死的危險？」

太陽糾正他：「準確而言，是情緒。情緒的波動，最容易激發出靈魂的本質。在遇上某種大事時，情緒佔據了理智，人會作出何種選擇，那是最體現於靈魂的本質。」

「像是有人在看到賊人打劫，有的人在驚懼下選擇退讓，但也有人會選擇挺身而出。」

「這些情緒，便是靈魂的本質。」

「而沒有任何情況，能夠比起生死之間，更能夠刺激情緒。」

「所以在遇上生死危機，最容易激發出靈魂的波動。」

太陽很不客氣地開口：「你現在要做的功課，便是每次運轉完坐照經之後──從這裡跳下來，然後用瞬間移動回到山頂。直至你不需要生死之間的刺激也能觸發出其異能，才算是小成。」

張風看了看山底，不禁吞了吞口水。

這山高得很，不是曾經曾山的小山能夠相比。

這跳下去，若觸發不了異能的話……可真的會死啊？

似是察覺到張風的念頭，太陽冷冷開口：「若是掌握不到異能，你回聯邦也是死。早死與晚死，倒不如早死早解脫。」

張風有想反白眼的衝動，只是想到人家與自己可是唇亡齒寒的關係，最終只能沉默下來。

看著山下間隱有家家戶戶的燭火。

浮現在腦海的，是一個個孩子的笑臉，還有張瑞秋的賤笑、卓不凡的大笑。他們肯定是很擔心自己吧？

也有一抹倩影於腦海中一閃而過。那純潔之白，卻又總是添著幾點油污的黑。哪怕她忘記了自己……還是很想再見她一次。

畫面最後，停在那句說話──風子，救我。

張風深呼吸一口氣，一踏步，便自山頂跳了下去。

……………

「真是的。」一道身影自山間虛空拔起，雙掌噴吐著火焰，像是機甲的引擎一般推動著他的身體飛到山頂。

旭日初升，把赤霧彌漫的異域，照得一片火紅。

只是他的心卻不是那般平靜。

雖然張風尚未踏入不息境，但按道理計每一次蓄滿魂力後再發動一次異能是沒有問題。

但……

太陽沒有想過，張風竟然會如此瘋狂。

這種透過生死之間的刺激，對異魂者來說也是很冒險。一個不慎就直接身死。若非有自己在身體裡面，太陽也不會選擇用這種方式讓張風快速掌握異能。

但他還是太低估了張風的瘋狂。

每一次跳下山，都是對自身膽量、對生死的挑戰。但張風就是這樣，單單一夜便跳了過百次。每一次回來，張風都像跑了一公里般渾身濕透，然後原地打坐，等精神回復過後便再次毫不猶豫地跳下去。

這等瘋狂，令太陽也是為之動容。

哪怕是太陽自己，是因為他的性格、靈魂清晰，掌握本我，而且修練坐照經有成，久而久之成為了最強大的戰魂師。

但他從來沒有像張風這般瘋狂過。

瘋狂換來的，是驚人的進步。

過百次的生死刺激，張風沒有一次失敗過。

但最後一次，卻是他衝動之下還未回滿了魂力便跳下去，最後因為透支昏倒過去。太陽接掌了身體，把他救回山頂。

看著晨光，太陽坐在山沿，喃喃自語：「真是個瘋子啊……」

越黎越肯定

五秒就回滿魂力

個正皮數停左

邊個係吳芷珊

重睇啦

小學miss

第幾章

識睇一定由頭睇

破紋夜就真係要重睇，都唔太記得情節

已經睇咗一 二卷兩次 到第三卷又重睇 到第四卷又要再重睇 仲聽講成10幾卷

咁會破產

買哂就唔會破產你買咗未

訂左1~3

乖 教練畀個叻叻你

跟住很快就破產

教練成日亂咁比叻人

你唔加更冇叻叻

唔記得啲角色係時候重睇

每重睇一次
就有幾百篇文
內循環

早 推
重溫破紋夜中

掌掌越嚟越遲起身

早呀
好撚凍呀
大家注意保暖

第四百八十五章──異域半年

時間慢慢的過去。

轉眼間，張風、李天照已來到了異域的太陽部落半年。

改變的不單是二人，太陽部落的改變同樣巨大。

最明顯的，莫過於太陽部落多了很多莫名的東西。

例如一些透過能量發動的壁爐或灶具，也有不少日常工具如平板光幕。至於能量，他們用的不像聯邦擁有永恆能量，而是用一種名為【源石】的礦石。

這種【源石】，便是張風在山道中見到過，那些鑲嵌在山壁，發著微光的礦石。裡面自帶能量，在經過研究室的處理之後，能夠轉化成能源。

而這些光幕平板，大多都是從研究室的垃圾堆裡被張風找出來繼而修好。但因為數量不多，優先提供及孩子們用以學習。

除此之外，張風組裝了幾台小型機械人，幫助農作、捕漁……

當中進步最快的，便是李天照、吳芷珊、李岩及谷文。

李天照本來不是研究員，而是一名機士。但他終究軍校出身，對科技的知識基礎紮實。在張風教導之下，現在也是個半調子的研究人員。

而吳芷珊那如同羅盤一樣的探勘異能，為太陽部落帶來極多的異質礦材。像現在多得堆積如山的源石，便是因為她透過能力找到一條源石的礦脈。當然，她在學習過後也負責幫忙處理很多細微的工作。

而李岩對礦石分解的異能，極大程度幫助了對異域礦石的運用。若不是有他幫忙分解各種礦石，眾人還不知道要處理到牛年馬月了。

而谷文的異能雖然無法作用戰鬥，但卻是能夠對所有金屬進行細膩的變化。有幾台張風組裝起來的機械，都是因為有谷文的幫助才可以完成。

可以說，整個太陽部落隨著張風的到來，生活方式漸漸在轉變著。而這太陽研究室由一開始被人當作看熱鬧，漸漸變得神聖起來。每一名被選中能夠來到研究室工作的人，其身份的光榮不亞於能夠成為戰魂師。

……………

而除此之外，第二個變化，莫過於是身為戰魂師的異魂者。因為他們幾乎每天都會看到索尼在跟張風吵架。

那是因為，張風對於他們戰鬥的運用有了看法。

「你們這是走進了盲點。」張風看著身為族長的索尼，不客氣的開口。看得眾人額角冒汗。

「不是威力越是強大、聲勢越浩大，就代表越強！風魔、炎魔、鋼魔……全部都是幻化成巨大的身影繼而進行攻擊！」

索尼冷笑一聲：「但你說的『走進了盲點』，卻令我們有了數十年的和平時光。」

張風續道：「但你們有多少個風魔、炎魔？」

他看向山腰平台的青年們：「這裡面會否出現一個？」張雨月冷笑一聲：「我就能。」

沒想到索尼竟然率先開口：「你閉嘴。」

張雨月頓時吶吶不語。

索尼看回張風：「教授有甚麼高見，直說無妨。」在說到「高見」，索尼的聲音帶著怒極反笑，似是等著看他的表演。

張風也沒有客氣，向旁邊一名肥胖的青年開口：「小胖，給我弄一個兩米高的石人。」

小胖抹了抹汗：「我叫齊畔……湖畔的畔……」他無奈之下，卻也不敢觸了霉頭。在【太陽研究室】成立之後，張風的身份、地位也在直線上升。

在太陽部落裡，很多人看到張風，都會禮貌地喊一聲「教授」。

小胖異能發動，散落在四周的碎石如受到召喚般，很快便組建起來，成為一具石人。

張風拄著一根金屬的拐杖走到石人旁邊：「這是機甲。」

索尼冷眼看著，沒有吭聲。

「張雨月，如果你面對這樣一台機甲，你會怎麼樣？」

張雨月對張風恨意不減，冷笑一聲，右手食中二指並合，隔空一點。

一柄巨大的水劍把整具石人劈碎！

「嗯。」張風點了點頭，扯著嗓子：「小胖，再來一具。」

小胖再次抹了抹汗，又再組成一具石人在張風身旁。

張風拿起拐杖，指著石人的胸口：「現在，只施展剛才攻擊所需要的三份之一魂力並把魂力壓縮，放出雨劍。」

張雨月看了索尼一眼，索尼點了點頭，張雨月才按著張風的指示。

嗤──

只見一道藍影閃爍，石人的胸口便出了一個小洞。

劍勢不猛，但卻是更快、更詭異。更重要的是，對魂力的消耗銳減。

「這樣，機甲的機士就死了。」

張雨月冷笑一聲：「那又如何？這種致命的弱點，我們早就知道了。」

「是嗎？」張風續道，把拐杖指著石人的右手臂某處位置：「若是攻擊這裡，機甲的右臂便會失去了指令，無法控制。」

「這裡……這裡，還有這裡……機甲便會失去了對外的信息接收，變成一個瞎子。」

張風看向他們：「因為機甲的雄偉巨大，帶給你們一種無可匹敵。所以你們便一路對異能的運用追求同樣聲勢浩大、威力強大。但其實機甲強大之餘，也很脆弱。」

張風面色漠然：「若是我對上一台機甲，我可以以徒手令機甲失去控制，變成一具廢鐵。」

噗──

張風原地化成一團黑霧，身影憑空出現在那石人的身後，輕輕自石人中央抽出一顆石子來。

眾人沉默不語，索尼也沒有吭聲。

若按張風所言，他手中拈著的那塊石子，便是機甲的「能量迴路」，相等於人類的經脈及關節。

良久，索尼看向張風：「你有甚麼意見？」

「我認為，所有人都需要對機甲擁有基礎知識。」

張雨月率先開口：「我可不會開著那些殺我們族人的金屬怪物！」張風看向他，面色平靜：「我沒有這個打算。機士訓練可是長年累月，並非一時三刻。」

「但正所謂知己知彼。哪怕你不需要駕駛，也要了解它，才能剋敵制勝。」

張風把目光落在索尼身上：「這是我的建議，抱歉打擾了。」

語畢，他便看向山下。

噗──

只剩下一團黑影，如在空間暈出一圈墨水，已是消失無蹤。

張風的身影出現在山下，緩步走著。

太陽的聲音在張風腦海響起：「你這樣，是想他們在不摧毀機甲……或者說令機士生存的情況下，令機甲失去戰鬥能力吧？既要戰爭，又要兩邊都不受傷。嘖嘖，你這小子真是有夠天真。」

張風哼了一聲：「聒噪。」

咁ge天氣搞唔掂
勁眼訓

咁俾返個早餐機黎

咁就會冇人推post

依家都冇

起身

ok, 睇在有加更份上, 推一推

唔緊要！
我自己黎！

掌掌話推爆佢有加更

-18正皮

Penana 53000讚好加更。

第四百八十六章──康廷

幾道身影站在異域，冒赤霧之走。

哪怕赤霧有點影響視野，但不遠處那座大山，如同異域中的燈塔，令無數迷途之人，能夠藉此回到屬於他們的家鄉，迷途知返。

他們看著這座大山，內心也是有點複雜。

一路前走，沒有過久便看到了太陽部落。

有人看到他們先是一怔，旋即露出喜色：「是康廷！康廷回來了！」

被稱為康廷的，是一名青年，看上去二十多歲左右。他看著眼前的人、物，發出了一道感慨的歎息聲。

「各位，好久不見。」

……………

康廷跟身後三名伙伴走進太陽部落，不禁大生感慨。雖然只是離開了數年，但這裡終究是他們的鄉，是他們的根。

在回到這裡，內心還是有一種「回家」的感覺。

「諸位還好嗎？」康廷微笑開口。

一些太陽部落的族人都呵呵一笑：「小廷，好久不見了。娶媳婦兒了嗎？」旁邊一名女子聞言面露害羞，卻是沒有吭聲。康廷正要開口之際，面上神色一愣。

身後三人隨他目光看去──那是一片農田。

異域土地與聯邦不同。

他們的主食並非米與麥，而是一種稱為【赤薯】的種植物，外貌與蕃薯很相似，表皮通體赤紅，就連內裡也是深紅一片，吃上起帶著香甜。

而在異魂者來到異域多年，有關於赤薯的烹調方式已經千般變化。當然，除赤薯之外還有不少其他的植物，但赤薯還是異域主要食糧之一。

他們看的，自然不是在農田裡結著一顆顆飽滿的赤薯，而是……那在農田裡呼嘯而過的一米高的機械人。

這機械人看上去胖胖圓圓，兩隻機械手只是一雙鋏子。只是當那機械人在農田經過一些已成熟的赤薯後，那鋏子的手便會把赤薯拔出，扔進機械人的「嘴巴」裡。

而在農田不遠處，一名男子懶洋洋地躺在木椅上灑太陽，好不自在。

「這……這是甚麼？」康廷看著農田出現的機械人，震驚無語。身後三人同樣如此，面面相覷，吭不出聲。

一名婦女呵呵一笑：「你們久久沒回來啦。我們部落的日子最近變得好過啦！這都是教授的幫助啦？」

「教授？」康廷把目光看向那婦女：「霞姨，跟我多說一點。」

……………

康廷與三名伙伴走在通往太陽研究室的道路。

身後那名女子開口：「這教授……看上去有點本事。」

康廷點了點頭：「一直以來，哪怕有意外加入、成為異魂者或住在異域的，很少會有技術人員。因為大多都是駕駛機甲、繼而被我們異魂者擊敗，成為俘虜。」

「但因為技術人員甚少來到異域深處，自然也沒有被我們找上的機會。」

「但現在……」

看著那山道，康廷吞了吞口水。

人來人往，以往甚少有人前來的【垃圾房】，現在卻是充斥著不少人流。而山道已再沒有以往簡陋插著源石作照明，而是每隔幾步就有一盞電燈照亮，把山道照得通體雪白。

這種充滿著「科技感」的畫面，把從小出生異域、未曾見過聯邦的他們震懾得不可交加。

身後有一名青年沉吟片刻，咬了咬牙開口：「要不要……」

他做了個手勢。

康廷明白他的意思。

「教授」的意義太大，這是能夠徹底強化戰力及生活的技術人員。若可以的話，他想把教授帶回去。

但是……

「先別輕舉妄動，我們先去看看那「教授」是何等人物。」

康廷是小隊的隊長，眾人自然沒有異議。

一路走來，時而看到有不少人經過。只是他們對於康廷進來，似乎也沒有甚麼禁忌，令他們覺得這研究室也不像是閒人勿進的禁地。

他們哪裡知道，張風壓根兒沒有隱藏研究室裡一切的意思。

要他們接受新的變化，首要便是讓他們親眼見證著變化的由來。

曾經那用以種植的機械人，被農夫們大力反對。但後來他們親眼見證著機械人的誕生並反覆測試後，便慢慢接受下來。而且，這確實大大減輕了他們對勞力的負擔。

現在已推行的農作機械人已有十八台，足足等於三十名成年人的勞動力。而且還不計算，只要有足夠的源石，它們能夠無止境地工作下去。

……………

走到深處，眼前的畫面豁然開朗。

但也正是這畫面，再次把四人震懾在原地。

康廷的瞳孔如針孔般縮小，不斷顫抖。

身後更有人情不自禁發動起魂力來。

在眼前，兩台數米高的金屬巨人，巍峨而立。

兩台機甲都是呈人形，哪怕此刻平靜站在原地，卻似是注視在他們的靈魂深處。對機甲的畏懼，令他們大驚失色。

只是，圍在兩台機甲附近的，都是異魂者。

一名青年臉上帶著雀班，手中拿著光幕平板，有點苦惱地走到機甲下方，大聲喊著：「天照，這邊教授說的微調是怎麼回事？」

那被稱為「天照」的青年，正在修理著機甲。

他也是有點感慨。

這台機甲從來算不上名師設計，但他還是執意用到現在。而現在被張風修理過後，也是經過大大強化，模樣更與本來的大相逕庭。他看著插在機甲腰間的梅花印記把手。

這是【七梅】機甲。

以七梅鞭為名，紀念【抖鞭法】創始人苗蔚的機甲！

在聽到下方谷文的聲音，天照的身體輕盈地自機甲駕駛艙旁邊跳了下來，看向他的光幕：「哦，這邊大概是那傢伙對機甲外殼的曲線有點要求，想要承受最完美的風力學。」看著谷文一臉茫然的模樣，李天照莞爾一笑：「簡單來說，你就把這個位置的外殼壓下兩毫米就好了。」

他還帶了一聲：「谷文，想要繼續成長的話，就要像小岩那般多學習。」

谷文下意識看向旁邊，那被無數數字、符號包裹在其中的李岩，面露痛苦之色：「好吧……」

語畢，他又走到另一機甲那邊工作去了。

……………

這一幕幕，看得康廷目瞪口呆。

這兩台機甲，是他們組建起來的？

就運用【垃圾房】裡面的垃圾！？

終於有人察覺到康廷的到來，李天照走了過來，友善開口：「你好，我還沒能把所有人認出。你們是……」看著李天照伸出來的手，康廷也是漸漸回復平靜，與他握了握：「我是康廷，你是教授？」

「教授？」李天照一笑：「不是喔。若你們想找那傢伙的話──」他手指向天花一指：「這時候，他大概在上面。」

部種田機械人少勁
就咁望就分到成熟唔成熟

科技！

黑科技

想帶張風走
其他部落嘅間諜？

個標題係康廷個名
似會打輸之後加入張風勢力

另一個部落係咪叫鳳凰？
Btw啲男配角戲份重多過女主

好似當初係兢技場

有加更既 Friday 就係 Good Friday

係大家努力ge成果

Machinegun kissでjust fall in love

教授好勁
幾時整多個女僕機甲服侍自己

異域得赤薯 蛋包飯都整唔到冇得諗咒語
同埋全金屬實凍到鳩縮

唔洗金屬都好凍
張被唔夠暖

推多下
首頁應該頂到天光
一陣仲有final

異域咁多材料
點解你會覺得係全金屬

仲未瞓醒

香港早晨

第四百八十七章──山力入體

康廷與三名伙伴走在山道中。

時值正午，有光。

陽光灑落，令他們有點暖和而舒服。只是此刻他們的神色卻一個個如臨大敵。

康廷沉聲開口：「這……教授太重要，單是他能夠辦到的事，是我們一大臂助。若能夠將他帶回部落的話，對我們反攻聯邦將會事半功倍。」

「只是……我們為免他與我們理念不一。還是先把他帶回部落，之後再慢慢解釋吧。」

身後三人點了點頭。

四人都是部落裡出色的戰魂師，更是經教官訓練過小組配合。想要對付一名異魂者，那定是手到拿來。

他們沿著山道，走著通往山頂之路。

這裡，從來都是被視為禁地。

不論是當年部落族長太陽，還是後來索尼，都不容許族人走到這裡來。久而久之，這裡便添了幾分神聖不可侵之感。

但對於已離開太陽部落的他們而言──沒有甚麼比起他們的大業更重要。

想著，他們已來到了距離山頂不遠的山道。

就在這時，山體微微顫抖。

…………

張風坐在山巔，金屬拐杖擱於一旁。

感受著太陽的暖和，也是覺得好不舒服。而魂力也隨著他身體運轉坐照經，漸漸融入體內的靈魂，形成循環。

雖然他還未感受到太陽所言的【不息境】，但他隱隱感覺到，自己距離已不遠矣。

就連太陽見狀也是感到有點吃驚。

張風的進步神速，都是歸功於他玩命般的訓練。每夜幾乎把魂力用盡，然後又透過坐照經回復魂力。

異能與靈魂相關，而魂力便是異能的根本。

用盡魂力，透支消耗魂力，其感覺就像是明明睏得要死，卻不斷用針刺激自己不能睡的同等折磨。這等苦痛，不是每一個人都能承受。

但張風這半年，都是這樣過去。

「說起來，太陽，你是怎麼察覺到坐照經對魂力修練有幫助？」

太陽懶洋洋的聲音響起：「就是在來到異域之後，一如平常每早在修練坐照經後，發現魂力有所增進。只是在傳授其他人的時候有點麻煩就是了。還好有索尼，在我主動配合之下，直接幫我抽取靈魂本質的記憶。這才辦得到。」

「是這樣啊？」張風也是摸了摸下巴，忽發奇想：「如果說，這種對人體修練的隱世功法有所幫助，那麼……奇山經呢？」

他一想，念頭便一動。

說起來，他已經好久沒有運轉過奇山經。

自他來到異域之後，哪怕訓練異能，都是對精神的透支。而奇山經對他而言，只有在肉體進行嚴重消耗之後才會運轉起來增加恢復速度。

但……

這是他第一次在太陽山運轉奇山經。

在他念頭一動時，太陽的聲音響起：「咦？張風，你──」聲音似被淹沒。

大地在微微震動。

……………

張風只覺得自己是個白癡。

自來到異域之後，張風幾乎都在忙碌及壓力下生存。

以軒的昏迷，回到聯邦的動力，異魂者的掙扎求存……

令他整個人緊繃至極地過左每一天。

太陽研究室的成立，教導像李天照、谷文等人知識，陪同吳芷珊尋找礦物，掌握自身異能，修練魂力……幾乎在他完成每天工作之後，他便累得幾近昏倒，根本沒有好好的思考過。

奇山經，自他從精英學院與林和鳴的賭鬥中獲得後，並沒有太過放在心上。或者是因為整個聯邦，只有那座奇特的西山才能夠吸引山力入體，所以張風只會在身體出現嚴重疲累才會想起奇山經，用以恢復體力。

也是剛才忽發奇想，身體下意識運轉奇山經之後……

變化戛生。

無窮無盡的力量，隨著他體內運轉起功法，似是沿著山體與身體接觸位置，湧進體內。

很快，他的身體便出現痛楚。

啪啦啪啦啪啦──

那是骨骼像是在「生長」的聲音，其痛無比，令心志堅毅的張風還是不禁痛喊出聲。只是他的喊聲，卻形同雷鳴！

此刻，他的身體似是與山體融合，不分彼此。

張風只感痛楚已充斥全身。

而左腿更是如此。

痛楚、酸麻、痕癢，百般感受聚於左腿之上！

他吼，便是山動。

轟隆轟隆轟隆！

部落的族人一個個看著不斷顫抖的大山，一時間手足無措。有的族人更是跪在地上，對這種他們居住多年的大山膜拜，跪求安寧。

最終，他全身散發出光華，立於山巔。

如同神祇。

無數族人見狀，震驚無語。

最終，他們本能對未知的存在舉禮膜拜。

他站在山巔，山下盡是朝拜的人民。

而康廷等人剛好看見那渾身光華的背影，剛才還打算動手把教授擄走的他們，一個個怔在原地，一動也不能動。

……………

張風大大的喘息著，只感身體上下充斥著奇怪的變化。

肉體似是變得不像自己一般，充滿無窮的力量。

但最令他清楚體現到的，大概便是那以往只能一拐一拐的左腿，此刻卻是變得完好，就像從來沒有受傷過。

這種變化，令張風嘖嘖稱奇。

雖然他從來沒有懷疑過，到西山能夠治好他的腿傷。但當真正透過山力入體而令身體變得完好，這種變化還是足夠令他驚訝。

他扭了扭脖子、鬆了鬆筋骨，全身上下發出如炒豆子般的「啪啦啪啦」的聲響。

這便是奇山經嗎？

腦海中的太陽聲音重新響起：「真不愧是西山的奇山經──張風，你這奇山經可以留下來，傳給其他異魂者。」

張風聞言也是認同，他不禁看了腳下的大山。

在奇山經中的記載，能夠做到山力入體的大山，放眼天下只有一座，便是西山。至於原因，就連西山也是說不清道不明。而眼下，異域中的太陽山，竟然也能夠做到同等效果。

若是被西山知道，不知會作何等感想呢？

「奇山經對身體有奇效──但對修練者同樣有極高要求，若是身體本來沒有足夠的鍛鍊，山力入體那一下，便能拿了他們的命。」張風在腦海中念頭一動。

太陽認同。畢竟他剛才是以旁觀者的身份看到張風的一切，哪怕太陽曾經對太陽部落瞭如指掌，在他腦海中現階段能修練奇山經的人，不超過五人。

天氣凍好訓

仲有九日，有得睇 破紋夜

隻腳好番，夜晚可以同芷珊做研究

但奇山經都冇機會出場

換過碌_ _ 會變得更粗

獨自在山坡，高處未算高。

小白條賓周要俾人搶啦

聽日有文

tg死咗

又得返

-18正皮加更

正啊
異域瘋狂𠝹女

加更了

新po 加更gogogo
推

今日有更加

要變宵夜了

12月訂閱加更。(1/2)

第四百八十八章──教授

奇山經不像坐照經。

坐照經每個人都能修練，最多只是修練的程度高低而已。相比之下，奇山經卻是更講究毅力與天賦。而若是肉體還未到家強行以山力入體，形同自殘。

就在一人一魂在聊著的時候，一道聲音響起：「請問……是教授嗎？」

康廷猶豫著開口。身後數人也是有點惴惴不安。畢竟他們剛才還以為所謂「教授」，必定是學庫五車、行將就木的老人。但此刻張風山力入體過去，渾身上下散發著逼人的氣勢。

光是與他對峙，便感受到一股無形的壓力。

更不用說，他們本來是打算擄走他……

想到這裡，眾人更是緊張得吞了吞口水。

「嗯？」張風看向他們，露出訝色：「你們是？我好像沒在部落見過你們。」

康廷苦笑一下，只是他的面色漸漸變得堅定：「教授，我來自鳳凰部落。想要邀請你，到鳳凰部落擔任教授，幫助我們異魂者反攻聯邦。」

……………

太陽部落地方很大。

哪怕不計算太陽山，他們都是圍繞著山下建下連綿的居所。

而在中央有一座廣場，被稱為太陽廣場。

在廣場旁邊，有一座太陽部落最大的地方，那是太陽部落的【眾議場】，也是太陽部落最有身份地位的人，用以商量事情的地方。

此刻的眾議場，便聚集了不少人。

他們大多都是戰魂師，更是替異魂者出現多次的老手。像齊冰冰、吳剛、周寧這些自然在列。除此之外，李天照、危陵等人也在。經過這半年，李天照與張風算是徹底打進了太陽部落裡面，被認同為一份子。

而在高位一張木椅，則是坐著索尼。

索尼那一眼雙瞳看著康廷，聲音空靈：「小廷好多年不見了，過得還好嗎？」

康廷面露慚愧。

只是那慚愧卻又很快斂去，變回堅定：「還好，謝索尼關心。」旁邊周寧冷笑一聲：「好大的威風，叛徒離開了部落，就連一聲『族長』也不喊了。」

康廷面色平靜：「我已是鳳凰部落的人，你的族長，並非我的族長。」

周寧眼眸泛過寒芒：「喔？翅膀硬了，還敢嘴硬？當年訓練你的人還是我呢。」

「好了，別吵了。」索尼開口，周寧冷哼一聲不再吭聲。

在人前，索尼終究是太陽部落的族長。

索尼看著康廷為首的眾人。

他雖然不是戰魂師，異能也不能用作戰鬥之用。但……他能夠看得很多。哪怕只是站立著，他們身上彌漫著的氣息，顯示著他們乃是精銳。

只有經歷過戰爭的洗禮，身上才能散發出這等氣息。

索尼緩緩開口：「康廷，你既然到來，自然不是回鄉探親吧？說出來意。」

康廷點了點頭，環視一週，便沉聲開口：「我來，是帶著族長的意思前來。」

周寧眉頭再次一皺。

對那個傢伙，她可是沒半點好感。更重要的是……她也沒信心能打贏他。

「我們雖然分成兩個部落，但在遇到聯邦的機甲入侵，我們還是各自派出戰魂師抗敵。這……太沒有效率了。」

康廷看著眾人，侃侃而談：「族長希望，太陽部落重新考慮我們鳳凰部落的意見。在前族長──太陽前往聯邦繼而失敗身亡之後，我們再沒有後路。」

「對於你們想要求和，我們也認同。但前提是──聯邦只有付出一定的代價，才會理解到我們異魂者並非省油的燈。」

「同理，相信大家也知道，卑鄙的聯邦大肆洗腦，並透過機甲的駕駛艙及保護光罩動手腳，讓他們誤以為我們異魂者是真正的怪物。」

「東湖的那座保護光幕，大概也被動了相同的手腳。」

「若要讓世人看清楚，我們是活生生的人，只有一個方法。」

康廷舉起了一根手指：「擊破聯邦在東湖佈下的防線，把我們的存在，公告天下。」

眾人不禁議論紛紛。

在想到太陽身死之時，周寧、齊冰冰、吳剛、呂柔這些知道真相的老人還是不禁面色古怪的看了在旁邊靠著石柱而立的張風一眼。

危陵眼眸泛過一抹精光。

說實話，他一向都是認同鳳凰部落那傢伙。

但……

他看了身旁呂柔一眼，眸色泛過一抹柔和，沒有吭聲。

索尼沉吟片刻，便開口：「東湖戰線堅不可摧，哪怕何嘯到了鳳凰部落，你們發動過多少次攻勢，又有哪一次成功靠近到光幕？既然連靠近都辦不到，更遑論破陣。」

康廷正要開口，索尼又續道：「假設──我當作假設你真的能成，在那大地之下，又要我們多少族人流下的血，把地面深成化不開的血腥大地？」

「我異魂者在太陽帶領下，來到異域數十年，經歷這一段時間的溫養生息，才不到一萬的人口。若是按照你這個說法，我們得死多少人？」

康廷卻是站前一步，大聲開口：「哪有戰爭不流血！？光想著獨善其身，最終只有被吞噬一途！」

在旁邊，危陵沉聲開口：「你們想要反攻聯邦，但不會是毫無計劃吧？說來聽聽。」

康廷舉起了三隻手指：「三年。」

「若按照族長及『教官』的訓練，我們有信心在三年內便能發動一次徹底的戰爭，擊碎聯邦的謊言。」

說到這裡，他的目光陡然落在張風身上：「若有教授的幫助，我更有信心在時間縮短至一年。」

眾人看了看康廷，又看了看張風，不禁沉吟不語。

在想到張風這半年為太陽部落帶來的變化，以及現在屹立於研究室裡的那兩台由廢鐵重新組裝成的機甲，他們便默然不語。

索尼眼眸精光一閃，泛過促狹之色：「教授，你怎麼看？」

有張風又點
你以為機甲可以量產 整完你又唔識揸

等宵夜

12月訂閱加更。(2/2)

第四百八十九章──大善

張風有點無語。

這是在問他意見的同時，也是問太陽的意見。

太陽在腦海中開口：「這小子想得不錯，但太過殘酷了。異魂者本來就稀少，若真要發動足以擊潰東湖戰線的攻勢，起碼要死上三份二。」

張風卻是很平靜：「我倒認為這是沒辦法中的辦法。」

「甚麼？！你這小子，就想推我們族人去死？」

「你先別激動。」張風有點無奈，太陽跟以軒簡直就是兩個極端。太陽性格衝動易怒，以軒則是冷靜漠然。以往在自己衝動的時候，都是由以軒的冷靜令自己平靜下來。

但現在以軒沉睡、太陽甦醒，身份卻是掉轉了。

「他們想的沒有錯。但他們不知道我們的計劃，會想出如此極端的法子，也是逼於無奈。」

太陽聞言沒有吭聲。

確實，在張風想像中，他總會回聯邦。而當他回聯邦除了找回令以軒甦醒的方法之外，便是如何把異域、異魂者的事公告天下。只是這事情太大，哪怕以張風也得小心翼翼的策劃著。

「對於異魂者來說，你當年帶著以軒前往聯邦，最終杳無音訊的衝擊太大，令他們對這個計劃都抱以絕望。在這種情況下，只有反抗一途。」

「他們說得也沒有錯。隨著聯邦科技日益發達，搜掠的異域資源越多，機甲只會越來越強。若貪圖安逸，最終只會溫水煮蛙，繼而死亡。」

「他們能夠清楚認知這一點，繼而作出計劃性反抗，這是一件好事。」

張風在腦海中聊到這裡，便開口道：「我想要到鳳凰部落，見見你們的族長。」

康廷面露喜色，但吳剛等人便皺起了眉頭：「這……」

張風知道他們在擔心甚麼，便開口道：「我自然不會孤身前往。危陵，張雨月陪我去。」

危陵面色平靜。

他雖然是本來的聯邦人、後來被帶到異域，繼而靈魂異變成為異魂者，但他的魂力進步得極快，這是因為他本來就是出身東湖，對坐照經早就修練有成。

加上他本來的異能，令他成為太陽部落最強的高手之一。

而張雨月雖然年輕，但潛能很大，是部落裡的年輕第一高手。

聽到這兩個名字，眾人也是有點放下心來。

索尼內心也是覺得有點好笑：「既是如此，那就先讓教授與鳳凰部落族長先行商談。這次到訪，教授將代表我們太陽部落，並擁有一切的決策權。對於教授的所有決定，我都會無條件支持。」

除了老人之外，一個個太陽部落的人都嘩然出聲，認為此事不妥。

他們雖然已接納張風成為太陽部落一份子，但索尼這次給予的權力太大，明顯不妥。

但奇怪的是，像周寧、齊冰冰、吳剛這些身份實力極高之人均沒有開口，反而一臉理所當然，其他人自然也不好意思開口。

……………

張風拄著拐杖，來到了太陽研究室。

他的腳是好了，但或許是拄著拐杖已經很多年。久而久之，已成了他的習慣。現在要他雙手空空，反而是很不習慣。所以他還是拿著一根金屬的拐杖在手。

「我離開的時候，機甲可以進行最後的調整了。」張風對著李天照開口：「這任務很重要，而且只能交給你。」

李天照也是有點無奈。

他雖然也覺醒了異能，但他的異能並不適合戰鬥，不能跟著他到鳳凰部落。同時，現在太陽部落只有張風、危陵及他本人會操控機甲。所以李天照也只能乖乖留下來。

說著，張風拍了拍他的肩膀：「交給你了。」

他把頭湊到李天照耳邊：「記得多多跟吳老師交流交流。」

李天照紅了臉，低頭不語。

張風呵呵一笑，轉身拍了拍李岩跟谷文的腦袋：「我不在的時候，不要偷懶！回來會考較你們！」

「知道了，教授！」二人行了個禮，然後對著張風傻笑不已。

在研究室門外，康廷等人等著，一點也沒有不耐煩。

不論是張風能夠做到的事，還是在山巔那如神祇的一幕，都令他們對張風充滿尊敬……及敬畏。更不用說，他們至今連張風的異能是甚麼都不知道。

「再等一下。」張風跟他們說了一聲，便拄著拐杖走下山。

他們雖然不解，但也不好意思開口，只能跟著張風走。

…………

張風回到自己的木屋。

不大而簡單樸素的木屋，已住了半年。

他看著那掛在木勾的影子，看著，看著。

自半年前來到異域後，他都沒有穿過了。

沉默片刻，他執起，然後披上。

當張風自木屋走出來之後，危陵與張雨月已在門外等著。

危陵面色平靜，看不出變化。張雨月則是滿臉不樂意，但還是被逼跟去。只是危陵的目光看向張風，面色有些變化。他的目光落在張風身上的風衣。

看似平平無奇的黑色風衣，卻是把張風身上所有魂力波動掩蓋，驟眼看去如同凡人一般無異。

這是何物所製？

披上風衣之後的張風，手中執著銀色金屬拐杖，看上去添了幾分冷峻。

他環視眾人一眼，無視了滿臉不甘的張雨月，開口道：「走吧。」

…………

走出了部落的範圍。

聽著危陵說披上風衣之後感受不到自己的魂力，張風不禁陷入沉默。

自太陽的記憶裡，張風不難認出，自己如父親般的老祭司張春樹，便是當年有異能、卻孤身自異域走回聯邦的那青年。

只是有很多，都令張風疑惑不解。

為何有異能的老祭司，竟然就在聯邦裡一切都沒有施展過異能？

當年基因圖譜的數據庫被毀，所以令老祭司沒有被發現？

而這能夠掩飾魂力波動的風衣，又是從何而來？曾經老祭司說過，這風衣是他當年在聯邦穿的。是不是因為這個原因，才沒有被發現？

然後他又想到曾江孤兒院那個坑洞，與當年太陽、以軒同被萬里長征狙擊後的畫面。

他怔在原地。

他並不認為，哪怕老祭司的異能、魂力再強大，卻能夠擋下南城科技結晶──萬里長征的一炮。

但其威力的影響，卻是相差極遠。

老祭司是──明知道自己的異能不足以擋下萬里長征，便反其道而行，利用異能把所有威力壓縮。

畢竟若按照當年太陽吃下那記萬里長征的威力，是足以把半座曾江如粉筆一般抹去。

但老祭司便硬生生只把威力壓制至只有蒲公英孤兒院的附近範圍，也不願連累其他無辜的人。

老祭司，果真是大善人。

想著想著，張風不禁流下淚來。

信香在下一盤很大的棋

竟把吳老師讓了給別人🤔

不嬲唔興後宮

後宮完就唔要人
做playboy玩弄女性感情
實係楓成都係咁

早 掌掌又wfh？

早晨

各位早呀

第四百九十章──區分

張雨月看著張風的背影，面上盡是不善之色。

不論張風在太陽部落有多受歡迎、多受重用，為太陽部落帶來多少幫助。但張雨月從來沒有喜歡過他……不，甚至是憎恨。

不為如何，便是因為張風就是殺死小艾的凶手。

哪怕他在不知情之下，殺了就是殺了，沒有藉口。

而這次出行，被太陽部落以任務形式，作為戰魂師的他，沒有任何拒絕的機會。

但他也知道，張風能夠為太陽部落帶來極大的變化，也是知道張風現在不能死。

但將來……

似是察覺到張雨月陰沉的目光，旁邊康廷不太理解，只認為張雨月少年心性，看不慣如此年輕的青年受到部落重用。但令康廷在意的是，張雨月眼中對張風透出的殺機。

想到這裡，康廷便輕聲開口：「小雨，別胡來。教授不是你能動的人。」張雨月冷冷看了他一眼：「你懂甚麼？背棄太陽部落的叛徒，沒有資格向我說教。」康廷正色開口：「我是甚麼都不懂，但教授不能出事。」

張雨月因為要像個手下一般跟著張風，已是滿肚是火。在康廷說教之間，更是直接冷哼一聲：「康廷！你以為你在背棄部落之前是我師兄，就能夠對我指手劃腳？」

「來吧，讓你看看被你扔於身後的太陽部落教出來的戰魂師。」

他信手一拈，雨劍在手。

被一口一個「背棄」、「背叛」，康廷的眼眸也是泛過寒芒。他同樣探手虛空一握，一柄長劍憑空出現在他手中：「小雨，讓我看看這些年來，你的長進。」

…………

看著大打出手的二人，張風也是停下腳步，不經意地抹去了臉上的淚水。

危陵眼含深意看了張風一眼，卻像是沒察覺張風剛才的情緒波動，有點頭痛的看向張雨月及康廷二人。

張風看向康廷手中的劍，充滿金屬的質感。但經過半年的訓練，張風已明顯感受到劍身同樣是由魂力而成。

似是察覺到張風的目光，危陵便開口解釋：「靈魂沒有相同，這也導致異能同樣千變萬化。哪怕看上去相同的異能，也會因為靈魂的不同有著各異的變化。」

「只是大體還是有一些大類型的區分。」

「像太陽、呂柔、小雨，他們屬於【元素系】的異能。」

「而像康廷這種，我們稱為【化形系】的異能。他們的異能是對某種物質有獨特的感應，繼而能夠透過魂力具現化。物質各異，只能以一個大概而論。」

在危陵解釋之時，二人已是出手。

雖然張雨月手執雨劍，但這不代表他戰鬥方式便是近攻。他把手中長劍向前一指，無數水滴自劍身抖出，化作雨箭！

嗤嗤嗤嗤──

康廷面色平靜，手中長劍似是輕若無物，在他身前揮舞地一團殘影。

噗噗噗──

雨箭打在劍影上，只炸出點點水花。

「小雨，就這樣？」

張雨月面色不變：「自然不會。」他右手握劍，左手五指探出。

無數水箭打在劍影，化成點點水花。在他左手探出之際，那些細微的水點凝固在空中不動。從那些水花上，康廷感受到了魂力的波動。

張雨月面色漠然，左手五指握成拳：「千雨千針。」

無數水花化成水針，自四方八面落向中央的康廷。

「喔？」康廷也是來了興趣，左手一抖，又是一把劍落在手中。

雙手雙劍。

噗噗噗噗噗──

劍影密集，針如雨下。

劍影舞動著一顆灰黑色的球，不斷向著張雨月靠近著。張雨月見狀咬牙，手中握劍便要發動下一招魂技。就在這時，一把長劍不知何時畢直朝張雨月飛來！

與康廷手中充滿實質的劍不同，那把劍，更似是氣流凝聚而成的氣劍！

張雨月一驚，正想要側身閃過之際──噗！

三把氣劍從天而降，吐品字般落在張雨月的後、左、右三個方向！

當張雨月因這三把氣劍大驚之時，康廷已來到他身前，雙劍一左一右的下垂。他沒有出手，因為不論是他，還是張雨月都知道。是他贏了。

「小雨，你確實是天賦異稟，天生元素系的異能。但真正戰鬥，並不單講究天賦。異能厲害，也得看使用方式。」

也不見康廷有甚麼舉動，在他身周從天而降落在十多把氣劍，插在地上：「這是我的魂技──【劍域】。在以我為中心的方圓百米，能夠隨意透過魂力凝聚成氣劍，攻守一體。」

「相比之下，你的魂技便顯得太過顯淺。」

康廷平靜看著他：「你知道這是為何嗎？」

張雨月咬著牙，不吭一聲。

「在你說我『背棄』部落的這幾年，我出戰了十多次，面對過的金屬怪物超過數十台。這都是我從生死之間苟且偷生之後，繼而研究出來的魂技。」

「你呢？終於太陽部落的你，有面對過真正的戰鬥嗎？」

康廷雙手鬆開，劍身漸漸化成虛無，似化成空氣般消失不見。他也沒有再多說，轉身就走。

張雨月看著康廷的背影，目光透露著恨意。

他在太陽部落，是最出色的戰魂師。

他魂力修練得比同輩更快，更不用說異能是強大的天地元素之一。但眼下這等屈辱，令他幾近瘋狂！看著康廷的背影，他右手握緊了虛無的雨劍……

危陵見狀面色微變，右手一揮。

嗤──

一抹黑影閃過。

張雨月怔在原地，臉頰上劃破一道血痕。

「吱吱──」

在康廷旁邊，那少女看了張雨月一眼，美眸泛著漠然的殺意。而在她的肩膀上，有一團活靈活現、通體雪白的雪貂坐在其上，還在舔著它爪子那一絲血跡。

她沒再看張雨月，而是看向危陵。

危陵眼眸泛過寒色：「雪鈴，你這是想殺人？」

被稱為雪鈴的女子面色平靜：「是他先起殺意。」

危陵面色漠然，身周散發著危險的氣息。在他身旁的張風也是看得駭然。

好可怕的魂力。

「我不管。但只要下次再有同樣情況發生。」他很認真地看向康廷：「我便殺死你們。」

康廷眼眸瞳孔一縮。

雖然他實力不俗，而他們小隊配合起來更是強大。但像危陵這種老怪物，他們還不是對手。

他沒有回答，只是率先向前就走。而他的伙伴則警剔地看了危陵幾眼，直至遠離了一定距離，才舒出一口長氣。

張風走過去，向跌倒在地的張雨月伸出手：「沒事吧？」

張雨月一把摔開他的手：「誰要你假惺惺！」他站起來，一聲不吭跟在康廷等人後面。

「唉。」張風長嘆一聲，拐杖不再是一篤一篤，而是像玩具一般被他把玩在手，一邊向前走著。

係呀

又想屈me

I am the bone of my sword

我有把大劍(?)

求話題
唔想腦魔推po法

吐品字形

隻貂都係異能？

我驚劇透

係，魂力化做

討論下點解樓豬點解咁似金城武?

大家想用咩腦魔推po

我估唔似
利申冇見過真人

無視我！

想唔想睇圖？

屌唔撚小心添

套衫幾型

拎出黎睇睇

真係好唔小心咁推咗

讚掌掌靚仔喺咪會加更

射左

屌

我平時睇開唔係哩個version 個鼻哥窿放大啲

我屌 隻手成日都唔小心

岩唔岩口味

再大啲喎 掌掌會唔會嬲

整張戴口罩版幫佢消消氣

呢個清楚好多 多謝瑜兄

唔驚啦

讀者密碼：楓成點都咁靚仔

楓成點都咁靚仔

玉照都出賣埋
街到見到唔好笠我麻包袋

捉你去禁室逼你加更

掌掌好靚仔
btw 風子而家係咪已經係最勁嘅人類
又坐忘
又奇西經
仲要進咗化

禁欲室

無文

證明嬲咗

證明掌掌wfh ing

日日都wfh

早呀

第四百九十一章──鳳凰部落

隊伍重新出發，只是卻有趣地分成了三列。

率先而走的是以康廷小隊為首。

中間則只有張雨月一人悶頭走著。

最尾便是危陵與張風二人。

張風向旁邊危陵開口問道：「那剛才那名女子的異能呢？」危陵耐心回答：「那是另一種類別，我們稱為【幻獸系】。異魂者靈魂呈獸形，同樣透過魂力將其幻化出現。這種由異魂召喚出來的幻獸，據幻獸系的異魂者所言，更是有著它們獨立的思想。」

「除了雪鈴之外，像周寧也是幻獸系的異魂者。」

「幻獸系的異魂者很強大，因為幻獸有自己的思想，繼而作出分析及戰鬥。但同時，因為異魂者與幻獸共享著同一個靈魂，雖然幻獸死亡能夠重新幻化出現，但也會對異魂者的靈魂造成傷害。也不能無止境地召喚。」

危陵說得張風恍然大悟，一邊很不滿地對腦海裡某位不負責任的導師投以憤怒的念頭。

太陽的聲音充滿懶洋洋：「管他們甚麼系不系的，只要夠強把他們打敗就好。你以為我這族長是怎麼當來的？當年便是把所有挑戰我的異魂者都打敗，便無人不服了。」

聽著太陽那充滿霸道蠻橫的做法，張風也是無語。

他饒有興趣地看向危陵，手中的金屬拐杖敲在地上「鏗鏗」作響：「那你呢？你的異能是屬於甚麼種類？」

「喔？」危陵看向張風。

張風呵呵一笑：「剛才，那被喚作雪鈴的女子的雪貂，目標是小雨的咽喉吧。但卻被某種奇異的力量導致軌跡偏斜。」

危陵點了點頭，對張風的眼光有點滿意：「我的異能很特殊……勉強而言，屬於【詭系】。」

「所謂詭系，便是將所有難以分清說清的異能都扔進去就對了。」

他向張風告誡著：「詭系的異魂者強弱參差極大，強者極強，弱者……都不能用作戰鬥。但若是有魂力強大的詭系異魂者，可要相當小心。」

「呃……你這是在說你自己嗎？」

「咳咳咳……呵呵，看，我們快到了。」

聽到危陵的聲音，張風也是向前看去。

如果說太陽部落是依山而建，那麼鳳凰部落便是隱於林間。哪怕隔得很遠，都能夠看到遠處那座茂密的叢林。

……………

赤霧彌漫的大地，卻有著一株株極高大的巨樹，令張風也是看得嘖嘖稱奇。

這裡的大樹，目測幾近百米高，一點也不像樹，而是一根地面拔起的巨型木柱。而當這些木柱數以千計，便形成一種強大的壓迫力！

與這些巨樹相比，機甲都要顯得渺小至極。

至於康廷等人明顯沒有任何感覺，畢竟他們已生活在這裡好幾年了。他溫和一笑，看向張風：「教授，歡迎來到鳳凰林。」

……………

在看到康廷等人，守在林外的身影皆現身。

當中像危陵這種名人，自然很容易被認出來。張雨月雖然生著悶聲不吭聲，但同樣是熟悉的臉孔。但張風卻是面生得很，不禁有人開口問道：「康廷，那位是……」

康廷微笑：「這位是教授，他也被太陽部落賦予最大的權力，可以作出任何決策。」

這裡所有的異魂者，其實本源也是出身於太陽部落。也因此，在聽到之後都大吃一驚，下意識把目光看向危陵。危陵平靜點頭，證實了這是事實。

不論張風是誰，被太陽部落給予這等權力後，他們都必需奉為上賓。

「請跟我來，我帶你們去見族長。」

……………

張風、危陵及張雨月，跟著帶頭者在林間走著。

在這裡，他們看到很多奇特的屋子。有些是靠著大樹建立，有的卻是掛在樹的那巨大的枝椏之間，雖然在看到那數米粗的樹枝，但張風還是不禁內心生出一抹膽戰心驚。

而在這裡，不像張風見過的太陽部落那般祥和。

在太陽部落，有戰魂師，但更多的是老弱婦孺，也有很多商人、農夫等等各種職業，以自己方式替部落貢獻著的人。但在這裡，更多都是渾身上下充滿危險氣息的人。

如果說太陽部落裡，戰魂師的比率在四成。

那麼在鳳山部落裡，戰魂師的比率在八成。

全民皆戰。

對於眾人投以或奇異、或不善的目光，張風卻是坦然。不是因為自己，而是旁邊有著危陵。

「啊。」

就在這時，一聲驚呼戛然響起。

聲音在自己身後，張風下意識轉身過去。

這一眼看去，便怔住不動。

至於來者在與張風四目交投後，早已淚流滿臉。

她渾身顫抖的走了過來，手似探未伸，彷彿想要觸摸眼前的身影，卻害怕這只是一抹泡影，觸之即碎。

張風深呼吸了一下，壓下內心的波動。

他嘴角露出一抹悽然的笑意，走上前抱住了她：「妳活著，就好了。」

感受到那溫暖，懷中人已是哭得肝腸寸斷，彷彿要把這段日子的悲慟都散發出來。

……………

曾經，曾江，雨夜。

四道身影自曾江市沿著車道走向荒野。

荒野自然不是荒然，那裡是他們的家，是蒲公英孤兒院。

一把女聲率先開口抱怨：「哎喲，怎麼沒車子啦，累死人啦。」

一把沉厚的男聲卻是帶著笑意：「四妹再這樣下去要變胖了。」

「張一！你說甚麼！」

「哈哈哈哈！」

除張四之外，三人都莞爾笑起來。張四最怕的，就是人家說她胖。她身材嬌小玲瓏，自然遠遠談不上胖。只是她也很羨慕三姐綽約多姿的身材，在小時候便曾經誤信張一、張二，要多吃才能長高。

但也因此，小時候的張四成了個小胖妞，被兩個哥哥善意取笑。

雖然在長大後還是瘦下來，卻還是對胖這個字很敏感。

「別吵啦，胖又沒甚麼不好。」張三巧笑嫣然，打著圓場。

「哼，你們都欺負我。」張四氣鼓鼓的雙手叉腰，卻渾然沒留意自己兩手空空，而張一、張二、張三手中卻是拿滿了一袋二袋孤兒院要用的糧食及物資。

就在這時，天空忽然閃過一抹雷霆。

藍光成為天地間殘存的顏色，就連曾江多年不散之灰，在此刻也是形同虛設。又似某種未知的存在，手中著雷霆，從天扔下。

降臨。

嗡──

那是雷霆落下的聲音，也是四人腦袋一白的聲音。

因為他們清楚看到，那雷霆降臨的位置，便是蒲公英孤兒院的位置！

轟隆。

光比聲音快。

在光落下，才聽見聲音。

繼而一股氣浪把四人掀了出去！

邊個嬲！

邊個唔加更邊個嬲

冇話唔加更 時機未到 未加啫 (代言)

我們中出了一個叛徒 你係咪牙掌派嚟嘅臥底 竟然唔催更

我課咗金都好想佢加更
只係唔想殺雞取卵呀 教練
p.s. 驚冇人支持掌掌 佢會崩潰嬲豬

有人包拗頸嘅話 又可以推多啲post喇

係喎, 課金加更夠數未？

食飯一推

叻豬

張一二三四

你加更都變叻豬

掌上明豬

我喺呢個post嘅石禮謙：

即使掌掌無法回答亦不要緊，掌掌如何回應都會滿意，因為我屬於掌掌派

楓成又話請食飯

幾時有

又話每日2更既

有 教練為證 我份人最公道

教練好耶

魚仔哩排好活躍

搵緊工

攬下先

你大把錢

退埋休喇

教練咁有錢就教練請啦

等我有錢再上水 從此以後唔會再見到我bye

挽留

90

89

87

86

85

84

83

加更倒數

81

瞓前一推
btw 80

184正皮

76

第四百九十二章──張倩

他們被吹飛的速度，比不上眼前那以孤兒院為中心，充滿毀滅性能量擴散過來的速度！

而最前方的，便是張四。

張一大吼一聲，把手中的物資扔走。一手抓住了嬌小的張四，向後一扔！張二接過了被張一扔過來的張四，再次一扔。

張三如是！

「大哥！二哥！三姐！」

張四只感自己像暴風雨中的一葉小舟，雖然內心驚恐至極，但更多的是擔心！在胡亂吹飛之間，她眼角還是看得張一被那能量擴散而吞噬，張二被吞噬之前看向自己那抹柔色。

張三看向她，面上盡是擔憂之色：「小四，要活著啊……」

張四尖叫起來，拚了命掙扎──噗。

她的身影落在地上。

無風無浪。

於她身前一步之隔，卻形同絕境。

有風暴、雷霆、火焰。但這種種哪怕只洩漏一點便足以令她形神俱滅的力量，卻像是被一層無形的光罩籠罩在其中。彷彿眼前的畫面，與她身處的地方，是兩個世界。

她清楚看到，張三被能量吞噬之前的擔憂之色。

渾身上下像是失去力氣般軟倒在地上，片刻間，光罩於能量風暴消散，只剩下一個森然而滾燙的大坑。

張一、張二、張三，孤兒院。

似是從來沒有出現過在她的人生。

她眼前一黑，昏倒過去。

……………

當她醒過來，卻發現自己被綁在床上。

有一名男子看到她醒過來後，面露喜色。只是那喜色，卻令她直欲作吐。那是一種赤裸裸佔有慾望之色。

對於現在的情況，她不難猜測。

大概是自己昏倒在街上，卻被人撿回來，想要當作性奴。

莫說曾江是一座發展中的城市，這種情況哪怕在聯邦各大城市，卻也不少見。

但張四雖然被三位哥哥姐姐當作寶貝一般照料著，她終究是曾經的孤兒。

她曾在黑暗裡存活過。

過程不足道。

只是一次在那男人強暴之後、因為高潮帶來的大意，被她不知哪裡拿回來的小刀刺破了咽喉，滾燙的血把她染成了血人。但面色漠然的她，狼狽地逃走。

身體太虛弱的她，跌倒在河裡。

當她醒過後，便出現於異域。

……………

康廷也是有點吃驚。

張倩的來歷很神秘，跟不少人一樣，是在那條河裡被找回來。

在她來到太陽部落後，便常常沉默寡言，哪怕很多人找她搭話，都被她面上掛著的漠然驅散。與之不相符的，是她的實力著實強大。明明初成為異魂者不久，但實力進步驚人。

在鳳凰部落成立後，她也是相當活躍於戰場，位於鳳凰部落裡戰力最強之列。

但卻從來沒有人見過張倩與男人親近，更遑論眼前這般哭得梨花帶雨、楚楚可憐的模樣。

因為張風與張倩走到一旁坐在聊著事情的緣故，一行人只得停下來。但不論是張風在太陽部落的地位，還是張倩的身份，都令他們不好意思開口，只能無奈地等著。

……………

張四……現在的張倩，聽著張風把所有事情娓娓道來。

對著如妹妹般的張倩，張風沒有半點隱瞞。不論是【蜘蛛】、南宮藏、萬里長征，及最後張風把南宮藏殺了，這些事情都是沒有留下一分。

聽著聽著，張倩怔怔地看著張風。

原來孤兒院覆滅的事由，都是因為張風而起。

只是這一切，又真的能怪張風嗎？

她不知道。

至今，她仍然睡不好，只能以坐照經的運轉代替睡眠。因為每當她入睡，便會浮現出大哥、二哥、三姐那擔憂地看著自己的神色，以及被能量風暴吞噬的一幕。

這一切，都是因為張風嗎？

看到張倩陷入沉默，張風沒有開口。

他知道，每個人看待事情的角度都不一樣。像牧恩、王猛等孩子都沒有怪責自己……但就連他自己也無法原諒自己，他又哪來的資格，要張倩原諒？

張風深呼吸一口氣：「小四，不論妳怎麼想。對我而言，妳都是我的妹妹。不論妳作甚麼決定，我都會尊重。我現在進去見鳳凰部落的族長。等我回來……我等你的回覆。」

張倩仍然沒有開口，只是低著頭，看著地上的落葉。

不知道她看的是落葉，還是死去的親人。

張風站起來，看向危陵等人：「走吧。」

……………

鳳凰林，巨木林立。

隨著走動，他們已走至林間深處。

眼前的一株巨樹，比起其他巨樹還要更加粗大。一個偌大的帳篷便這樣搭在樹下。

康廷介紹道：「這裡是我們日常用作商議事宜的地方，簡稱為軍帳。」另一位帶路進來的鳳凰部落族人微笑開口：「請進，族長在內等候多時。」

張風揭開帳篷走進去，入目卻有種豁然開朗的感覺。雖然早就從外面看出這帳篷很大，但當走進來後，卻仍然感覺到一陣反差。彷彿這裡像是一座小廣場般。

隨著他的目光掃視，四周充滿令人窒息的魂力。

或許是因為久經戰事，他們的魂力都沒有任何掩蓋，鋒芒畢露。

只是張風與張雨月卻是面色不變。

因為在他們身前，有著危陵。

風吹雨打，危陵卻如一座大山般，把所有氣勢從中剪開兩半，沒有侵襲到二人半分。

「咦？」

一道驚咦開口。

張風順著聲音看去，只見一雙眼眸肉眼可見變得腥紅，似是看到了仇人一般。

「哈哈哈哈哈哈！真是得來全不費功夫！」

那人似是失去理智一般仰天長笑，看向張風的目光盡是徹骨的仇恨：「納命來！」

他對著張風一拳打出。

他與張風隔著數十米，怎樣都打不過來。

但隨著他出拳，他的手臂不斷變大，到徹底打出之際，已是形同一根如巨人般粗幼的手臂！

張風面上漠然無色。

對那幾近要撐爆帳篷的拳頭視若無睹。

天塌了有高個子撐著。

危陵看著眼前的拳頭，眼泛異色。短短幾年，已進步如斯。只是……還差得遠。

就在他準備有所動靜之際──

嗤嗤嗤──

三道尖銳的破風聲響起，似是要劃破空氣一般自帳篷外飛了進來！

就連張風，也只看到三道紅影閃爍而過。

當他反應過來，三把秀氣的飛刀已插在那拳頭之上。

呯呯呯！！

明明是飛刀，但聲音卻像是三記炮彈落在其上的沉響！

一道幽冷的聲音自帳蓬外傳出：「曾小小，你若敢傷害我家人，我必殺你！」

身影自外鑽進來，嬌小的身軀，卻藏著無窮的殺意。

張倩站在張風身前，意思表露無遺。

曾小小邊撚個

重睇啦
森林之戰

重睇的話真係要由頭睇
BTW 張四有返個名
即刻覺得係靚女

一道幽冷的聲音自帳蓬外傳出：「Windows Cortana 留名系統啟動， 請勿負評干擾運作。」

曾小小又係邊個

張倩

當日跌咗落河嘅人

又考記性

係咪有種「楓成在下一盤很大的棋」ge感覺

冇

一二三表示

屌你

改返個名囉叫掌掌喺佢哋個墓
張逸張義張生

勝出棋局是否有加更

60

59 睇怕又有得加了

58

57？

5好變態6

張書 張畫 張意

認真，掌掌有無諗過點樣令呢啲角色多啲人記得？如果大家都記得，應該會睇得爽好多

加更進入最後發射階段

無限發射

冇
一律建議翻睇

同我一日推曬佢

推咁急想揸乾掌掌咩

唔通你唔想咩

咁唔係幾好嘅

轟呀

條河係咪傳送門
個個跌落去都去到異域
東湖邊界係邊？
求地圖

40

仿．楓風

有冇天份

nwse

張溫, 張兔, 張飛

話咁快 35

屌 係喎
成日營住係異界喺左邊

你個時空逆行緊？

師父我已經冇咩可以教你
你可以下山啦

去參加最終選拔

你點知我哋時空係一樣先

更新翻個正確地圖先

就嚟 1001

Drako Yau

開新PO 啦掌掌
張溫張吐張飛張倩幾時多啲戲份

推新post

即係連登可以跨時空交流

條河穿過東湖？

地底河

冇人推咁大件事冇人講？

怕搶咗位貼link

唔怕 我保護你

推！

16

15

Push

12

11

10

9

8

7

5

999

留1001